<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_ZH_Hant_HK>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>您好，高貴的朝鮮世宗大王李祹，人民的公僕與朝鮮王朝的保護者。您對昌榮繁盛的遠視及對平民的廣施恩澤，使您成為所有朝鮮君主中最受人民愛戴的一位。從統治伊始，您就為提供公平與合理的社會努力，僅有您對於智慧永不止息的尋求驅策著科技的進步。玉殿的學者們在您的智慧引導下，創造出朝鮮的書寫文字—諺文，為數世紀的文學黑暗帶來了光明，也帶動了大規模的科學創新。[NEWLINE][NEWLINE]可敬的世宗啊，人民再一次需要您來帶領他們！您能否因此而興起，為人民帶來和諧與體面的生活？您能不能再一次將您的王國領至令人不可思議的境界？您能建起一個經得住時間考驗的文明嗎？</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
      <Text>朝鮮逸聞</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
      <Text>南韓的電玩文化非常出名，暴雪的經典遊戲「星海爭霸」，在南韓更是風靡全國。各種專業大賽和聯賽消息，除了會受到全國媒體的關注和報導以外，還會在電視臺現場直播。[NEWLINE][NEWLINE]「朝鮮」這個國名可以解讀為「朝日鮮明」，朝鮮因此也被美稱為「朝日鮮明之國」。[NEWLINE][NEWLINE]大家都認為泡菜是韓國最傳統的菜餚，基本上韓國人每次吃飯都要配泡菜。製作泡菜的主要原料有白菜、蘿蔔、青蔥或黃瓜，實際上泡菜的種類和樣式有數百種之多。[NEWLINE][NEWLINE]韓國的國技「跆拳道」，是由日據時代末期存在的九種「拳」，也就是九種流派融合而成的。大多數人都認為這項運動起源於朝鮮民族的傳統武術「跆跟」。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
      <Text>歷史</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
      <Text>朝鮮半島的分裂</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
      <Text>現代的朝鮮半島</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
      <Text>氣候和地形</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
      <Text>史前歷史和古朝鮮王國</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
      <Text>朝鮮三國時代</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
      <Text>統一王國的發展</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
      <Text>朝鮮王朝</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
      <Text>大韓帝國</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
      <Text>日本佔領時期</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
      <Text>朝鮮戰爭</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
      <Text>中古時代克制步兵的火箭單位。能有效消滅地面單位，但並不擅長攻城。僅限朝鮮生產，替代投石機。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
      <Text>火廂車能有效對抗敵方的地面單位。但移動速度緩慢，而且遭遇近戰時十分脆弱。在戰場上，火廂車需有其他單位的支援。火廂車在攻擊之前，必須先進行設置準備（消耗1點MP）。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
      <Text>朝鮮歷史上傳奇的反步兵利器「火廂車」，是早期火藥武器發展史上的重大革新。火廂車於15世紀，在世宗大王李祹的授意下研製完成，主要結構有雙輪手推車，以及蜂巢形的發射架，與現代的多管火箭頗有相似之處，而且車上能夠放置上百隻由火藥推動的箭矢。這些早期的火箭被稱為「神機箭」，與傳統的加農砲相較之下更具機動性。在16世紀朝鮮抵抗日本入侵的戰爭中，火廂車就證明是一種具有強大殺傷力的武器。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        領袖：李陶[NEWLINE]        特色單位：西班牙方陣士兵[NEWLINE]        特色單位：征服者[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
      <Text>因目前處於南北分裂狀態而聞名的朝鮮半島，在歷史上曾經存在過許多王國，這些王國中有的崇尚仁義，有的卻熱衷惡行。掌權達500餘年的朝鮮王朝，曾有能力與強鄰中國和日本一較高下。但因20世紀初期受到日本的佔領，以及1950年爆發的朝鮮戰爭，使得長期的分裂取代了神聖的統一。在這一片混亂之中，位於半島南方的南韓政逐步崛起，成為一個經濟快速增長，而且對全球具有相當文化影響力的國度。而相反的，位於半島北方的北韓既專制、又封閉，而且時常因其在處理人權和外交相關問題上採取的強硬態度而遭國際譴責。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
      <Text>基本上，南北韓雙方簽訂的停戰協定僅僅是規定停止戰鬥，理論上雙方仍處於戰爭狀態。一直到今天，分隔南北雙方的非軍事區（DMZ）仍是世界上最戒備森嚴的邊界線，雙方時刻都在小心嚴密地彼此監視。多年以來發生過許多襲擊事件和違反停戰協定的行為，其中多數是由北韓挑起的。但除了這些偶發事件以外，南北韓之間脆弱的停火狀態已持續50年之久。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
      <Text>今天的南韓已成為世界科技發展的領導者，號稱「亞洲四小龍」之一，也就是亞洲四個快速發展的工業化經濟體（其他三個分別是香港、新加坡和臺灣）。南韓還有大量受過良好教育的高技術勞動人口，這些人善於接納先進文化和科技，建立了全球最快速的家用網際網路系統，還有全世界最知名手機廠商之中的三星和LG也是南韓的品牌。[NEWLINE][NEWLINE]和南韓相反的北韓，則因為政府不夠透明化，連基本的溫飽問題都快要無力解決，這個共產政權帶給民眾的只有饑荒和貧困。由於北韓與世隔絕，我們對北韓的瞭解非常有限，而且大都來自由北韓逃出來的難民或少數被允許進入北韓的外國記者。北韓還因為發展對國際社會有危害的大規模殺傷性武器而屢遭制裁，其經濟之落後，需要中華人民共和國時常給予經濟援助，以及由聯合國發起的人道主義救援。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
      <Text>朝鮮半島位於東海和黃海之間，北方大部分與中國接壤，只有一小部分與俄國接壤，與中國和俄國則分別以鴨綠江和圖們江為界。雖然朝鮮半島的地形複雜多變，但主要仍以山地為主，其中最高峰為海拔9003英呎（2744公尺）的白頭山。與周邊其他國家一樣，朝鮮半島每年夏天都會受到東亞季風的影響，為半島大部分地區帶來大量的降水量，還有快要令人難以忍受的濕氣。朝鮮半島的冬季也相當嚴酷，零下低溫時有出現，特別是在北方。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
      <Text>朝鮮半島至少在舊石器時代中期就可能已有人類在此居住，而這些人多居住在半島沿海地區的山洞中和巖壁下。此後數千年這些人以原始部落的形式生活，並逐漸從單純的採集發展為更加進一步的漁獵。在朝鮮半島的眾多部落中，有一支最後脫穎而出，成為今後半島上眾多王國的前身，也就是「古朝鮮王國」。[NEWLINE][NEWLINE]據說古朝鮮王國是在西元前2000年左右由傳奇人物檀君王儉所建立的，傳說此人是下凡的天神之子。而有一些史學家認為，「檀君王儉」實際上可能只是早期統治者的一個稱號，這個稱號代表的就是部落的政治兼宗教領袖。不論檀君王儉指的是某個人，還是代表早期統治者的稱號，總之到西元前4世紀鐵器時代來臨時，在其領導下的古朝鮮已經發展成為半島上最先進的部落王國。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
      <Text>在西元1000年後，朝鮮半島上存在著三個獨立的王國。這個「朝鮮三國時代」由高句麗、百濟和新羅各自在半島上佔地一方，其中高句麗一直是面積最大，也一度是國力最強的。不過，外交技巧最終成為高句麗的致命弱點，因為在南方的新羅與中國唐朝結為同盟。這個同盟關係大大地提高了新羅的國力。西元668年，新羅征服了百濟和高句麗，無議成為朝鮮半島地區統治者。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
      <Text>在征服了百濟和高句麗之後，新羅王國的統一盛世也延續了數百年之久。但正如其他極盛而衰的王國一樣，到了西元9世紀左右，新羅國王的權力開始受到威脅。長期以來，王室和貴族之間始終依靠著血統世襲的等級體系，也就是所謂的「骨品制」，來保持權力的平衡。然而，隨著貴族階級不斷橫徵暴斂，加上官吏們對於這種等級制度的束縛日益不滿，骨品制終於也結束了新羅的統治。[NEWLINE][NEWLINE]由於內亂持續不斷，新羅終於在西元935年被新興的高麗王朝所取代。雖然曾經面臨來自中國蒙元王朝的強大壓力，但高麗王朝在朝鮮半島的統治仍一直維持到西元1392年。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
      <Text>許多人都認為，李氏朝鮮王朝是朝鮮半島歷史上最顯赫的王朝。朝鮮王朝由反叛的高麗將領李成桂於西元1392年建立，原本李成桂受命出征遼東（企圖偷襲當時新興的明朝），但他乘機起兵造反，率軍返回高麗首都並發動軍事政變。李成桂廢黜了國王，然後根據古朝鮮王國的名號，將自己創建的王朝命名為「朝鮮」，後世稱他為太祖。李成桂從此成了朝鮮半島歷史上最重要的王朝統一者。[NEWLINE][NEWLINE]朝鮮王朝最受人愛戴的統治者是人稱「世宗大王」的李祹，他自西元1418年即位，後來於西元1450年去世。在世宗統治期間推行的各項政策，使朝鮮在藝術和科學領域有不少的進步，其中還包括朝鮮文字的發明。而在高麗王朝時期發展成型的朝鮮儒學，也在此期間被發揚光大。這一套被稱為「性理學」的新儒學思想，因此成為朝鮮半島最主要的思想派別。這些儒家的價值觀強調道德和自我修養的重要性，也是當今朝鮮民族社會價值觀體系的基礎。[NEWLINE][NEWLINE]朝鮮王朝總共歷經500多年，歷經27位君主，最後於西元1897年結束。在朝鮮王朝統治的末期，朝鮮半島奉行鎖國主義，限制半島與鄰近國家的溝通交流，以避免受到外來影響。由於長期處於中國和日本的影響之下，許多史學家認為朝鮮王朝在這個期間就像是「隱士王國」。然而，也正是在此期間，現代朝鮮民族的認同感開始逐步形成。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
      <Text>西元1894年，甲午戰爭爆發，中日雙方在朝鮮半島上展開勢力爭奪，也成為日本在東亞崛起的第一步。由於長期以來一直是中國的附屬國，加上對日本強大武力的擔憂，朝鮮半島的統治者決定於西元1897年宣佈成立「大韓帝國」，以期在中日之間繼續保持其獨立地位，但這樣的幻想很快就破滅了。日本在擊敗中國清朝軍隊後，迅速地控制了整個朝鮮。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
      <Text>日本於西元1910年簽署了日韓併合條約（現在的韓史學家均宣稱，此條約是在日本的武力脅迫下才簽訂的），徹底吞併了朝鮮半島。雖然在日本佔領初期，朝鮮人民的抵抗運動不斷，但日本仍然維持了35年對朝鮮的統治。在中國上海成立的「大韓民國臨時政府」，充當了佔領時期流亡政權的角色。日本對全朝鮮半島的統治，一直到日本在第二次世界大戰中戰敗後，才於西元1945年9月2日結束。一直到今天，仍有許多朝鮮人民對於當初日本統治的那段黑暗時期有強烈的怨恨感。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
      <Text>日本在第二次世界大戰中戰敗後退出朝鮮半島，半島即出現勢力真空，而隨後爆發的韓戰，導致了延續至今的南北分裂狀態。北緯38度線，原本只是美國和蘇聯商定的朝鮮佔領區臨時分界線。西元1948年，北方成立了由金日成為首的共產主義政權，而南方則通過選舉產生了第一任總統李承晚。這兩位領導人都堅持朝鮮半島應由一個政治實體統一，但他們都希望統一大業能由自己帶領的政府來完成。[NEWLINE][NEWLINE]西元1950年6月，北韓藉著由蘇聯援助的二戰武器，對南韓發動入侵戰爭。南北韓爆發大戰之後，聯合國隨即通過決議，譴責北韓的侵略行為，並提議聯合國成員國進行軍事干預。當時的美國由於對受蘇聯影響的共產主義勢力擴張感到擔憂，於是決定直接出兵支援南韓。[NEWLINE][NEWLINE]雖然北韓在韓戰初期迅速佔領了南方大部分地區，但在由麥克阿瑟將軍指揮的美軍抵達後，形勢發生了逆轉。這場南北雙方的戰爭，最終在北緯38度線上陷入焦灼狀態。南北韓雙方於是從西元1951年開始不斷進行停戰談判，但談判的目的旨在結束雙方交火，而不是正式結束戰爭。這場談判進行了數年之久。西元1953年，在聯合國的主持下，朝鮮民主主義人民共和國（北韓）和大韓民國（南韓）終於簽訂了停戰協定。
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
      <Text>朝鮮</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
      <Text>文藝復興時期的重裝甲海上單位，極難被擊沉，但其無法進入遠離城市邊境的海洋。僅限朝鮮生產，替代卡拉維爾帆船。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
      <Text>龜船是朝鮮的特色單位，此單位替代卡拉維爾帆船。龜船的攻擊力高於卡拉維爾帆船，且難以被摧毀。但移動緩慢，以及不能進入深海單元格。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
      <Text>龜船是朝鮮王朝時代的一種大型裝甲戰船，在16世紀抵抗日本入侵時發揮了極大的作用。龜船通常配備有相當數量的士兵和槳手，是朝鮮水師中擅長近距離突擊的進攻型武器。為了威嚇敵軍，龜船的船頭還雕刻有龍頭，據說龍頭還會噴出硫酸煙霧來隱蔽己方艦隊。與同時期其他戰船的設計不同，龜船沒有上甲板，其頂部覆蓋有一層鐵釘板以防止敵軍登船，槳手和士兵們則分處不同的甲板。龜船還配備有24門銃砲和其他投射武器，確實稱得上是任何膽敢進犯朝鮮水師者的噩夢。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
      <Text>世宗軼聞</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
      <Text>大韓民國海軍有一支「世宗大王」級飛彈驅逐艦隊，是「韓國驅逐艦實驗」（KDX）項目的成果。[NEWLINE][NEWLINE]韓國一萬元紙幣上的頭像就是世宗大王李陶。[NEWLINE][NEWLINE]2008年時拍攝了一部韓劇「世宗大王」，劇集介紹了這位國王統治時期的歷史故事。[NEWLINE][NEWLINE]位於現今南韓京畿道的世宗大王李陶陵墓「英陵」，在2009年被聯合國教科文組織評定為世界遺產。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
      <Text>歷史</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
      <Text>早年經歷</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
      <Text>語言、文學和科學</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
      <Text>寬仁的君主</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
      <Text>法律和刑事審判系統</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
      <Text>軍事成就</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
      <Text>歷史評價</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
      <Text>1397 AD-1450 AD</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
      <Text>李陶</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
      <Text>朝鮮領袖</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
      <Text>世宗大王是朝鮮王朝的第四任國王，於1418年統治至1450年逝世。大多數人認為他是朝鮮歷代以來最偉大的君主，他以關懷和尊重生命，制定了許多人民和社會政策，提升全民的福祉等事蹟而聞名。世宗還鼓勵科學和科技的發展，並創立了朝鮮自己的文字系統「訓民正音」，也就是現今的「諺文」。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
      <Text>世宗出生於1397年5月7日，是朝鮮王朝太宗的三子。據說他幼年時天資聰穎、好學不倦，在16歲時被封為太子，21歲時繼承皇位。他的掌政立即對朝鮮人民和王朝政治結構產生影響。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
      <Text>世宗最為人所知的一點，大概就是他編立了諺文這個朝鮮的文字系統。「集賢殿」建立於1420年，當中著名的學者都是由世宗親自挑選。集賢殿原先是作為研究的殿堂，最後被委任編立朝鮮字母，以幫助一般民眾認識朝鮮語言。在此之前，朝鮮都借用「漢字」，將它融入朝鮮方言中，當做書寫之用。然而，廣大的民眾很多都不識漢字，因此世宗想要改變這種文盲情況。[NEWLINE][NEWLINE]新創字體原本稱為「訓民正音」，其意思為「教導人民正確發音」，而這套朝鮮字體帶領著朝鮮平民進入識字的新時代。訓民正音於1446年首次發行，直到好幾年後，才被廣泛地接納。直至今日，在它發佈的10月9號這天，南韓都會舉國慶祝「諺文日」。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
      <Text>世宗留給後世的遺產還有他的仁義和善行，他堅信人人都值得尊重，這不僅包括他治下的國民，也包括亞洲各地所謂的「蠻夷」。他認為自己身為統治者，其成功的標準在於人民是否幸福和富裕，他總是將人民福祉安康作為第一要務。做為國王的世宗會將多餘的食物送給窮人和老人，並時常免除農民的賦稅，有時候因天災導致生活困苦時，他也會免除整個省份的賦稅。世宗還時常邀請長者參加宴會以向他們致意，並且不限制參加者的階級和社會地位。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
      <Text>世宗也為朝鮮司法制度做出許多改善，發揮公平審案的功用，並且給予合理的刑罰。世宗認為，如果人民沒有途徑知道自己犯了什麼法，就這麼判他們罪行是不公平的事。儘管大臣們反對，世宗仍下令公告朝鮮王朝所有法令，讓人民知曉。[NEWLINE][NEWLINE]世宗也反對死刑，他還告知官員，除非必要，否則避免死刑。他實行了「三次申冤法令」，允許被告最多可以向國王申冤三次，以保證他們有機會可以為自己申訴。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
      <Text>在世宗統治之下，朝鮮開始發展各式早期火藥槍炮，最有名的是「火戰車」。它是特別設計用來抵抗步兵的武器，火戰車平臺底下有輪子，可以藉著火藥推動向戰場上射出箭矢。火戰車雖然在世宗在位期間並不常使用，但卻成為朝鮮半島往後幾世紀中重要的防禦武器。在1593年的幸州之戰時，三千名的朝鮮士兵運用火戰車，成功擊退超過三萬之數的日本入侵軍隊，造成一萬多人傷亡。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
      <Text>當時據傳世宗受眼盲及糖尿病之苦時，仍然親自打理日常生活與朝中事務，最後因糖尿病逝世於1450年5月18。世宗因其聰慧、高尚、仁愛的領袖氣質，促進科學與科技發展，帶領後世朝鮮進入更高的文化發展而被後世傳誦。
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
      <Text>朝鮮王朝的國王</Text>
    </Row>
  </Language_ZH_Hant_HK>
</GameData>