<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>Приветствуем вас, благородный ван Седжон Великий, слуга народа, защитник династии Чосон. Вы всегда помнили о процветании народа и были неизбывно добры к простым людям. Вы стали самым любимым правителем Кореи. С первых дней царствования вы стремились создать честное и справедливое общество для всех своих подданных. Ваша неутомимая жажда знаний привела Корею к невероятному техническому взлету. Под вашим покровительством ученые из Зала Достойных создали первую корейскую письменность, хангыль. Так ваши подданные смогли припасть к истокам знаний после столетий безграмотности.[NEWLINE][NEWLINE]Благородный Седжон, вашему народу снова требуется ваша мудрость! Сможете ли вы вернуть в Корею гармонию и согласие? Достигнет ли ваше королевство невиданных высот? Построите ли вы цивилизацию, что устоит под натиском времени?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
      <Text>Факты о Корее</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
      <Text>Жители Южной Кореи - известные любители видеоигр, особенно классической игры от студии Blizzard "Starcraft". Профессиональные матчи и турниры по ней получают широкое освещение в средствах массовой информации, в том числе и на телевидении.[NEWLINE][NEWLINE]Корею часто называют Страной утренней свежести, поскольку китайские иероглифы, обозначающие название "Чосон", переводятся на английский язык как "Утренняя свежесть".[NEWLINE][NEWLINE]Корейское блюдо кимчхи, без которого в стране не обходится ни одна трапеза, довольно популярно и за пределами полуострова. Обычно его делают из квашеной капусты, редиса, зеленого лука или огурцов, впрочем, рецептов приготовления кимчхи существует великое множество.[NEWLINE][NEWLINE]Национальный спорт Южной Кореи, тхэквондо, связан с девятью первоначальными "кванами", то есть школами тхэквондо, созданными после окончания японской оккупации Кореи. Сам спорт, как считается, развился из традиционного корейского боевого искусства под названием "тхэккен".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
      <Text>Разделение Кореи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
      <Text>Современная Корея</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
      <Text>Климат и ландшафт</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
      <Text>Ранняя история и Древний Чосон</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
      <Text>Три государства</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
      <Text>Трансформация королевств</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
      <Text>Династия Чосон</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
      <Text>Корейская империя</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
      <Text>Японская оккупация</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
      <Text>Корейская война</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
      <Text>Противопехотные ракеты эпохи Средневековья. Эффективны против сухопутных войск, но слабы в бою с городами. Могут быть построены только корейцами. Замещают требушеты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
      <Text>Хвачха крайне эффективна против сухопутных юнитов противника. Она неповоротлива и уязвима для атаки в ближнем бою; ее следует поддерживать другими юнитами на поле боя. Хвачху следует подготовить к бою (1 ОП) прежде, чем она сможет начать атаку.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
      <Text>Хвачха, легендарное корейское противопехотное оружие, была уникальной вехой в раннем развитии огнестрельного оружия. Созданная в XIV столетии под патронажем вана Седжона Великого, хвачха представляла собой двухколесную повозку, на которой была закреплена пусковая установка в виде сот. Эти "соты", подобно современным ракетным батареям, могли содержать в себе сотни стрел, приводимых в движение порохом. Ракеты (они назывались сингиджон) были очень легкими, так что хвачха обладала отличной маневренностью. Это обеспечивало ей значительное преимущество перед традиционными пушками. Хвачха великолепно показала себя во время японского вторжения в Корею в XVI веке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
      <Text>Заполнитель</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
      <Text>Корейский полуостров, являющийся сегодня домом для двух разделивших его республик, Северной и Южной Кореи, повидал на своем веку немало царств: как достойных, так и погрязших в подлости. Периодически соперничая со своими могучими соседями, Китаем и Японией, Корея на протяжении 500 лет была единым государством под властью династии Чосон. Однако японская оккупация полуострова в начале XX века и последовавшая за ней в 1950-1953 гг. Корейская война положили конец этому когда-то священному единству. С того времени Южная Корея постепенно занимает все более и более достойное место в мире благодаря растущей экономике и развитой культуре. Северная Корея же, наоборот, из-за диктаторского режима и закрытости страны порицается международным сообществом за нарушения прав человека и негативное отношение к другим странам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
      <Text>Официально соглашение о перемирии, подписанное между двумя корейскими республиками, оговаривало только прекращение боевых действий. Теоретически оба государства все еще находятся в состоянии войны. Сегодня демилитаризованная зона, разделяющая территорию двух государств, является наиболее укрепленной границей в мире, за которой пристально наблюдают с обеих сторон. За прошедшие годы произошло немало попыток нарушить заключенное перемирие, как правило, со стороны северокорейского режима. Но, несмотря на эти инциденты, соглашение о прекращении огня продолжает действовать вот уже более 50 лет.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
      <Text>Сегодня Южная Корея является одним из мировых лидеров в науке и техническом прогрессе. Ее называют одним из четырех "азиатских тигров", поскольку у нее очень развитая промышленность (три других "тигра" в Азии - Гонконг, Сингапур и Тайвань). В стране прекрасно образованная и высококвалифицированная рабочая сила, население обладает сильной тягой к технике и легко принимает все новое. В Южной Корее одна из самых высоких в мире скоростей подключения к Интернету домовладений, и именно здесь находятся два крупнейших производителя сотовых телефонов, компании Samsung и LG.[NEWLINE][NEWLINE]В отличие от своего южного собрата, скрытное правительство Северной Кореи едва способно удовлетворить жизненные потребности своего народа, который при коммунистическом режиме постоянно страдает от голода и бедности. Страна изолирована от мирового сообщества, и все, что мы о ней знаем, получено либо от тех, кому повезло сбежать оттуда, либо благодаря редким визитам иностранных журналистов. Северная Корея нередко подвергается санкциям ООН за разработку опасного оружия и держится на плаву только благодаря постоянной помощи из Китая и гуманитарной деятельности членов ООН.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
      <Text>Корейский полуостров, расположенный между Японским и Желтым морями, с севера граничит преимущественно с Китаем (по реке Ялуцзян) и немного с Россией (по реке Туманная). Ландшафт региона довольно разнообразен, хотя местность по большей части гористая. Наиболее высокая точка - вулкан Пэктусан, имеющий высоту 2744 м. Как и соседние страны, Корея является частью азиатского муссонного региона, и каждое лето здесь идут проливные дожди, приносящие с собой высокую влажность и жару. Зима также может быть довольно суровой: отрицательные температуры здесь не редкость, особенно на севере полуострова.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
      <Text>Люди жили в Корее как минимум со среднего палеолита, в пещерах или среди скал на побережье. В течение нескольких тысяч лет здесь формировались примитивные человеческие общины, когда, к примеру, собиратели все больше и больше занимались охотой. Одно из таких ранних сообществ полуострова со временем заняло наиболее видное положение и стало основой для всех последующих корейских государств. Это был Древний Чосон, также называемый Кочосон.[NEWLINE][NEWLINE]Древний Чосон был основан примерно около 2000 года до н.э. легендарным Тангуном Вангомом, чей отец, как говорят, спустился с небес. Некоторые современные историки полагают, что имя "Тангун Вангом" на самом деле было титулом, которым обозначали важных политических и религиозных авторитетов сообщества. В любом случае к началу железного века, наступившего в Корее в IV столетии до н.э., Кочосон являлся наиболее влиятельным королевством полуострова.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
      <Text>На протяжении большей части первого тысячелетия н.э. Корея была разделена на три отдельных государства - Когуре, Пэкче и Силла, каждое из которых контролировало свою часть полуострова. Когуре было самым крупным из них, и, в определенный период, самым сильным. Однако провал на дипломатическом фронте привел Когуре к падению: ее южный соперник, королевство Силла, смог заключить союз с китайскими императорами из династии Тан. Этот альянс существенно увеличил мощь Силлы и позволил той к 668 году завоевать два других королевства. Так Силла получила власть почти над всем Корейским полуостровом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
      <Text>Завоевав королевства Когуре и Пэкче, новое государство "Объединенная Силла", иногда называемое "Поздняя Силла", удерживало власть над полуостровом на протяжении нескольких столетий. Как это часто бывает в мировой истории, любое непрерывное господство рано или поздно подходит к концу. Так случилось и с Силлой, когда в IX веке н.э. власть короля пошатнулась. Использовавшаяся в стране система наследственной сегрегации кольпхум, когда положение человека определялось его кровными узами с королем, долгие годы помогала сохранять баланс сил между правителем и знатью. Однако она же и привела Силлу к падению. Аристократия, в руках которой были сосредоточены сбор налогов и все управление, постепенно устала от кастовой системы, серьезно ограничивавшей ее роль во власти.[NEWLINE][NEWLINE]В конце концов продолжительные междоусобные распри привели Силлу к распаду и подчинению в 935 году новой династии Коре. Та контролировала Корейский полуостров вплоть до 1392 года, несмотря на серьезное давление со стороны монгольской династии Юань.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
      <Text>Династия Чосон, которая считается самым именитым государством в истории Кореи, была основана в 1392 году мятежным командующим династии Коре, Ли Сон Ге. Получив приказ вторгнуться в соседнюю китайскую провинцию Ляодун (это был превентивный удар по китайской династии Мин), Ли вместо этого решил захватить власть над Кореей. Он направил свою армию не на границу, а в столицу государства Коре и сверг монарха в результате военного переворота. Провозгласив основание новой династии, названной Чосон в память о древнем королевстве Кочосон, ван Тхэджо (такое имя взял себе Ли Сон Ге) заложил основы первого корейского государства, объединившего всю территорию полуострова.[NEWLINE][NEWLINE]Самый уважаемый правитель из династии Чосон, ван Седжон Великий, правил страной с 1418 г. вплоть до своей смерти в 1450 г. Правление Седжона ознаменовало собой громадный прорыв в корейском искусстве и науке, во многом благодаря созданию первого корейского письменного языка, хангыля. Кроме того, именно в этот период конфуцианство (пустившее в стране корни еще при династии Коре) официально стало государственной религией Кореи. А неоконфуцианство стало на полуострове главенствующей научной школой. Конфуцианские ценности, придававшие особенное значение этике и самосовершенствованию, и по сей день считаются в корейском обществе важными.[NEWLINE][NEWLINE]Династия Чосон правила Кореей более 500 лет, за которые на троне сменилось 27 монархов. В эпоху упадка стране пришлось пережить период изоляционизма. Контакты с другими странами были ограничены в попытке ослабить внешнее влияние. Как считают историки, именно в этот период Корея, долгое время являвшаяся субъектом борьбы между Китаем и Японией, стала "королевством-отшельником". Именно в это время стали появляться ростки национальной идентичности современной Кореи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
      <Text>Первая японо-китайская война 1894-1895 года, основные события которой проходили на территории Корейского полуострова, стала началом борьбы Японии за господство в восточной Азии. В течение многих десятилетий являясь вассалом Китая и опасаясь возрастающий мощи Страны восходящего солнца, король Коджон провозгласил в 1897 году создание Корейской империи. Он надеялся утвердить независимость Кореи как от Японии, так и от Китая, однако этим мечтам не суждено было осуществиться. Япония после победы над войсками династии Цин быстро установила практически полный контроль над полуостровом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
      <Text>Японо-корейский договор 1910 года, который многие корейские историки считают подписанным под крайним принуждением, провозгласил полное присоединение Кореи к Японии. Несмотря на значительное сопротивление корейского народа с первых же дней оккупации, Япония удерживала полуостров под своим контролем в течение 35 лет. Так называемое "Временное правительство Республики Корея", базировавшееся в китайском Шанхае, считалось в период оккупации корейским правительством в изгнании. Владычеству Японии над Кореей пришел конец 2 сентября 1945 года после ее поражения во Второй мировой войне. Но до сих пор многие корейцы испытывают к Японии сильную неприязнь из-за 35-летней оккупации.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
      <Text>Корейская война, тот великий конфликт, что привел к современному разделению полуострова на две части, явилась результатом вакуума власти, возникшего после поражения Японии во Второй мировой войне. Тридцать восьмая параллель, по которой США и СССР разделили зоны ответственности в Корее, должна была стать временной административной границей между странами. В 1948 году в Северной Корее было сформировано коммунистическое правительство во главе с Ким Ир Сеном, тогда как Южная Корея избрала на национальных выборах своего первого президента, Ли Сын Мана. Оба лидера настаивали на объединении корейского народа под единой властью, ожидая при этом, что таковое произойдет во главе с ними и под их политической системой.[NEWLINE][NEWLINE]В июне 1950 года Северная Корея, которой большую помощь вооружением и снаряжением оказал СССР, вторглась на территорию Южной. Вскоре после этого ООН издала резолюцию, осуждающую вторжение, и рекомендовала ее членами военное вмешательство в конфликт. Соединенные Штаты посчитали распространение коммунизма на юг полуострова результатом советского влияния и решили оказать прямую военную помощь Южной Корее.[NEWLINE][NEWLINE]Хотя войска Северной Кореи в начальный период войны захватили большую часть территории Южной, прибытие на полуостров американских солдат во главе с генералом Макартуром развернуло ситуацию на 180 градусов. Вскоре войска Южной Кореи и США вышли к 38-й параллели, и война зашла в тупик. Переговоры о перемирии, которое положило бы конец боям (но не войне), начались в 1951 году и продолжались пару лет. В итоге соглашение о перемирии между Корейской Народно-Демократической Республикой (Север) и Республикой Кореей (Юг) было подписано под руководством ООН в 1953 году.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
      <Text>Корея</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
      <Text>Тяжелобронированный морской корабль Нового времени, который чрезвычайно трудно уничтожить. Кобуксон не может выходить в открытый океан вне границ городов. Его умеют строить только корейцы. Замещает каравеллу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
      <Text>Кобуксон - уникальный корейский корабль, замещающий каравеллу. "Корабль-черепаха" в бою мощнее, чем каравелла, и его чрезвычайно трудно уничтожить. Однако он медленнее и не может выходить в открытый океан вне границ городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
      <Text>Эти огромные боевые корабли династии Чосон сыграли решающую роль в защите Кореи во время японского вторжения в XVI веке. Обычно в экипаже кобуксона (или "корабля-черепахи") было одинаковое число гребцов и солдат, что делало его прекрасным кораблем ближнего боя. Чтобы внушать страх врагам, на нос каждого кобуксона устанавливали резную драконью голову. Говорят, корейцы испускали из нее едкий серный дым, чтобы создать дымовую завесу и скрыть судно от глаз неприятеля. В отличие от большинства парусных кораблей того времени, у кобуксона не было как таковой верхней палубы: она была покрыта железными шипами, которые защищали корабль от абордажа. Гребцы и солдаты располагались ниже на отдельных палубах. Кобуксон мог нести до двух десятков пушек и другое вооружение. Это был крайне опасный враг для неподготовленных кораблей противников Кореи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
      <Text>Факты о Седжоне</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
      <Text>На вооружении военно-морского флота Республики Корея стоят эскадренные миноносцы с управляемым ракетным оружием типа "Ван Седжон Великий", построенные по "Корейской экспериментальной программе эсминцев".[NEWLINE][NEWLINE]Портрет вана Седжона Великого изображен на самой большой корейской купюре в 10 000 вон.[NEWLINE][NEWLINE]В 2008 году на экраны корейского телевидения вышел сериал "Седжон Великий", посвященный монарху и его царствованию.[NEWLINE][NEWLINE]В 2009 году гробница вана Седжона, находящаяся в провинции Кенгидо на территории Южной Кореи, стала частью Всемирного наследия ЮНЕСКО.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
      <Text>Ранние годы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
      <Text>Язык, литература и наука</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
      <Text>Благородный правитель</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
      <Text>Закон и уголовное право</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
      <Text>Военные достижения</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
      <Text>Суд истории</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
      <Text>1397-1450 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
      <Text>Седжон Великий</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
      <Text>Лидер Кореи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
      <Text>Седжон Великий был четвертым ваном Кореи из династии Чосон. Он правил с 1418 года до своей смерти в 1450. Самый, по мнению многих, выдающийся монарх в истории Кореи, Седжон прославился удивительным для правителя уважением к человеческой жизни. Он провел множество гражданских и социальных реформ, направленных на улучшение жизни своего народа. Седжон также всемерно поощрял науку и технический прогресс. Кроме того, он считается создателем корейского письменного языка, хангыля.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
      <Text>Седжон Великий родился 7 мая 1397 года. Он был третьим сыном вана Тхэджона из династии Чосон. С ранних лет он был толковым учеником и очень любил чтение. В 16 лет он стал наследником престола, а уже в 21 год взошел на трон. Это немедленно сказалось на жизни всей страны и ее политическом устройстве.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
      <Text>В первую очередь имя Седжона связывают с созданием письменного корейского языка, хангыля. В Зал достойных, учрежденный Седжоном в 1420 году, сам монарх лично отбирал самых известных и мудрых ученых. Изначально Седжон создавал его как научный центр, а затем поставил перед учеными мужами задачу создать корейский алфавит. Это должно было помочь простому народу понимать родной язык. До Седжона для всех записей в Корее пользовались письменностью ханчча, основанной на китайских иероглифах. Это письмо плохо понимали в народе, и Седжон, чтобы бороться с неграмотностью, решил создать новый алфавит. [NEWLINE][NEWLINE]Изначально новый алфавит назвали "Хунмин Чоным", что можно перевести как "Наставление народу о правильных звуках". Он ознаменовал начало новой эры в истории страны, эры грамотности и понимания. Хангыль был создан в 1446 году, но потребовалось еще много лет, чтобы он получил широкое распространение. В наше время день публикации "Хунмин Чоным", 9 октября, празднуется в Южной Корее как "День хангыля".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
      <Text>Седжон был твердо уверен, что все люди достойны его уважения: не только его подданные, но и так называемые варварские племена, разбросанные по всей Азии. Он был очень добрым человеком. Он говорил, что величие правителя определяется счастьем и богатством его народа. Именно поэтому благополучие простых людей было наивысшим приоритетом Седжона. Как монарх он раздавал излишки продовольствия бедным и старым, часто снимал налоги с крестьян и с целых провинций, где случался неурожай или климатические бедствия. Седжон также часто устраивал званые обеды в честь пожилых людей, приглашая всех, вне зависимости от статуса и общественного положения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
      <Text>Седжон, стремясь создать справедливый суд и учредить разумные наказания для осужденных, приказал провести ряд реформ судебной системы. Ван полагал, что несправедливо требовать от человека соблюдения законов, если он этих законов не знает. Несмотря на сопротивление своих советников, Седжон приказал опубликовать полный свод законов Кореи, чтобы с ним мог ознакомиться каждый. [NEWLINE][NEWLINE]Седжон также был противником смертной казни и требовал от судей выносить смертный приговор только в исключительных случаях. Принятый по его требованию "Закон о трех апелляциях" дал обвиняемым право трижды обращаться к монарху, гарантируя, что они будут услышаны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
      <Text>В царствование Седжона в Корее началась разработка образцов огнестрельного оружия. Наиболее известным из них стала хвачха, или "огненная повозка". Хвачха представляла собой двухколесную повозку и была способна выпускать в бою десятки стрел, приводимых в движение порохом. Тем самым она наносила серьезный урон пехоте. Хотя в период правления Седжона ее практически не использовали, со временем хвачха стала важнейшим оборонительным оружием Кореи. К примеру, во время осады Хэнджу в 1593 году три тысячи корейских солдат, используя хвачху, успешно отбили атаку тридцатитысячной японской армии, причем японцы потеряли более 10 000 человек убитыми.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
      <Text>К старости Седжон продолжал заниматься повседневными и государственными делами, несмотря на наступающую слепоту и развивающийся диабет. Вероятно, именно эта болезнь и привела его к смерти 18 мая 1450 года. Седжон вошел в историю за свой ум, благородство и сочувствие. Благодаря ему Корея получила удивительные достижения в науке и технике, повлекшие за собой настоящую революцию в культурном развитии корейского народа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
      <Text>Король Чосона</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>