<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>Вадзе - уникальное улучшение японцев, в данном сценарии замещает форт. Может быть построено только на клетках с побережьем. Повышает защиту любого подразделения на клетке на 50%. Кроме того, любой противник получает 2 единицы урона, если завершает ход возле вадзе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Вадзе - особое улучшение, не повышающее производство на клетках и не открывающее доступа к ресурсам. Вадзе наносит 2 единицы урона вражеским подразделениям, завершающим ход возле него, и повышает показатель защиты любого войска, расположенного на клетке, на 50%. Однако вадзе не дает преимуществ в обороне для войск, находящихся на вражеской территории.[NEWLINE][NEWLINE]Во время японского вторжения в Корею в XVI веке, получившего название Имджинской войны, японцы наскоро построили на побережье множество замков вадзе. Как правило, они представляли собой деревянные стены, башни и внутренние постройки в традиционном японском стиле, возведенные на искусственных холмах или плато. В основном эти замки строились на южном побережье Корейского полуострова, где служили в качестве форпостов и мест дислокации гарнизонов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Сводка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_FORT]вадзе[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>Дает +50% [ICON_STRENGTH] к защите любого подразделения на клетке. Может быть построено только японцами на клетках побережья. Любые враги, завершающие ход возле вадзе, получают 2 единицы урона.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Это улучшит [ICON_STRENGTH] обороноспособность любых войск, расположенных на этой клетке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text> +4 [ICON_GOLD] к золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>Бумажная мастерская - уникальная постройка китайцев, замещающая банк. Бумажная мастерская повышает приток золота в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>Фарфоровая пагода увеличивает скорость создания подразделений ближнего боя и кораблей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>Маньчжурская династия Цин, правившая в Китае, уходит корнями в племена чжурчжэней, населявших исторический регион Маньчжурии. Основанная в XVII веке вождем чжурчжэней Нурхаци, эта страна начала завоевывать китайскую империю Мин. В конечном счете, династия Мин была свергнута, и маньчжуры из Цин правили Китаем около 300 лет, став последней династией в истории императорского Китая до образования на его территории КНР.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>Маньчжурск.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Маньчжурия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>Племена чжурчжэней, родоначальники династии Цин, изначально населяли регион Маньчжурии, находящийся на севере современного Китая. В XII веке чжурчжэни смогли на короткое время объединиться под знаменем династии Цзинь. На протяжении всей своей истории чжурчжэни были прекрасными охотниками и наездниками, гордившимися своей кавалерийской мощью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>Будьте благословенны, о великий правитель! Ветры перемен дуют в Восточной Азии, так пусть же небесный мандат поможет вам пройти через эти тяжелые времена! Победы великого полководца Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили японцев. Теперь, уверившись в собственной силе, Хидэеси обратил свой взор на запад. Древней династии Мин в Китае и их союзнику, династии Чосон в Корее, нужно быть начеку! Говорят также, что новая сила собирается на Маньчжурской равнине. Готовьте же солдат, всадников и флот. Начинается схватка за земли у Желтого моря. Чтобы одержать в ней верх, потребуется все ваше оружие и все мастерство![NEWLINE][NEWLINE]Условия победы:[NEWLINE]Япония и Маньчжурия одержат победу, завоевав Сеул и Пекин. Китай и Корея одержат победу, удержав все свои исходные города любое время после 1600 г. Если ни одно из условий не выполнено, побеждает держава с наибольшим числом очков по истечении 100 ходов. Помните, что за контроль над Сеулом и Пекином, а также за каждый уничтоженный отряд противника начисляются дополнительные очки. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила:[NEWLINE]Приобретайте общественные институты в начале игры, чтобы сбалансировать настроение населения и доходы. Единственная цивилизация, которая может строить новые города, - Маньчжурия. Корея и Китай - союзники и находятся в состоянии войны с Японией с самого начала игры. Наука отключена.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>Будьте благословенны, о великий правитель! Ветры перемен дуют в Восточной Азии, так пусть же небесный мандат поможет вам пройти через эти тяжелые времена! Победы великого полководца Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили японцев. Теперь, уверившись в собственной силе, Хидэеси обратил свой взор на запад. Древней династии Мин в Китае и их союзнику, династии Чосон в Корее, нужно быть начеку! Говорят также, что новая сила собирается на Маньчжурской равнине. Готовьте же солдат, всадников и флот. Начинается схватка за земли у Желтого моря. Чтобы одержать в ней верх, потребуется все ваше оружие и все мастерство![NEWLINE][NEWLINE]Условия победы:[NEWLINE]Япония и Маньчжурия одержат победу, завоевав Сеул и Пекин. Китай и Корея одержат победу, удержав все свои исходные города любое время после 1600 г. Если ни одно из условий не выполнено, побеждает держава с наибольшим числом очков по истечении 100 ходов. Помните, что за контроль над Сеулом и Пекином, а также за каждый уничтоженный отряд противника начисляются дополнительные очки. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила:[NEWLINE]Приобретайте общественные институты в начале игры, чтобы сбалансировать настроение населения и доходы. Единственная цивилизация, которая может строить новые города, - Маньчжурия. Корея и Китай - союзники и находятся в состоянии войны с Японией с самого начала игры. Наука отключена.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>Будьте благословенны, о великий правитель! Ветры перемен дуют в Восточной Азии, так пусть же небесный мандат поможет вам пройти через эти тяжелые времена! Победы великого полководца Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили японцев. Теперь, уверившись в собственной силе, Хидэеси обратил свой взор на запад. Древней династии Мин в Китае и их союзнику, династии Чосон в Корее, нужно быть начеку! Говорят также, что новая сила собирается на Маньчжурской равнине. Готовьте же солдат, всадников и флот. Начинается схватка за земли у Желтого моря. Чтобы одержать в ней верх, потребуется все ваше оружие и все мастерство![NEWLINE][NEWLINE]Условия победы:[NEWLINE]Япония и Маньчжурия одержат победу, завоевав Сеул и Пекин. Китай и Корея одержат победу, удержав все свои исходные города любое время после 1600 г. Если ни одно из условий не выполнено, побеждает держава с наибольшим числом очков по истечении 100 ходов. Помните, что за контроль над Сеулом и Пекином, а также за каждый уничтоженный отряд противника начисляются дополнительные очки. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила:[NEWLINE]Приобретайте общественные институты в начале игры, чтобы сбалансировать настроение населения и доходы. Единственная цивилизация, которая может строить новые города, - Маньчжурия. Корея и Китай - союзники и находятся в состоянии войны с Японией с самого начала игры. Наука отключена.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>Будьте благословенны, о великий правитель! Ветры перемен дуют в Восточной Азии, так пусть же небесный мандат поможет вам пройти через эти тяжелые времена! Победы великого полководца Тоетоми Хидэеси наконец-то объединили японцев. Теперь, уверившись в собственной силе, Хидэеси обратил свой взор на запад. Древней династии Мин в Китае и их союзнику, династии Чосон в Корее, нужно быть начеку! Говорят также, что новая сила собирается на Маньчжурской равнине. Готовьте же солдат, всадников и флот. Начинается схватка за земли у Желтого моря. Чтобы одержать в ней верх, потребуется все ваше оружие и все мастерство![NEWLINE][NEWLINE]Условия победы:[NEWLINE]Япония и Маньчжурия одержат победу, завоевав Сеул и Пекин. Китай и Корея одержат победу, удержав все свои исходные города любое время после 1600 г. Если ни одно из условий не выполнено, побеждает держава с наибольшим числом очков по истечении 100 ходов. Помните, что за контроль над Сеулом и Пекином, а также за каждый уничтоженный отряд противника начисляются дополнительные очки. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила:[NEWLINE]Приобретайте общественные институты в начале игры, чтобы сбалансировать настроение населения и доходы. Единственная цивилизация, которая может строить новые города, - Маньчжурия. Корея и Китай - союзники и находятся в состоянии войны с Японией с самого начала игры. Наука отключена.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Маньчжурская знаменная кавалерия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Этот уникальный отряд маньчжурцев замещает рыцарей. У него сильнее дистанционная атака, он быстрее перемещается и в два раза быстрее получает повышения. Сражения с его участием также приносят в два раза больше очков великих полководцев.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>Знаменная кавалерия - уникальное подразделение маньчжурцев, доступное в эпоху Средневековья. Оно замещает рыцарей. Такая кавалерия быстрее перемещается, в два раза быстрее получает повышения и приносит в два раза больше очков для великого полководца. Кроме того, знаменная кавалерия обладает мощной дистанционной атакой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>Знаменная кавалерия - уникальное подразделение маньчжурцев, замещающее рыцарей и доступное с начала эпохи Средневековья. Знаменная кавалерия обладает мощной дистанционной атакой и большим количеством ОП (всего - 5 очков), что позволяет ей наносить удары и уходить от контратак врага. Кроме того, знаменная кавалерия получает повышения в два раза быстрее и приносит в два раза больше очков великих полководцев. Эти конники дают маньчжурцам безраздельную власть над равнинами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Систему восьми знамен создал в XVII веке основатель маньчжурского государства Нурхаци в процессе реформирования вооруженных сил страны. Изначально эта система позволяла приписывать солдат к определенным отрядам, но постепенно она стала использоваться и для этнической сегрегации подразделений, ведь армия Цин состояла из маньчжурских, китайских и монгольских войск, которые обычно друг с другом не смешивались. Маньчжуры и монголы, благодаря своему кочевому происхождению, были идеальными кавалеристами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>Великий полководец Тоетоми Хидэеси объединил Японию. После этого он обратил взор на запад, на Корею. Удастся ли ему расширить империю? Или же Китай, союзник корейцев, успеет прийти на помощь?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} за поверженных врагов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} за Сеул и Пекин</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Еще одно чжурчжэньское племя решило присоединиться к империи маньчжуров, услышав о росте их силы и влияния.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>Благодаря умению "Армия справедливости" Корея получила новые подразделения партизан.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Удержать города до наступления 1600 г.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Вадзе|вадзе|вадзе|вадзе|вадзе|вадзе</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>Новые японские войска высадились на Корейском полуострове.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Гордый и воинственный народ Маньчжурии приветствует тебя. Окажи нам должное уважение и, быть может, увидишь грядущий восход.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>1558-1626 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Нурхаци</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Хан империи Поздняя Цзинь</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Вождя Нурхаци считают объединителем всех племен чжурчжэней в Китае и основателем маньчжурской династии. В конце XVI века Нурхаци стал первым ханом династии Цзинь, уже после его смерти переименованной в Цин. Под его руководством маньчжуры начали завоевание Китая династии Мин, а потом и корейского государства Чосон. Нурхаци является также создателем военной системы восьми знамен, делившей все войско маньчжуров на отдельные отряды и корпуса.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Недавно объединившиеся племена маньчжуров поняли, как сильно Китай и Корея ослабили себя из-за все продолжающейся войны с Японией. Они решили воспользоваться открывшимися возможностями и объявить войну!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Восточная Азия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Требуется захватить:</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Вернуть города: {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>Китайская армия подавила восстание в западной провинции Нинся, и вот китайские войска уже находятся в пути сюда.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]Кланы можно создавать лишь в городах с населением не менее 2 [ICON_CITIZEN] граждан.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Совместное управление[ENDCOLOR][NEWLINE]Сокращает на 33% затраты [ICON_GOLD] золота на приобретение юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>Разгром {@1: plural 1?{@1: gender masculine?этого; feminine?этой; neuter?этого;}; 2?этих; other?этого;} {@1_UnitName[2]} открыл для вас технологию {2_TechName[4]}! Теперь вы можете создавать в своих городах {3_UnitName[2]}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Имджинская война</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Создавайте новые города, чтобы расширить свою империю. Каждый новый город появляется с монументом, амбаром и рынком.[NEWLINE][NEWLINE]На время создания этого отряда [ICON_FOOD] рост города прекращается.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Убийства в бою</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Сеул и Пекин</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>Новые японские войска высадились на полуостров возле замков вадзе, построенных японцами на корейском побережье.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при создании подразделений ближнего боя и кораблей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>Отступление партизан перед атакой</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>Подразделение отступает перед атакой врага в ближнем бою. Шансы на отступление сокращаются при сражении с быстрым противником и при ограниченном числе свободных клеток позади подразделения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Не выбывает из игры даже после потери последнего города. Временами бесплатно получает подразделения, чтобы вернуть себе контроль над захваченными городами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Армия справедливости</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>После уничтожения лагеря варваров к вам присоединяется ранее охранявший его отряд.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Восьмизнаменная армия</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>