<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_JA_JP>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>よくぞ来てくれた、民の僕であり朝鮮王朝の守護者でもある偉大なる王、世宗よ。繁栄に対する素晴らしい洞察と平民に対する圧倒的慈愛によって、そなたは朝鮮で最も愛される王となった。政権初期より尽力した公正公平たる社会の形成は、そなたの知識に対する飽くなき渇望がもたらした急進的な技術の進歩によって達成することができたのである。その知識を導きとし、翡翠の間の学者たちが朝鮮初の文字、ハングルを発明したことで、数世紀にわたる文学的な意味での暗闇を経験した大衆にも文学と科学という光をもたらすことができたのである。[NEWLINE][NEWLINE]偉大なる世宗よ、民が再びそなたの導きを必要としているのだ！　皆に調和と理解をもたらすために今こそ立ち上がり、そなたの王国にかつての栄華をもたらしてはくれぬか？　 そして時の試練を耐え抜く文明を築き上げるのだ。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_HEADING">
      <Text>朝鮮の擬似事実</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_FACTOID_TEXT">
      <Text>韓国といえばゲーム産業が盛んなことで有名だが、Blizzard社の名作、『Starcraft』に対する愛情は特筆すべきものがある。国中のメディアがプロの対戦やトーナメントを注視しており、対戦の様子を映像で伝えるテレビ局もある。[NEWLINE][NEWLINE]朝鮮という国名は「Morning CalmI(朝なぎ)」と英訳されるのが一般的だったが、これが後に「The Land of the Morning Calm(朝なぎの国)」という愛称になり、やがて朝鮮全土を指す言葉となった。[NEWLINE][NEWLINE]キムチは朝鮮起源の食べ物として広く知られており、同国の食卓には必ずと言っていいほど並べられる料理である。発酵させたキャベツや大根、ワケギ、キュウリなどから作られるのが一般的だが、現在そのレシピは数百種類に上ると言われている。[NEWLINE][NEWLINE]韓国の国技であるテコンドーは、その学校に当たる9つの「クワン」を起源とししており、日本による統治が終わった後に発展した。朝鮮の伝統的な武術である「テッキョン」から発生したものであると言われている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_1">
      <Text>歴史</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_10">
      <Text>朝鮮分割</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_11">
      <Text>現代朝鮮</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_2">
      <Text>気候と地形</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_3">
      <Text>先史時代と古王国</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_4">
      <Text>三国の台頭</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_5">
      <Text>変容する王国</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_6">
      <Text>朝鮮王朝</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_7">
      <Text>大韓帝国</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_8">
      <Text>日本統治</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HEADING_9">
      <Text>朝鮮戦争</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_HELP">
      <Text>中世に使用された対人用の砲撃器。陸上ユニットに対しては力を発揮するが、都市攻撃には向いていない。朝鮮の固有ユニットで、他の文明におけるトレビュシェットに相当する。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_STRATEGY">
      <Text>火車は陸上ユニットに対して非常に効果的だが、移動速度が遅く、白兵ユニットに弱いため、戦場では他のユニットによって護衛させる必要がある。また攻撃を行う前に「準備」(1移動ポイント消費)をする必要がある。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_HWACHA_TEXT">
      <Text>火車は朝鮮の非常に有名な対歩兵兵器であり、火薬を使った武器類の開発が始まった頃に考案された特殊な武器である。15世紀に王の世宗によって作られた火車は、巨大な二輪車に「ハチの巣状」の構造物を載せた形になっており、現代のミサイル発射台のように火薬の力で発射できる矢を数百本収納することができた。「シンギジョン」と呼ばれるこの古式の軽量ロケットは、従来のカノン砲よりも遙かに機動性に優れ、これは火車の非常に大きな利点となった。16世紀に日本から侵攻を受けた時には、朝鮮半島の防衛戦でこの火車の驚異的な威力が証明された。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        指導者: 世宗[NEWLINE]        固有ユニット: テルシオ[NEWLINE]        固有ユニット: コンキスタドール[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_1">
      <Text>朝鮮半島は現在、共和国の北朝鮮と韓国によって分断されているが、高潔な王国から悪事に身を染める国まで、長年に渡って数々の王国が栄えた土地でもある。朝鮮半島の統一を果たした朝鮮王朝は、時に強大な隣国である中国や日本と勢力を競いながら、500年以上に渡って半島を統治し続けた。しかし20世紀初頭の日本支配による混乱、さらには1950年に勃発した朝鮮戦争により、ついに長年続いた統一国は分断されるに至った。韓国はこの争い以降、世界規模で経済と文化の成長を続ける国家へと成長した。その反対に北朝鮮は、抑圧的な政府が支配する隔離された国となり、人権に対する考え方や外交関係について、頻繁に国際的な非難を浴びる国家となった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_10">
      <Text>この朝鮮半島南北間の戦争は、両国が休戦協定を結んだことで公式には収束したが、理論的に言えば、まだ終戦したわけではない。現在では非武装地帯(DMZ)によって両国は分断されており、昼夜を問わずお互いがお互いを監視し続ける、地球上で最も強固に防御された国境線となっている。長い年月の間に、不法侵入や協定違反などが幾度となく起こっているが、これは北朝鮮の敵対的行動によって引き起こされたものがほとんどである。しかしこのような微妙な問題を含みながらも、休戦協定は50年以上に渡って影響力を保持し続けている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_11">
      <Text>韓国は現在、科学と技術開発の分野で世界を牽引する一国になっており、アジア有数の経済力を持つ国として、「アジアの4匹の虎」の1つ(他には、香港、シンガポール、台湾)に数えられている。高度な教育を受け、高い技術を身につけた労働者を数多く抱える韓国は、最新技術の導入に非常に積極的であるため、世界有数の通信速度を誇る家庭用インターネットが普及し、世界最大級の携帯電話会社であるSamsungやLGの母国でもある。[NEWLINE][NEWLINE]それと対を成すように、秘密主義の共産主義政体である北朝鮮では、生活必需品の供給もままならず、国民は飢饉や饑餓に苦しめられている。開かれた国家ではないため、たまたま立入が許された外国人ジャーナリストや亡命者がもたらす情報以外に、北朝鮮について一般人が知る術はない。また危険とされる兵器の開発により国際社会から頻繁に制裁を受けているため、北朝鮮は経済力が乏しく、中国からの恒常的な経済援助と国連主導の人道支援を受けている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_2">
      <Text>日本海と黄海の間に位置する朝鮮半島は、アモカン川と豆満江を北の国境線としており、一部をロシア、大部分を中国と共有している。多様な地形を持つ半島だが、山地の比率が高く、標高2,744メートルの白頭山を最高峰としている。近隣諸国と同じように、夏には東アジア特有のモンスーンの影響を受け、半島の大半が激しい降雨と耐え難い湿気に襲われる。冬期も季候も非常に厳しく、北部となると零度以下になることも珍しくない。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_3">
      <Text>朝鮮半島に人が住み始めたのは遅くとも中期旧石器時代からで、洞窟や海の近くの岩群の下を住処としていた。数千年の時を経るにつれて原始的な共同体が形成され始め、採集を生活の主な術としていた民族は、狩猟の技術に熟達していった。無数の原始的な共同体が作られるなか、そのなかのひとつが台頭し始め、その後に誕生する朝鮮王朝の基礎となる、「古朝鮮」となった。[NEWLINE][NEWLINE]古朝鮮は紀元前2000年頃に、天の使いとされる父親を持つ伝説的な人物、檀君によって建国された。現代の歴史学者のなかには、「檀君」という呼び名は歴史初期の権威ある人物に与えられた称号であり、その共同体の政治や宗教を司る者の総称だった、という説を唱える者もいる。一人の指導者の功績か複数の初期の統治者のおかげかはともかくとし、鉄器時代が到来した紀元前4世紀、古朝鮮は最も強い力を持つ国へと成長し、部族王国が乱立した朝鮮初期を通して、その勢力を保持し続けた。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_4">
      <Text>紀元1000年紀の朝鮮半島では、3つの王国による分割統治の時代が長く続いていた。高句麗、百済、新羅による「朝鮮三国時代」 には、各国が半島の一部を支配し、そのなかでも最も広い領土と、最も強い勢力を長年保持し続けていたのが高句麗であった。しかし、南方に位置する新羅が中国の唐に同盟を呼びかけたことで、高句麗は衰退を迎えることになる。同盟軍は高句麗に対して圧倒的な力を見せつけ、668年には百済と高句麗を支配下に置いた新羅が、敵対者のいない朝鮮半島の大部分を支配することになった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_5">
      <Text>高句麗と百済を征服して半島の統一を果たした新羅は、「後新羅」と呼ばれることが多く、その後数百年に渡って半島を支配し続けた。長い間敵対者がいない主権者の例にもれず、紀元9世紀には新羅の王も疑問符の付く行動を起こすようになる。王との血のつながりを基礎とした出生による階級付け、「骨品制」の導入により、しばらくの間は王と貴族の間でバランスが保たれていたが、税と国の経営の根幹を成していた貴族が、政府内での自分の立場を制限するこの階級制度に不満をつのらせ始め、ついにはこの制度が原因で新羅は衰退を迎えることになる。[NEWLINE][NEWLINE]末期には内戦が頻発するようになり、935年には、台頭し始めていた高麗王朝の支配下に置かれることとなった。その後、中国の元王朝から圧力を受けつつも、高麗は1392年まで朝鮮半島で王国として存在し続けた。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_6">
      <Text>朝鮮王朝は、反乱を起こした高麗の武官、李成桂が1392年に建国したもので、朝鮮史のなかでも最も偉大であると多くの人が認める王朝である。近隣にある中国の遼陽に侵攻(中国の明王朝に対する先制攻撃)するよう命じられた李成桂は、これ好機ととらえ、代わりに自らが朝鮮の覇権を握るべく高麗の首都へと軍を進め、軍事クーデターを成功させる。その後、王朝を建てた李は自分の名を李朝太祖に改め、朝鮮王朝で初めて朝鮮半島の統一を果たすこととなった。[NEWLINE][NEWLINE]朝鮮の指導者のなかで最も尊敬されている世宗大王は、1418年から1450年の逝去まで李氏朝鮮を統治した。世宗の政策によって、芸術と科学の分野に大きな発展がもたらされ、朝鮮の書き言葉である「ハングル」も創成された。前王朝の高麗を起源とする朝鮮儒教が拡大し、定着したのもこの時代である。やがて半島全域の学者の多くが、「性理学」と呼ばれる新儒教学派に傾倒していった。道徳と自己改善に重きを置くこの考えは、現代の朝鮮が尊ぶ多くの価値観の柱になっている。[NEWLINE][NEWLINE]朝鮮王朝は1897年に終わりを迎えるまで、500年に渡る統治のなかで27人の君主を生み出した。衰退期の王朝は孤立主義に陥っており、外部からの影響を最小限に抑えるべく外国との接触に制限を設けていた。多くの歴史学者は、中国と日本からの影響を長く受け続けていた朝鮮が、隠者王国と呼ばれるようになったこの時代に、現在見られるような国民性が形成され始めたと考えている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_7">
      <Text>1894年に中国と日本の間で勃発した日清戦争は、朝鮮半島全土に大きな損害をもたらした。東アジアで台頭しつつあった日本の力が、初めて明らかになった戦いでもある。中国の影響と台頭を始めた日本の脅威に長い間さらされ続けていた朝鮮は、頃合いを見計り、1897年に大韓帝国の創始を宣言する。朝鮮は中国と日本からの独立を強く望んでいたが、その願望が長続きすることはなかった。その後まもなくし大韓帝国は、清王朝の軍を壊滅状態に追い込んだ日本から支配を受けることとなった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_8">
      <Text>1910年の日韓併合条約(現代の朝鮮半島の歴史学者は、強制的に締結を迫られたと主張している)により、大韓帝国は事実上日本に併合されることとなった。併合初期には大韓帝国の国民による反乱もあったが、日本はその後35年に渡って朝鮮半島の統治を続けた。中国の上海に設立された大韓民国臨時政府は、日本の統治時代を通して韓国の亡命政府として機能し続けた。第二次世界大戦で日本が敗れたことで、1945年9月2日に朝鮮半島はついに日本の支配から脱することになる。現在でも朝鮮半島の多くの人々は、自国の歴史の暗期であるこの件について、日本に対し強い憤りを感じている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TEXT_9">
      <Text>朝鮮戦争は、第二次世界大戦の日本の敗戦が生み出した力の真空地帯から勃発し、その激しい軋轢は、現在に見られるように朝鮮半島を二分する結果となった。米国とソ連は北緯38度に分割占領線を引き、分断された朝鮮半島の一時的な行政上の境目とした。1948年には北朝鮮が金日成を中心とする共産主義政府を誕生させ、韓国では国政選挙により李承晩が初代大統領となった。両国共に、朝鮮半島はひとつの政府の下に統一されるべきだと主張したが、統一は自国の政治システムの下で果たされなければならないと考えていた。[NEWLINE][NEWLINE]1950年6月、第二次世界大戦時のソ連軍の武器を後ろ盾に、北朝鮮が韓国に対して侵攻を開始する。その直後に国連はこの侵攻に対して非難決議案を採択し、国連の加盟国に対して軍事的介入を勧告する。 米国はこの時、共産主義の拡大によって将来的にソ連から直接的な影響を受けるようになるおそれがあると考え、第一義的な軍事支援を韓国に対して行うことを決定する。[NEWLINE][NEWLINE]戦争初期には、北朝鮮が韓国領土の大半を支配下に置くが、マッカーサー将軍に率いられた米軍の到着により、韓国はすぐに奪われた領土の奪還に成功する。最終的には連合軍が北緯38度線まで国境線を押し戻すが、やがて北朝鮮との戦争は行き詰まりを迎えることになる。1951年、戦争を収束させるための休戦交渉(正式には終戦とはならない)が始まり、その後数年に渡り話し合いが続けられた。そして1953年、国連の主導により、ついに北の朝鮮民主主義人民共和国と南の大韓民国の間で休戦協定が結ばれることとなった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TITLE">
      <Text>朝鮮</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_HELP">
      <Text>非常に防御力の高い重装甲海軍ユニットであり、ルネサンス時代から使用できるようになる。ただし、領土外の外洋タイルに入ることはできない。朝鮮の固有ユニットで、他の文明におけるキャラベル船に相当する。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_STRATEGY">
      <Text>亀甲船は朝鮮の固有ユニットであり、他の文明におけるキャラベル船に相当する。キャラベル船よりも強力な遠隔攻撃を持ち、非常に高い防御力を誇る。ただし、領土外の外洋には入れない。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_KOREA_TURTLESHIP_TEXT">
      <Text>重装甲が施された朝鮮王朝のこの巨大な船は、16世紀の日本による侵攻時に、防衛戦で非常に重要な役割を果たした。一般的な亀甲船には同数の兵士と漕ぎ手が乗船しており、朝鮮海軍の強力な近接戦闘用の船として利用されていた。敵に恐怖を与えるためにどの船首像にも龍の姿が刻み込まれていたが、船の接近を敵に悟らせないための偽装策として、その船首から硫黄の煙をもくもくと吐いていたと言われている。当時の一般的な船舶とは違い、亀甲船には上甲板がなかった。敵の乗船を防ぐために船の最上部は鉄のトゲで覆われており、漕ぎ手と兵士はその下にある別々の甲板で作業を行っていた。亀甲船には最大で24門のカノン砲と、小型の遠距離攻撃用の武器が装備されており、不意を突かれた敵船にとって非常に危険な存在であった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_HEADING">
      <Text>世宗の擬似事実</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_FACTOID_TEXT">
      <Text>大韓民国海軍は「世宗大王」という名の駆逐艦を配備しているが、これは韓国型駆逐艦計画(KDX)のもとで作られたものである。[NEWLINE][NEWLINE]韓国の紙幣の1万ウォンには世宗大王の肖像が描かれている。[NEWLINE][NEWLINE]2008年に製作された韓国ドラマ「大王世宗」は、王としての世宗大王の半生を追ったものである。[NEWLINE][NEWLINE]2009年には「英陵」として知られる、韓国の京幾道にある世宗大王陵がユネスコの世界遺産に登録された。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_1">
      <Text>歴史</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_2">
      <Text>若年期</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_3">
      <Text>言語、文学、科学</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_4">
      <Text>寛大な指導者</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_5">
      <Text>法律と刑事司法制度</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_6">
      <Text>軍事力の進歩</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_HEADING_7">
      <Text>歴史の審判</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_LIVED">
      <Text>紀元1397年-1450年</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_NAME">
      <Text>世宗大王</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_SUBTITLE">
      <Text>朝鮮の指導者</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_1">
      <Text>「世宗大王」として知られる世宗は、朝鮮王朝の第4代国王として1418年から1450年に死亡するまで王位に就いていた。人間の命に対して大きな敬意を払ったことで知られる世宗は、多くの人が朝鮮史上最も偉大な王として挙げる人物であり、国民の生活を向上させるために数え切れないほどの社会制度を制定した。また、科学技術の発展に力を入れていたことでも知られており、現在では「ハングル」と呼ばれる朝鮮の文字、訓民正音の発明にも大きく寄与したと考えられている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_2">
      <Text>世宗は1397年5月7日に、朝鮮王朝の国王太宗の三男として誕生した。非常に学力が高く、幼い頃は熱心な読書家であったと言われている。世宗は16歳で皇太子に、21歳で国王になった。王になった世宗の影響は、その後すぐに国民の暮らしと国の政治構造の内部に浸透していった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_3">
      <Text>世宗といえば何よりも、朝鮮の文字であるハングルの発明者として有名であろう。1420年には王自らが選んだ著名な学者たちで構成される、「集賢殿」と呼ばれるアカデミーを設立した。もともとは研究を目的に作られたものだったが、国民の朝鮮語の理解に役立たせるためとして、後に朝鮮式のアルファベットの開発を行うようになる。この時まで朝鮮は、朝鮮の方言に中国の漢字を混ぜ合わせた「ハンチャ」と呼ばれる文字だけを使用していた。しかしこの文字を理解できる国民はほとんどいなかったため、世宗はこの識字率の低さを改善する道を探すようになる。[NEWLINE][NEWLINE]ハングルの古称である訓民正音には、「民を教えるための正しい音」という意味があり、朝鮮国民の識字能力と理解に関する新たな時代をもたらすことになった。1446年に初めて公の場で発表され、数年を掛けて朝鮮中に広まっていった。訓民正音が公布された10月9日は、韓国では「ハングルの日」として記念日になっている。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_4">
      <Text>世宗が後世に残したものは、国民のみならず、アジア全土にいる「蛮族」と呼ばれる人間に対しても敬意を示すべきだという強い信念によって導かれた、ある種の慈悲心である。この考えを持っていた世宗は、自身の指導者としての成功を国民の幸福と繁栄によって測っており、何よりも国民の幸せを優先していた。さらに余剰の食物を貧しい者や老人たちに与え、 気候や収穫の悪さで生活苦に陥っている農民には課税を行わず、また地域全体に対して税を免除することもよくあった。世宗は宴を開いて年配の人々を称えていたことでも知られており、会には地位や社会的身分に関係なくさまざまな人間が呼ばれていた。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_5">
      <Text>世宗は犯罪者が公平な裁判と正当な罰を受けられるようにと、司法制度のさまざまな面に改革を実施した。また、何の法を犯したのかを理解する手段を与えずに、その民の責任を問うのは不公平であると考えたため、大臣たちの反対を押し切って朝鮮の法典全文を公の場に貼り出すよう命じ、全国民が閲覧できるようにした。[NEWLINE][NEWLINE]世宗は死刑制度に対しても反対の立場を取っており、どうしてもやむを得ない場合を除き、死刑判決は出さないようにと裁判官に通達していた。また、王に対して3度直訴できるという法律を制定し、容疑者に自己弁護の機会を与えた。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_6">
      <Text>世宗時代の朝鮮では、火薬を使用した武器の開発が始まっており、有名な「火車」もこの時期に開発された。対歩兵兵器として開発された火車は台車式の武器で、火薬の力で何十本もの矢を戦場に撃ち込むことができた。世宗の時代にはあまり使われることはなかったが、火車はその後数世紀にわたり、朝鮮半島全土で強力な防衛兵器として活躍することになった。火車を使った1593年の幸州山城の戦いでは、侵略してきた3万の日本軍を3千の朝鮮兵が見事に退け、日本側は1万人以上の犠牲者を出すことになった。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TEXT_7">
      <Text>晩年の世宗は、糖尿病を発症して視力が衰えながらも日常の業務や政務に携わり続けていたと言われている。そして1450年5月18日、糖尿病によりついにこの世を去った。世宗は、その知性、高潔さ、そして慈悲に満ちた治世によって科学技術を発展させ、その後の革新的な朝鮮文化の形成を導いた人物として歴史に名を残している。</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEJONG_TITLES_1">
      <Text>朝鮮王朝の王</Text>
    </Row>
  </Language_JA_JP>
</GameData>