<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_DE_DE>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>Das Wajo ist eine japanische Spezial-Modernisierung, die in diesem Szenario die Festung ersetzt. Wajos müssen auf Küsten-Geländefeldern errichtet werden. Die Verteidigungsstärke für jede Einheit, die hier stationiert ist, verbessert sich um 50%. Jede gegnerische Einheit, die ihren Zug neben dem Wajo beendet, erleidet 2 Schaden.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Das Wajo ist eine Spezial-Modernisierung, die nicht die Produktivität eines Geländefelds verbessert oder Zugriff auf eine Ressource bietet. Stattdessen verursacht das Wajo 2 Schaden bei jeder gegnerischen Einheit, die ihren Zug neben der Modernisierung beendet, und verbessert den Verteidigungsbonus des Geländefelds für alle Einheiten, die dort stationiert sind, um 50%. Wajos bieten jedoch keinen Verteidigungsbonus für Einheiten auf feindlichem Territorium.[NEWLINE][NEWLINE]Während der japanischen Invasion Koreas, dem Imjin-Krieg, erbaute das japanische Militär hastig zahlreiche Burgen, sogenannte Wajos, entlang der Küste. Sie dienten vor allem an der Südküste von Korea als Außenposten und Garnisonen. Das Militär baute künstliche Hügel oder Plateaus, auf denen Holzmauern, Türme und Gebäude errichtet wurden, die stark an den typischen Stil traditioneller japanischer Schlösser erinnerten. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Info</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>[LINK=IMPROVEMENT_WAJO]Wajo[\LINK] errichten</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>+50% [ICON_STRENGTH] Verteidigungsstärke für jede Einheit, die auf diesem Geländefeld stationiert ist. Kann nur von Japan gebaut und muss auf einem Küsten-Geländefeld errichtet werden. Jede gegnerische Einheit, die ihren Zug neben dem Wajo beendet, erleidet 2 Schaden.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Dadurch wird die [ICON_STRENGTH] Verteidigung aller Militäreinheiten gestärkt, die auf diesem Feld stationiert sind.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>+4[ICON_GOLD] Gold.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>Der Papiermacher ist das einzigartige Gebäude der Chinesen und ersetzt die Bank. Er erhöht die Goldeinnahmen der Stadt.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>Der Porzellanturm beschleunigt die Produktion von Nahkampf- und Marineeinheiten.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>Geschichte</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>Die Wurzeln der chinesischen Mandschu-Dynastie, die auch als Qing-Dynastie bekannt ist, reichen zu den Stämmen der Jurchen zurück, die aus der Region stammen, die in der Geschichte als Mandschurei bekannt wurde. Der Jurchen-Stammesführer Nurhaci vereinte im 17. Jahrhundert die Mandschu zu einem Volk, das in einem Feldzug zur Ausdehnung und Eroberung gegen die mächtige Ming-Dynastie in den Krieg zog. Am Ende konnte es die Ming-Dynastie stürzen und große Teile des Landes für sich beanspruchen. Die Mandschu-Dynastie herrschte fast 300 Jahre über China und war die letzte chinesische Dynastie vor der Gründung der Volksrepublik.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>Mandschu|Mandschu|Mandschu</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Mandschurei-Reich|Mandschurei-Reich|Mandschurei-Reich</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>Die Stammesclans der Jurchen, die Vorfahren der Manschu-Dynastie und ihres Volkes, bewohnten die Region, die als Manschurei bekannt war und im heutigen Nordchina liegt. Vor dem Aufstieg der Mandschu-Dynastie im 17. Jahrhundert vereinten sich die Jurchen im 12. Jahrhundert kurzzeitig unter dem Banner der Jin-Dynastie. Die Jurchen sind in ihrer Geschichte als talentierte Jäger und Reiter bekannt, die stolz auf die Fähigkeiten ihrer Kavallerie waren.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>Seid gegrüßt, großer Herrscher - möge Euch das Mandat des Himmels durch diese schwierigen Zeiten führen, wo ein Wind der Veränderung über Ostasien weht. Die Siege des großen japanischen Kriegsherrn Toyotomi Hideyoshi haben die Inselnation schließlich vereint. Mit dem Vertrauen auf Japans neue Schießpulverwaffen wirft Hideyoshi jetzt ein Auge auf den Westen. Sowohl die ehrwürdige Ming-Dynastie in China als auch ihre Verbündeten, die Joseon-Dynastie in Korea, müssen wachsam sein! Außerdem ist von einer neuen Kraft nördlich der Mandschurei die Rede. Macht Eure Soldaten, Reiter und Schiffe bereit - alle Waffen und Technologien müssen in die Waagschale geworfen werden, wenn es um die Kontrolle der Inseln am Gelben Meer geht.[NEWLINE][NEWLINE]SIEGBEDINGUNGEN: Japan oder die Mandschurei können durch die Eroberung von Seoul und Peking gewinnen. China und Korea können siegen, wenn sie nach dem Jahr 1600 noch alle ihre ursprünglichen Städte kontrollieren. Wenn keine dieser Bedingungen erfüllt ist, siegt die Zivilisation mit den meisten Punkten nach 100 Runden. Für jede eliminierte feindliche Einheit und für die Kontrolle über Seoul und Peking werden Extrapunkte vergeben.[NEWLINE][NEWLINE]SONDERREGELN: Erwerbt zu Beginn Politiken, um ein ausgewogenes Verhältnis von Zufriedenheit und Gold zu erlangen. Die Mandschurei ist die einzige Zivilisation, die neue Städte errichten kann. Korea und China bilden ein Bündnis, das zu Spielbeginn im Krieg mit Japan steht. Die Wissenschaft ist deaktiviert.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>Seid gegrüßt, großer Herrscher - möge Euch das Mandat des Himmels durch diese schwierigen Zeiten führen, wo ein Wind der Veränderung über Ostasien weht. Die Siege des großen japanischen Kriegsherrn Toyotomi Hideyoshi haben die Inselnation schließlich vereint. Mit dem Vertrauen auf Japans neue Schießpulverwaffen wirft Hideyoshi jetzt ein Auge auf den Westen. Sowohl die ehrwürdige Ming-Dynastie in China als auch ihre Verbündeten, die Joseon-Dynastie in Korea, müssen wachsam sein! Außerdem ist von einer neuen Kraft nördlich der Mandschurei die Rede. Macht Eure Soldaten, Reiter und Schiffe bereit - alle Waffen und Technologien müssen in die Waagschale geworfen werden, wenn es um die Kontrolle der Inseln am Gelben Meer geht.[NEWLINE][NEWLINE]SIEGBEDINGUNGEN: Japan oder die Mandschurei können durch die Eroberung von Seoul und Peking gewinnen. China und Korea können siegen, wenn sie nach dem Jahr 1600 noch alle ihre ursprünglichen Städte kontrollieren. Wenn keine dieser Bedingungen erfüllt ist, siegt die Zivilisation mit den meisten Punkten nach 100 Runden. Für jede eliminierte feindliche Einheit und für die Kontrolle über Seoul und Peking werden Extrapunkte vergeben.[NEWLINE][NEWLINE]SONDERREGELN: Erwerbt zu Beginn Politiken, um ein ausgewogenes Verhältnis von Zufriedenheit und Gold zu erlangen. Die Mandschurei ist die einzige Zivilisation, die neue Städte errichten kann. Korea und China bilden ein Bündnis, das zu Spielbeginn im Krieg mit Japan steht. Die Wissenschaft ist deaktiviert.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>Seid gegrüßt, großer Herrscher - möge Euch das Mandat des Himmels durch diese schwierigen Zeiten führen, wo ein Wind der Veränderung über Ostasien weht. Die Siege des großen japanischen Kriegsherrn Toyotomi Hideyoshi haben die Inselnation schließlich vereint. Mit dem Vertrauen auf Japans neue Schießpulverwaffen wirft Hideyoshi jetzt ein Auge auf den Westen. Sowohl die ehrwürdige Ming-Dynastie in China als auch ihre Verbündeten, die Joseon-Dynastie in Korea, müssen wachsam sein! Außerdem ist von einer neuen Kraft nördlich der Mandschurei die Rede. Macht Eure Soldaten, Reiter und Schiffe bereit - alle Waffen und Technologien müssen in die Waagschale geworfen werden, wenn es um die Kontrolle der Inseln am Gelben Meer geht.[NEWLINE][NEWLINE]SIEGBEDINGUNGEN: Japan oder die Mandschurei können durch die Eroberung von Seoul und Peking gewinnen. China und Korea können siegen, wenn sie nach dem Jahr 1600 noch alle ihre ursprünglichen Städte kontrollieren. Wenn keine dieser Bedingungen erfüllt ist, siegt die Zivilisation mit den meisten Punkten nach 100 Runden. Für jede eliminierte feindliche Einheit und für die Kontrolle über Seoul und Peking werden Extrapunkte vergeben.[NEWLINE][NEWLINE]SONDERREGELN: Erwerbt zu Beginn Politiken, um ein ausgewogenes Verhältnis von Zufriedenheit und Gold zu erlangen. Die Mandschurei ist die einzige Zivilisation, die neue Städte errichten kann. Korea und China bilden ein Bündnis, das zu Spielbeginn im Krieg mit Japan steht. Die Wissenschaft ist deaktiviert.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>Seid gegrüßt, großer Herrscher - möge Euch das Mandat des Himmels durch diese schwierigen Zeiten führen, wo ein Wind der Veränderung über Ostasien weht. Die Siege des großen japanischen Kriegsherrn Toyotomi Hideyoshi haben die Inselnation schließlich vereint. Mit dem Vertrauen auf Japans neue Schießpulverwaffen wirft Hideyoshi jetzt ein Auge auf den Westen. Sowohl die ehrwürdige Ming-Dynastie in China als auch ihre Verbündeten, die Joseon-Dynastie in Korea, müssen wachsam sein! Außerdem ist von einer neuen Kraft nördlich der Mandschurei die Rede. Macht Eure Soldaten, Reiter und Schiffe bereit - alle Waffen und Technologien müssen in die Waagschale geworfen werden, wenn es um die Kontrolle der Inseln am Gelben Meer geht.[NEWLINE][NEWLINE]SIEGBEDINGUNGEN: Japan oder die Mandschurei können durch die Eroberung von Seoul und Peking gewinnen. China und Korea können siegen, wenn sie nach dem Jahr 1600 noch alle ihre ursprünglichen Städte kontrollieren. Wenn keine dieser Bedingungen erfüllt ist, siegt die Zivilisation mit den meisten Punkten nach 100 Runden. Für jede eliminierte feindliche Einheit und für die Kontrolle über Seoul und Peking werden Extrapunkte vergeben.[NEWLINE][NEWLINE]SONDERREGELN: Erwerbt zu Beginn Politiken, um ein ausgewogenes Verhältnis von Zufriedenheit und Gold zu erlangen. Die Mandschurei ist die einzige Zivilisation, die neue Städte errichten kann. Korea und China bilden ein Bündnis, das zu Spielbeginn im Krieg mit Japan steht. Die Wissenschaft ist deaktiviert.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Mandschu-Bannerkavallerie</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Diese Spezialeinheit der Mandschurei ersetzt den Standard-Ritter. Sie verfügt über einen starken Fernangriff und eine erhöhte Fortbewegungsrate und verdient doppelt so schnell Beförderungen. Kämpfe mit dieser Einheit bringen auch doppelt so viele Punkte, um einen Großen General zu verdienen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>Die Bannerkavallerie ist eine Spezialeinheit der Mandschurei im Mittelalter. Sie ersetzt den Standard-Ritter und verfügt über eine erhöhte Fortbewegungsrate. Die Einheit verdient doppelt so schnell Beförderungen und Kämpfe mit ihr bringen doppelt so viele Punkte, um einen Großen General zu verdienen. Die Bannerkavallerie kann Gegner außerdem mit ihrem starken Fernangriff aus der Distanz angreifen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>Die Spezialeinheit Bannerkavallerie ersetzt den Ritter und kann von den Mandschu vom Mittelalter an eingesetzt werden. Die Bannerkavallerie verfügt über einen starken Fernangriff und eine erhöhte Fortbewegungsrate (5 Punkte insgesamt), wodurch sie besonders effizient überfallsartige Angriffe durchführen und anschließend fliehen kann. Darüber hinaus erhält die Bannerkavallerie Beförderungen doppelt so schnell wie andere Einheiten und trägt doppelt so viele Punkte zum Auftauchen von Großen Generälen bei. Diese berittenen Krieger verschaffen den Mandschu die Herrschaft über offene Ebenen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Die im frühen 17. Jahrhundert von Nurhaci, dem Gründer der Mandschu-Dynastie, erschaffenen Acht Banner waren ein Verwaltungssystem zur Organisation der Armee der Dynastie. Es wurde ursprünglich geschaffen, um die Soldaten in unterschiedliche Kompanien aufzuteilen, aber später wurde das Bannersystem auch zur Verwaltung ethnisch getrennter Einheiten genutzt, da sich die Armee der Mandschu aus Truppen der Mandschu, Han und Mongolen zusammensetzte, die sich nicht vermischen ließen. Die mandschurischen und mongolischen Bannerkompanien waren hervorragende Kavalleristen, da ihre lange Geschichte der nomadischen Reitkunst ausgezeichnete berittene Einheiten hervorbrachte.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>Der große Kriegsherr Toyotomi Hideyoshi hat Japan vereint. Um seinen Samurai Beschäftigung zu bieten, schaut er nun nach Korea. Wird er sein Reich ausweiten können? Oder werden Koreas chinesische Verbündete rechtzeitig eintreffen?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} durch Eliminierungen im Kampf</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} aus Seoul und Peking</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Ein weiterer Jurchen-Stamm hat von der wachsenden Stärke der Mandschu gehört und sich der Sache der Mandschu angeschlossen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>Korea hat aufgrund seiner Eigenschaft 'Rechtschaffene Armee' neue Guerilla-Einheiten erhalten.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Städte müssen bis zum Jahr 1600 gehalten werden.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Wajo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>Japanische Verstärkungen sind auf der koreanischen Halbinsel eingetroffen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Das stolze und kriegerische Volk der Mandschu grüßt Euch. Behandelt uns mit Respekt, dann erlebt Ihr vielleicht den nächsten Sonnenaufgang.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>Geschichte</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>1558-1626 n. Chr.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Nurhaci von den Jurchen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Khan der späteren Jin-Dynastie</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Dem angesehenen Häuptling Nurhaci von den Jurchen wird die Vereinigung der nomadischen Jurchen-Stämme und die Gründung der Mandschu-Dynastie zugeschrieben. In der zweiten Hälfte des 16. Jahrhunderts wurde Nurhaci zum ersten Khan der Jin-Dynastie, die nach seinem Tod als Qing- oder Mandschu-Dynastie bekannt wurde. Unter seiner Herrschaft schickte Nurhaci sein Volk auf einen Feldzug zur Eroberung der feindlichen Ming-Dynastie und später auch der koreanischen Joseon-Dynastie. Nurhaci ist vor allem für die Erschaffung der Acht Banner bekannt, einer Organisationsform seiner Armee, die seine Truppen in Bannerkompanien verschiedener Größen einteilte.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Die neu vereinten Mandschu-Stämme haben bemerkt, dass China und Korea durch den Krieg gegen Japan geschwächt sind. Sie ergreifen ihre Chance und ziehen in den Krieg!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Ostasien</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Eroberung erforderlich von: </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Rückzuerobernde Städte: {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>Die chinesische Armee hat einen Aufstand in der westlichen Ningxia-Provinz niedergeschlagen. Neue chinesische Verstärkungen sind auf dem Weg.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]Klans können nur in Städten mit mindestens 2 [ICON_CITIZEN] Bürgern erstellt werden.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Kollektivherrschaft[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_GOLD] Goldkosten für den Kauf von Einheiten sinken um 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>Dein Sieg über die Einheit {1_UnitName} hat die Technologie {2_TechName} freigeschaltet! Ihr könnt nun {3_UnitName} in Euren Städten bauen.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Die Samurai-Invasion von Korea</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Übrige Runden: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Gründet neue Städte, um Euer Reich zu vergrößern. Jede neue Stadt verfügt zu Beginn über ein Monument, einen Kornspeicher und einen Markt.[NEWLINE][NEWLINE]Das [ICON_FOOD] Stadtwachstum stoppt, während diese Einheit gebaut wird.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Eliminierungen im Kampf</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Seoul und Peking</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>Japanische Verstärkungen sind auf den Wajo-Befestigungen gelandet, die sie auf der koreanischen Halbinsel errichtet haben.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Produktion beim Bau von Militär- und Marineeinheiten</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>Guerillas vor Nahkampf zurückziehen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>Einheit tritt bei Nahkampf den Rückzug an. Chance auf erfolgreichen Rückzug verringert sich bei schnellen feindlichen Einheiten oder wenn sich hinter der Einheit nur begrenzt offene Geländefelder befinden.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Wird nie aus dem Spiel ausgeschlossen, selbst bei Verlust ihrer letzten Stadt. Erhält regelmäßig kostenlose Einheiten zur Rückeroberung ihrer verlorenen Städte.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Rechtschaffene Armee</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Nach der Zerstörung eines Barbarenlagers schließt sich Euch die Wache des Lagers an. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Acht Banner</Text>
    </Row>
  </Language_DE_DE>
</GameData>