<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_FR_FR>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>Le Wajo est un aménagement exclusif aux Japonais et remplace les forts dans ce scénario. Il doit être construit sur des cases côtières. Il augmente de 50% la valeur défensive de toute unité présente sur cette case. Toute unité ennemie qui termine son tour près du Wajo perd 2 PV.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Un Wajo est un aménagement spécial qui n'augmente pas la productivité d'une case et ne donne pas accès à une ressource. En revanche, un Wajo inflige -2 PV aux unités ennemies qui terminent leur tour sur une case adjacente et augmente le bonus défensif de 50% des unités présentes sur cette case. Cependant, les Wajos ne fournissent pas de bonus défensif aux unités en territoire ennemi. [NEWLINE][NEWLINE]Lors de l'invasion de la Corée par le Japon, aussi appelée guerre Imjin, l'armée japonaise construisit à la va-vite le long de la mer de nombreux châteaux, appelés "Wajo". Utilisés comme avant-postes et garnisons, principalement le long de la côte sud de la Corée, l'armée élevait généralement des collines ou des plateaux, sur lesquels elle disposait des murs en bois, des tours et des bâtiments internes ressemblant à s'y méprendre aux châteaux japonais traditionnels.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Info</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>Construire un [LINK=IMPROVEMENT_WAJO]Wajo[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>La [ICON_STRENGTH] puissance défensive de toute unité présente sur cette case augmente de 50%. Doit être construit sur une côte à l'intérieur des frontières du Japon. Toute unité ennemie terminant son tour sur une case adjacente au Wajo perd 2 PV.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Le Wajo augmente la [ICON_STRENGTH] défense de toute unité militaire en poste sur la case.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>[ICON_GOLD] Or +4.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>La fabrique de papier est un bâtiment exclusif aux Chinois et remplace la banque. La fabrique de papier augmente la production d'or de la ville.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>La Tour de porcelaine accélère la formation d'unités navales et de combat rapproché.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>Histoire</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>La fondation de la dynastie mandchoue de Chine, plus souvent appelée dynastie Qing, remonte aux tribus Jurchen indigènes à la Mandchourie. Au XVIIe siècle, les Mandchous, menés par le chef tribal Nurhachi, partirent en guerre afin d'élargir leurs frontières et de faire mettre genou à terre à la puissante dynastie Ming. Une fois les Ming renversés et la majeure partie de leur territoire annexée, la dynastie Qing put alors régner sur la Chine pendant près de trois siècles. Elle fut la toute dernière dynastie chinoise avant la formation de la République populaire.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>mandchou|mandchoue|mandchous|mandchoues</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Empire mandchou</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>Les tribus Jurchen, les ancêtres de la dynastie Qing et des Mandchous, habitaient la Mandchourie, au nord de la Chine actuelle. Avant l'avènement de la dynastie Qing au XVIIe siècle, les Jurchen s'unirent quelques temps sous la bannière de la dynastie Jin au cours du XIIe siècle. Tout au long de leur histoire, les Jurchen étaient réputés pour leurs talents de chasseurs et de cavaliers, et leur cavalerie faisait leur gloire.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>DESCRIPTION DU SCÉNARIO[NEWLINE]Salutations, puissant dirigeant ! Que les cieux puissent vous guider en ces moments difficiles, car le vent du changement se fait plus pressant. Et il balaie déjà l'Est de l'Asie. Les victoires du grand seigneur de guerre Hideyoshi Toyotomi ont fini par unifier cette nation insulaire. Confiant du nouvel armement à poudre japonais, Hideyoshi tourne désormais son regard vers l'ouest. La vénérable dynastie Ming et son allié, la dynastie Joseon de Corée, doivent se montrer particulièrement prudentes ! On parle également de l'émergence d'une nouvelle puissance au nord, sur les plaines de Mandchourie. Préparez vos soldats, vos cavaliers et vos flottes : le combat pour le contrôle des terres entourant la mer Jaune fera appel à toutes les formes d'armes et de technologies ! [NEWLINE][NEWLINE]CONDITIONS DE VICTOIRE[NEWLINE]Le Japon ou les Mandchous gagnent s'ils conquièrent Séoul et Pékin. La Chine et la Corée gagnent si elles contrôlent encore leurs villes d'origine après l'année 1600. Sans quoi, la civilisation ayant le plus de points à la fin des 100 tours gagne. Notez que vous touchez des points pour chaque unité ennemie tuée et pour le contrôle de Séoul et de Pékin. [NEWLINE][NEWLINE]RÈGLES SPÉCIALES[NEWLINE]Achetez dès le départ des doctrines pour équilibrer votre bonheur et votre or. Les Mandchous sont les seuls à pouvoir construire des nouvelles villes. La Corée et la Chine sont alliées et commencent le jeu en guerre contre le Japon. La science a été désactivée.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>DESCRIPTION DU SCÉNARIO[NEWLINE]Salutations, puissant dirigeant ! Que les cieux puissent vous guider en ces moments difficiles, car le vent du changement se fait plus pressant. Et il balaie déjà l'Est de l'Asie. Les victoires du grand seigneur de guerre Hideyoshi Toyotomi ont fini par unifier cette nation insulaire. Confiant du nouvel armement à poudre japonais, Hideyoshi tourne désormais son regard vers l'ouest. La vénérable dynastie Ming et son allié, la dynastie Joseon de Corée, doivent se montrer particulièrement prudentes ! On parle également de l'émergence d'une nouvelle puissance au nord, sur les plaines de Mandchourie. Préparez vos soldats, vos cavaliers et vos flottes : le combat pour le contrôle des terres entourant la mer Jaune fera appel à toutes les formes d'armes et de technologies ! [NEWLINE][NEWLINE]CONDITIONS DE VICTOIRE[NEWLINE]Le Japon ou les Mandchous gagnent s'ils conquièrent Séoul et Pékin. La Chine et la Corée gagnent si elles contrôlent encore leurs villes d'origine après l'année 1600. Sans quoi, la civilisation ayant le plus de points à la fin des 100 tours gagne. Notez que vous touchez des points pour chaque unité ennemie tuée et pour le contrôle de Séoul et de Pékin. [NEWLINE][NEWLINE]RÈGLES SPÉCIALES[NEWLINE]Achetez dès le départ des doctrines pour équilibrer votre bonheur et votre or. Les Mandchous sont les seuls à pouvoir construire des nouvelles villes. La Corée et la Chine sont alliées et commencent le jeu en guerre contre le Japon. La science a été désactivée.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>DESCRIPTION DU SCÉNARIO[NEWLINE]Salutations, puissant dirigeant ! Que les cieux puissent vous guider en ces moments difficiles, car le vent du changement se fait plus pressant. Et il balaie déjà l'Est de l'Asie. Les victoires du grand seigneur de guerre Hideyoshi Toyotomi ont fini par unifier cette nation insulaire. Confiant du nouvel armement à poudre japonais, Hideyoshi tourne désormais son regard vers l'ouest. La vénérable dynastie Ming et son allié, la dynastie Joseon de Corée, doivent se montrer particulièrement prudentes ! On parle également de l'émergence d'une nouvelle puissance au nord, sur les plaines de Mandchourie. Préparez vos soldats, vos cavaliers et vos flottes : le combat pour le contrôle des terres entourant la mer Jaune fera appel à toutes les formes d'armes et de technologies ! [NEWLINE]CONDITIONS DE VICTOIRE[NEWLINE]Le Japon ou les Mandchous gagnent s'ils conquièrent Séoul et Pékin. La Chine et la Corée gagnent si elles contrôlent encore leurs villes d'origine après l'année 1600. Sans quoi, la civilisation ayant le plus de points à la fin des 100 tours gagne. Notez que vous touchez des points pour chaque unité ennemie tuée et pour le contrôle de Séoul et de Pékin. [NEWLINE]RÈGLES SPÉCIALES[NEWLINE]Achetez dès le départ des doctrines pour équilibrer votre bonheur et votre or. Les Mandchous sont les seuls à pouvoir construire des nouvelles villes. La Corée et la Chine sont alliées et commencent le jeu en guerre contre le Japon. La science a été désactivée.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>DESCRIPTION DU SCÉNARIO[NEWLINE]Salutations, puissant dirigeant ! Que les cieux puissent vous guider en ces moments difficiles, car le vent du changement se fait plus pressant. Et il balaie déjà l'Est de l'Asie. Les victoires du grand seigneur de guerre Hideyoshi Toyotomi ont fini par unifier cette nation insulaire. Confiant du nouvel armement à poudre japonais, Hideyoshi tourne désormais son regard vers l'ouest. La vénérable dynastie Ming et son allié, la dynastie Joseon de Corée, doivent se montrer particulièrement prudentes ! On parle également de l'émergence d'une nouvelle puissance au nord, sur les plaines de Mandchourie. Préparez vos soldats, vos cavaliers et vos flottes : le combat pour le contrôle des terres entourant la mer Jaune fera appel à toutes les formes d'armes et de technologies ! [NEWLINE][NEWLINE]CONDITIONS DE VICTOIRE[NEWLINE]Le Japon ou les Mandchous gagnent s'ils conquièrent Séoul et Pékin. La Chine et la Corée gagnent si elles contrôlent encore leurs villes d'origine après l'année 1600. Sans quoi, la civilisation ayant le plus de points à la fin des 100 tours gagne. Notez que vous touchez des points pour chaque unité ennemie tuée et pour le contrôle de Séoul et de Pékin. [NEWLINE][NEWLINE]RÈGLES SPÉCIALES[NEWLINE]Achetez dès le départ des doctrines pour équilibrer votre bonheur et votre or. Les Mandchous sont les seuls à pouvoir construire des nouvelles villes. La Corée et la Chine sont alliées et commencent le jeu en guerre contre le Japon. La science a été désactivée.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Cavalerie mandchoue de la Bannière</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Cette unité exclusive aux Mandchous remplace le chevalier standard. Elle possède une puissante attaque à distance, se déplace plus rapidement, et reçoit des promotions deux fois plus vite. En combat, elle rapporte également deux fois plus de points de général illustre.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>La cavalerie de la Bannière est une unité exclusive aux Mandchous, disponible au Moyen Âge. Par rapport au chevalier qu'elle remplace, elle a l'avantage de se déplacer plus rapidement, de recevoir des promotions deux fois plus vite, et de rapporter deux fois plus de points de général illustre. La cavalerie de la Bannière peut également attaquer ses ennemis de loin grâce à sa puissante attaque à distance.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>La cavalerie de la Bannière est une unité exclusive aux Mandchous disponible au Moyen Âge et remplaçant le chevalier standard. La cavalerie de la Bannière dispose d'une puissante attaque à distance et d'une vitesse de déplacement supérieure (5 points en tout), ce qui lui permet d'attaquer ses cibles et de s'éloigner rapidement pour se mettre hors de danger. Elle reçoit également des promotions deux fois plus vite que les autres unités, et fournit deux fois plus de points de général illustre. Ces guerriers montés permettent aux Mandchous de contrôler les plaines ouvertes.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Les Huit bannières, créées par le fondateur mandchou Nurhachi au début du XVIIe siècle, était un système administratif visant à organiser l'armée de la dynastie. Censé à l'origine diviser les soldats en différentes compagnies, le système prit un tout autre tournant pour finir par classer les unités en fonction de leurs origines ethniques ; l'armée mandchoue se composait en effet de troupes mandchoues, hannes et mongoles qui n'avaient pas pour habitude de se mélanger. Les "bannières" mandchoues et mongoles étaient formées de cavaliers émérites, et leur héritage équestre et nomade était source de troupes montées redoutables.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>Le grand seigneur de guerre Hideyoshi Toyotomi a unifié le Japon. Pour garder ses samouraïs alertes, il se tourne vers l'ouest et jette son dévolu sur la Corée. Pourra-t-il étendre son Empire ? Ou est-ce que les alliés de la Corée, les Chinois, arriveront à temps ?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} pour les morts au combat</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} pour Séoul et Pékin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Une nouvelle tribu Jurchen a décidé de se joindre à la cause mandchoue après avoir entendu parler de sa puissance grandissante.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>La Corée a reçu de nouvelles unités de guérilla grâce à son trait de caractère "Armée vertueuse".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Garder le contrôle des villes jusqu'en 1600</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Wajo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>Les renforts japonais sont arrivés sur la péninsule coréenne.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Le fier et puissant peuple mandchou vous salue. Traitez-nous avec respect, et vous aurez peut-être la chance de contempler le soleil un jour de plus.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>Histoire</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>1559 - 1626</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Nurhachi des Jurchen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Khan de la dynastie Hou Jin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Le chef Nurhachi, qui régna au cours de la deuxième moitié du XVIe siècle, unifia les tribus Jurchen nomades de Chine et mit en place les bases de la dynastie mandchoue. Il fut le tout premier Khan de la dynastie Jin, plus connue sous le nom de dynastie Qing ou mandchoue. Au cours de son règne, Nurhachi envoya son peuple vaincre la dynastie rivale des Ming, en Chine, puis la dynastie Joseon de Corée. On lui accorde notamment la création des "Huit bannières", un système d'organisation militaire qui divisait les troupes en "bannières" de tailles différentes.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Les tribus mandchoues nouvellement unifiées ont vu la Chine et la Corée affaiblies par leur guerre contre le Japon. Elles en profitent pour déclarer la guerre !</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Asie de l'Est</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Nécessite de conquérir :</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Villes à reprendre : {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>L'armée chinoise a écrasé une rébellion dans la province occidentale du Níngxià. De nouveaux renforts chinois sont en route.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]Les clans peuvent uniquement être construits dans des villes avec au moins 2 [ICON_CITIZEN] citoyens.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Pouvoir collectif[ENDCOLOR][NEWLINE]Le coût d'achat en [ICON_GOLD] or des unités diminue de 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>En vainquant {1: plural 1?{1: gender m?ce ; f?cette ;}; 2?ces ;}{1_UnitName}, vous avez débloqué la technologie {2_TechName} ! Vos villes peuvent désormais former {1: plural 1?{1: gender m?un ; f?une ;}; 2?des ;}{3_UnitName}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Invasion de la Corée par les samouraïs</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Tours restants : {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Fonde de nouvelles villes, permettant à votre empire de s'étendre. Chaque nouvelle ville commence avec un monument historique, un grenier et un marché.[NEWLINE][NEWLINE]La [ICON_FOOD] croissance de la ville est interrompue jusqu'à ce que la formation de cette unité soit terminée.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Morts au combat</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Séoul et Pékin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>Des renforts japonais viennent d'arriver aux fortifications Wajo construites par leurs troupes sur les côtes de la péninsule coréenne.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>[ICON_PRODUCTION] Production +15% lors de la formation d'unités de combat rapproché ou d'unités navales.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>La guérilla se retire avant combat rapproché</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>L'unité se retire face à une attaque de combat rapproché. Les chances de réussite sont réduites face aux unités rapides ou si le nombre de cases ouvertes derrière l'unité est limité.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Jamais éliminés de la partie, même en perdant leur dernière ville. Reçoivent régulièrement des unités gratuites (bateaux tortues et archers capables de se retirer face à une attaque de mêlée) pour regagner leurs villes capturées.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Armée vertueuse</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Lorsque vous détruisez un campement barbare, l'ancien garde du camp rejoint vos rangs.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Huit Bannières</Text>
    </Row>
  </Language_FR_FR>
</GameData>