<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_IT_IT>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>Il Wajo è un miglioramento esclusivo del Giappone che sostituisce il Forte in questo scenario. Può essere costruito solo in caselle di costa. Un Wajo aumenta del +50% la forza difensiva delle unità stanziate al suo interno e infligge 2 danni alle unità nemiche che terminano il turno in una delle caselle adiacenti.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Il Wajo è un miglioramento speciale che non aumenta la resa di una casella e non dà accesso ad alcuna risorsa. Piuttosto, un Wajo infligge 2 danni alle unità nemiche che terminano il turno in una delle caselle adiacenti; inoltre le unità stanziate in un Wajo ricevono un bonus di +50% alla forza difensiva. I Wajo, tuttavia, non danno alcun bonus alle unità che si trovano in territorio nemico.[NEWLINE][NEWLINE]Durante l'invasione giapponese della Corea nota come guerra Imjin, l'esercito del Giappone costruì rapidamente una serie di castelli denominati Wajo lungo la costa. Utilizzati come guarnigioni e avamposti, per lo più sulla costa meridionale della Corea, i Wajo erano tipicamente realizzati erigendo palizzate di legno su altopiani naturali o colline artificiali. Le torri e le strutture interne seguivano da vicino lo stile caratteristico dei castelli giapponesi tradizionali. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Introduzione</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>Costruisci un [LINK=IMPROVEMENT_WAJO]Wajo[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>+50% alla [ICON_STRENGTH] Difesa per qualsiasi unità posizionata nella casella. Può essere costruito solo dal Giappone e solo su una casella costiera. Un'unità nemica che termina il suo turno vicino al Wajo subirà 2 danni.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Migliorerà la [ICON_STRENGTH] Difesa di qualsiasi unità militare di stanza nella casella.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>+4[ICON_GOLD] Oro.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>La Cartiera è un edificio esclusivo cinese e sostituisce la Banca. La Cartiera aumenta le entrate in Oro della città.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>La Torre di porcellana velocizza la produzione di unità da mischia e navali.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>Storia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>La dinastia cinese dei Manciù, nota anche come dinastia Qing, ha avuto origine nelle tribù Jurchen, native della regione storicamente nota come Manciuria. Stabilito inizialmente nel XVII secolo da Nurhaci, un condottiero tribale Jurchen, il regno Manciù si imbarcò in una campagna di espansione e conquista contro la potente dinastia Ming. Alla fine la dinastia Manciù riuscì a rovesciare i Ming e a estendere il proprio dominio su un territorio di dimensioni vastissime. Durata quasi tre secoli, la dinastia dei Manciù fu l'ultima a governare la Cina prima della formazione della Repubblica Popolare.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>Manciù</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Impero Manciù</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>I clan tribali degli Jurchen, predecessori della dinastia Manciù e del suo popolo, abitavano la regione nota come Manciuria, oggi inclusa nella Cina del nord. Prima dell'ascesa della dinastia manciù nel XVII secolo gli Jurchen si erano riuniti brevemente nel XII secolo, sotto la bandiera della dinastia Jin. Gli Jurchen erano celebri per la loro abilità nella caccia e nell'equitazione, tanto che la cavalleria è sempre stato il loro fiore all'occhiello.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>DESCRIZIONE DELLO SCENARIO[NEWLINE]Che le benedizioni si affastellino su di te, grande monarca, e possano i cieli guidarti in questi tempi difficili, perché il vento del cambiamento sta per abbattersi sull'Asia orientale. Le vittorie del grande condottiero giapponese Toyotomi Hideyoshi hanno finalmente unificato quella nazione isolana. Imbaldanzito dalla potenza delle nuove armi da fuoco del Giappone, Hideyoshi ha rivolto gli occhi verso ovest. La venerabile dinastia cinese Ming e la sua alleata, la dinastia coreana Choson, devono tenere gli occhi ben aperti! Inoltre si dice che verso nord, nelle grandi pianure della Manciuria, si stia formando una nuova potenza. Prepara i tuoi soldati, i tuoi cavalieri, le tue flotte: ogni arma e ogni tecnologia avrà il suo posto nell'imminente scontro per il controllo delle terre che circondano il Mar Giallo![NEWLINE]CONDIZIONI DI VITTORIA[NEWLINE]Il Giappone e la Manciuria per vincere devono conquistare sia Seoul sia Pechino. La Cina e la Corea per vincere devono superare l'anno 1600 controllando ancora tutte le loro città originali. Se nessuna di queste condizioni si verifica, vince la civiltà con più punti allo scadere dei 100 turni. Ogni unità nemica distrutta fornisce punti extra, così come il controllo delle città di Seoul e Pechino.[NEWLINE]REGOLE SPECIALI[NEWLINE]Acquista Politiche all'inizio del gioco per bilanciare la tua Felicità e le tue entrate in Oro. L'unica civiltà che può costruire nuove città è la Manciuria. Corea e Cina sono alleate e all'inizio del gioco sono già in guerra con il Giappone. La ricerca scientifica è assente.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>DESCRIZIONE DELLO SCENARIO[NEWLINE]Che le benedizioni si affastellino su di te, grande monarca, e possano i cieli guidarti in questi tempi difficili, perché il vento del cambiamento sta per abbattersi sull'Asia orientale. Le vittorie del grande condottiero giapponese Toyotomi Hideyoshi hanno finalmente unificato quella nazione isolana. Imbaldanzito dalla potenza delle nuove armi da fuoco del Giappone, Hideyoshi ha rivolto gli occhi verso ovest. La venerabile dinastia cinese Ming e la sua alleata, la dinastia coreana Choson, devono tenere gli occhi ben aperti! Inoltre si dice che verso nord, nelle grandi pianure della Manciuria, si stia formando una nuova potenza. Prepara i tuoi soldati, i tuoi cavalieri, le tue flotte: ogni arma e ogni tecnologia avrà il suo posto nell'imminente scontro per il controllo delle terre che circondano il Mar Giallo![NEWLINE]CONDIZIONI DI VITTORIA[NEWLINE]Il Giappone e la Manciuria per vincere devono conquistare sia Seoul sia Pechino. La Cina e la Corea per vincere devono superare l'anno 1600 controllando ancora tutte le loro città originali. Se nessuna di queste condizioni si verifica, vince la civiltà con più punti allo scadere dei 100 turni. Ogni unità nemica distrutta fornisce punti extra, così come il controllo delle città di Seoul e Pechino.[NEWLINE]REGOLE SPECIALI[NEWLINE]Acquista Politiche all'inizio del gioco per bilanciare la tua Felicità e le tue entrate in Oro. L'unica civiltà che può costruire nuove città è la Manciuria. Corea e Cina sono alleate e all'inizio del gioco sono già in guerra con il Giappone. La ricerca scientifica è assente.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>DESCRIZIONE DELLO SCENARIO[NEWLINE]Che le benedizioni si affastellino su di te, grande monarca, e possano i cieli guidarti in questi tempi difficili, perché il vento del cambiamento sta per abbattersi sull'Asia orientale. Le vittorie del grande condottiero giapponese Toyotomi Hideyoshi hanno finalmente unificato quella nazione isolana. Imbaldanzito dalla potenza delle nuove armi da fuoco del Giappone, Hideyoshi ha rivolto gli occhi verso ovest. La venerabile dinastia cinese Ming e la sua alleata, la dinastia coreana Choson, devono tenere gli occhi ben aperti! Inoltre si dice che verso nord, nelle grandi pianure della Manciuria, si stia formando una nuova potenza. Prepara i tuoi soldati, i tuoi cavalieri, le tue flotte: ogni arma e ogni tecnologia avrà il suo posto nell'imminente scontro per il controllo delle terre che circondano il Mar Giallo![NEWLINE]CONDIZIONI DI VITTORIA[NEWLINE]Il Giappone e la Manciuria per vincere devono conquistare sia Seoul sia Pechino. La Cina e la Corea per vincere devono superare l'anno 1600 controllando ancora tutte le loro città originali. Se nessuna di queste condizioni si verifica, vince la civiltà con più punti allo scadere dei 100 turni. Ogni unità nemica distrutta fornisce punti extra, così come il controllo delle città di Seoul e Pechino.[NEWLINE]REGOLE SPECIALI[NEWLINE]Acquista Politiche all'inizio del gioco per bilanciare la tua Felicità e le tue entrate in Oro. L'unica civiltà che può costruire nuove città è la Manciuria. Corea e Cina sono alleate e all'inizio del gioco sono già in guerra con il Giappone. La ricerca scientifica è assente.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>DESCRIZIONE DELLO SCENARIO[NEWLINE]Che le benedizioni si affastellino su di te, grande monarca, e possano i cieli guidarti in questi tempi difficili, perché il vento del cambiamento sta per abbattersi sull'Asia orientale. Le vittorie del grande condottiero giapponese Toyotomi Hideyoshi hanno finalmente unificato quella nazione isolana. Imbaldanzito dalla potenza delle nuove armi da fuoco del Giappone, Hideyoshi ha rivolto gli occhi verso ovest. La venerabile dinastia cinese Ming e la sua alleata, la dinastia coreana Choson, devono tenere gli occhi ben aperti! Inoltre si dice che verso nord, nelle grandi pianure della Manciuria, si stia formando una nuova potenza. Prepara i tuoi soldati, i tuoi cavalieri, le tue flotte: ogni arma e ogni tecnologia avrà il suo posto nell'imminente scontro per il controllo delle terre che circondano il Mar Giallo![NEWLINE]CONDIZIONI DI VITTORIA[NEWLINE]Il Giappone e la Manciuria per vincere devono conquistare sia Seoul sia Pechino. La Cina e la Corea per vincere devono superare l'anno 1600 controllando ancora tutte le loro città originali. Se nessuna di queste condizioni si verifica, vince la civiltà con più punti allo scadere dei 100 turni. Ogni unità nemica distrutta fornisce punti extra, così come il controllo delle città di Seoul e Pechino.[NEWLINE]REGOLE SPECIALI[NEWLINE]Acquista Politiche all'inizio del gioco per bilanciare la tua Felicità e le tue entrate in Oro. L'unica civiltà che può costruire nuove città è la Manciuria. Corea e Cina sono alleate e all'inizio del gioco sono già in guerra con il Giappone. La ricerca scientifica è assente.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Cavalleria manciù</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Questa unità, esclusiva della Manciuria, sostituisce il Cavaliere. Ha un forte attacco a distanza, si muove più rapidamente e guadagna promozioni con velocità doppia. Inoltre le battaglie in cui è coinvolta contribuiscono con il doppio dei punti alla creazione di Grandi Generali.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>La Cavalleria manciù è un'unità esclusiva della Manciuria, disponibile in epoca medievale.  Rispetto al Cavaliere, che sostituisce, si muove più rapidamente, guadagna promozioni con velocità doppia e contribuisce con il doppio dei punti alla creazione di Grandi Generali. Inoltre la Cavalleria manciù può colpire i nemici da lontano sfruttando il suo potente attacco a distanza.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>La Cavalleria manciù è un'unità sostitutiva del Cavaliere, disponibile esclusivamente per la Manciuria a partire dall'epoca medievale.  La Cavalleria manciù dispone di un potente attacco a distanza e si muove rapidamente (5 punti totali), il che le permette di eseguire rapide incursioni con grande efficacia.  Inoltre la Cavalleria manciù guadagna promozioni con velocità doppia rispetto alle altre unità e contribuisce con una quantità doppia di punti alla creazione di Grandi Generali.  Questi guerrieri a cavallo sono in grado di assicurare da soli alla Manciuria il controllo delle grandi pianure.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Le Otto bandiere è un sistema di amministrazione creato all'inizio del XVII secolo da Nurhaci, fondatore della dinastia Manciù, allo scopo organizzare al meglio l'esercito. Concepito inizialmente per dividere i soldati in compagnie, il sistema della bandiere ebbe come conseguenza la creazione di unità rigidamente suddivise per etnia: l'esercito infatti era composto da truppe Manciù, Han e mongole, che nella maggior parte dei casi restavano separate. Le compagnie di bandiera manciù e mongola erano formidabili, grazie alla lunga tradizione dei loro componenti, da sempre cavallerizzi nomadi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>Il grande signore della guerra Toyotomi Hideyoshi ha unificato il Giappone. Per tenere impegnati i suoi samurai ha rivolto lo sguardo verso la Corea. Riuscirà a espandere il suo impero? Riusciranno gli alleati cinesi a salvare la Corea?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} dalle uccisioni in combattimento</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} da Seoul e Pechino</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Un'altra tribù Jurchen ha sentito parlare dell'ascesa del potere manciù e si è unita alla causa della Manciuria.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>La Corea ha ricevuto nuove unità da guerriglia a causa del suo tratto caratteristico Esercito Virtuoso.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Deve mantenere il controllo delle sue città fino al 1600</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Wajo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>I rinforzi giapponesi sono sbarcati nella penisola coreana.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Il fiero popolo guerriero della Manciuria ti dà il benvenuto. Trattaci con rispetto e potresti sopravvivere per vedere un'altra alba.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>Storia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>Dal 1558 al 1626 d.C.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Nurhaci dei Jurchen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Khan della tarda dinastia Jin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Il famoso capitano Nurhaci degli Jurchen è passato alla storia per aver riunito le tribù nomadi degli Jurchen e per aver gettato le basi della dinastia Manciù. Vissuto nella seconda metà del XVI secolo, Nurhaci fu il primo Khan della dinastia Jin, che in seguito alla sua morte divenne nota come dinastia Qing o Manciù. Durante il suo regno Nurhaci portò il suo popolo in guerra per rovesciare la dinastia rivale cinese Ming e successivamente quella dei Choson di Corea. Nurhaci è rimasto famoso per la creazione delle Otto bandiere, un sistema organizzativo militare che suddivideva le truppe in compagnie di varie dimensioni.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Le tribù dei Manciù, da poco riunite, hanno notato che Cina e Corea sono indebolite dalla prolungata guerra con il Giappone.  Colgono quest'occasione per dichiarare guerra!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Asia orientale</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Deve conquistare: </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Città da riconquistare: {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>L'esercito cinese ha sedato una ribellione nella provincia occidentale di Ningxia. Stanno per arrivare nuovi rinforzi cinesi.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]I Clan possono essere costruiti solo nelle città che hanno almeno 2 [ICON_CITIZEN] cittadini.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Governo collettivo[ENDCOLOR][NEWLINE]Il costo in [ICON_GOLD] Oro dell'acquisto delle unità è ridotto del 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>La tua vittoria contro {@1_UnitName[2]} ha sbloccato la tecnologia {2_TechName}!  Ora puoi costruire {@3_UnitName[2]} nelle tue città.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>I samurai e l'invasione della Corea</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Turni restanti: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Fonda nuove città per espandere il tuo impero. Ogni nuova città partirà con un Monumento, un Granaio e un Mercato.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] La crescita della città viene interrotta temporaneamente durante la costruzione di questa unità.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Uccisioni in combattimento</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Seoul e Pechino</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>I rinforzi giapponesi sono arrivati nei Wajo costruiti lungo la costa della penisola coreana.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>+15% alla [ICON_PRODUCTION] Produzione di unità da mischia o navali.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>Ritirata dalla mischia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>L'unità è in grado di ritirarsi quando attaccata in mischia. La probabilità di effettuare la ritirata con successo diminuisce se l'unità nemica è veloce o se c'è un numero limitato di caselle aperte dietro all'unità attaccata.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Non è mai eliminata dal gioco, anche quando perde l'ultima città. Riceve unità gratuite per riconquistare le città catturate come le Navi Tartaruga e gli Arcieri dotati della capacità di ritirarsi di fronte a un attacco.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Esercito Virtuoso</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Quando distruggi un accampamento barbaro, l'unità a guardia del campo si unisce al tuo esercito. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Otto bandiere</Text>
    </Row>
  </Language_IT_IT>
</GameData>