<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_PL_PL>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>Wajo to unikalne ulepszenie japońskie, które w tym scenariuszu zastępuje forty. Można je budować tylko na polach wybrzeża. Zwiększa o 50% siłę obronną stacjonującej tam jednostki. Oddział wroga kończący turę na polu sąsiadującym z wajo otrzymuje 2 punkty obrażeń.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Wajo to ulepszenie specjalne, które nie zwiększa wydajności pola i nie daje dostępu do żadnych zasobów. Zamiast tego zadaje 2 punkty obrażeń nieprzyjacielskim jednostkom, które zakończą turę na sąsiednim polu. Zwiększa też o 50% premię do obrony heksu dla jednostek na nim stacjonujących. Jednakże wajo nie daje premii obronnej jednostkom znajdującym się na terytorium wroga.[NEWLINE][NEWLINE]Podczas japońskiej inwazji na Koreę, zwaną wojną Imjin, wojska japońskie wzniosły na wybrzeżu wiele zamków zwanych wajo. Służyły one jako posterunki i garnizony, głównie na południowym wybrzeżu Korei. Wojsko zwykle usypywało sztuczne wzgórza lub wzniesienia, na których stawiano drewniane palisady, wieże i struktury wewnętrzne, przypominające stylistyką charakterystyczne zamki japońskie. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Odprawa</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>Budowa [LINK=IMPROVEMENT_WAJO]wajo[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>+50% do [ICON_STRENGTH] obronności każdej jednostki znajdującej się na tym polu. Może być budowane tylko przez Japończyków i wyłącznie na polach wybrzeża. Każda jednostka wroga, która zakończy turę na polu sąsiadującym z wajo, otrzyma 2 punkty obrażeń.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Zwiększa [ICON_STRENGTH] obronność każdej jednostki wojskowej znajdującej się na tym polu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>+ 4 sztuki [ICON_GOLD] złota.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>Papiernia to unikalna budowla chińska zastępująca bank. Papiernia zwiększa przychody miasta w złocie.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>Porcelanowa wieża zwiększa szybkość produkcji jednostek morskich i walczących w zwarciu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>Historia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>Chińska dynastia Mandżurów, nazywana także dynastią Qing, ma swe korzenie wśród plemion Dżurdżenów, które zamieszkiwały tereny historycznej Mandżurii. Dynastia Mandżurów, zapoczątkowana w XVII wieku przez dżurdżeńskiego wodza Nurhaczego, wyruszyła na podbój terenów należących do potężnej dynastii Ming. Pokonawszy tę dynastię i zająwszy większość należącego do niej terytorium, dynastia Mandżurów rządziła Chinami przez prawie 300 lat i była ostatnią dynastią chińską przed powstaniem Republiki Ludowej.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>Mandżurski</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Imperium Mandżurskie</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>Plemienne klany Dżurdżenów, przodkowie dynastii Mandżurów i ich ludu, zamieszkiwały region zwany Mandżurią, znajdujący się dziś w północnej części Chin. Przed pojawieniem się dynastii Mandżurów w XVII w. Dżurdżeni w XII w. na krótko zjednoczyli się pod sztandarem dynastii Jin. Uchodzili za świetnych myśliwych i jeźdźców - ich największą dumą były jednostki kawalerii.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>OPIS SCENARIUSZA[NEWLINE]Bądź błogosławiony - niech niebiosa prowadzą cię w trudnych czasach, gdyż w Azji Wschodniej zaczynają wiać wiatry zmian. Zwycięstwa wielkiego japońskiego wodza, Toyotomiego Hideyoshi, doprowadziły do zjednoczenia tego wyspiarskiego kraju. Przekonany o potędze nowej japońskiej broni prochowej, Hideyoshi skierował swe zainteresowanie ku zachodowi. Czcigodna dynastia Ming w Chinach i ich sojusznicy, dynastia Choson z Korei, muszą być czujni! A na północy, na Równinie Mandżurskiej, rodzi się nowa potęga. Przygotuj żołnierzy, jeźdźców i okręty: w walce o Morze Żółte będą potrzebne wszystkie rodzaje broni i technologii![NEWLINE][NEWLINE]WARUNKI ZWYCIĘSTWA[NEWLINE]Japonia lub Mandżuria zwyciężą, jeśli zdobędą Seul i Pekin. Chiny i Korea wygrają, zajmując swoje wszystkie rdzenne miasta po roku 1600. Jeżeli nie zostanie spełniony żaden z tych warunków, zwycięży cywilizacja mająca najwięcej punktów po upływie 100 tur. Za każdą zniszczoną jednostkę wroga oraz za zajęcie Seulu i Pekinu można otrzymać dodatkowe punkty.[NEWLINE][NEWLINE]ZASADY SPECJALNE[NEWLINE]Na początku kupuj ustroje, żeby utrzymać równowagę zadowolenia i złota. Tylko Mandżurowie mogą budować nowe miasta. Korea i Chiny są sojusznikami rozpoczynającymi grę, znajdując się w stanie wojny z Japonią. Nauka została wyłączona.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>OPIS SCENARIUSZA[NEWLINE]Bądź błogosławiony - niech niebiosa prowadzą cię w trudnych czasach, gdyż w Azji Wschodniej zaczynają wiać wiatry zmian. Zwycięstwa wielkiego japońskiego wodza, Toyotomiego Hideyoshi, doprowadziły do zjednoczenia tego wyspiarskiego kraju. Przekonany o potędze nowej japońskiej broni prochowej, Hideyoshi skierował swe zainteresowanie ku zachodowi. Czcigodna dynastia Ming w Chinach i ich sojusznicy, dynastia Choson z Korei, muszą być czujni! A na północy, na Równinie Mandżurskiej, rodzi się nowa potęga. Przygotuj żołnierzy, jeźdźców i okręty: w walce o Morze Żółte będą potrzebne wszystkie rodzaje broni i technologii![NEWLINE][NEWLINE]WARUNKI ZWYCIĘSTWA[NEWLINE]Japonia lub Mandżuria zwyciężą, jeśli zdobędą Seul i Pekin. Chiny i Korea wygrają, zajmując swoje wszystkie rdzenne miasta po roku 1600. Jeżeli nie zostanie spełniony żaden z tych warunków, zwycięży cywilizacja mająca najwięcej punktów po upływie 100 tur. Za każdą zniszczoną jednostkę wroga oraz za zajęcie Seulu i Pekinu można otrzymać dodatkowe punkty.[NEWLINE][NEWLINE]ZASADY SPECJALNE[NEWLINE]Na początku kupuj ustroje, żeby utrzymać równowagę zadowolenia i złota. Tylko Mandżurowie mogą budować nowe miasta. Korea i Chiny są sojusznikami rozpoczynającymi grę, znajdując się w stanie wojny z Japonią. Nauka została wyłączona.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>OPIS SCENARIUSZA[NEWLINE]Bądź błogosławiony - niech niebiosa prowadzą cię w trudnych czasach, gdyż w Azji Wschodniej zaczynają wiać wiatry zmian. Zwycięstwa wielkiego japońskiego wodza, Toyotomiego Hideyoshi, doprowadziły do zjednoczenia tego wyspiarskiego kraju. Przekonany o potędze nowej japońskiej broni prochowej, Hideyoshi skierował swe zainteresowanie ku zachodowi. Czcigodna dynastia Ming w Chinach i ich sojusznicy, dynastia Choson z Korei, muszą być czujni! A na północy, na Równinie Mandżurskiej, rodzi się nowa potęga. Przygotuj żołnierzy, jeźdźców i okręty: w walce o Morze Żółte będą potrzebne wszystkie rodzaje broni i technologii![NEWLINE][NEWLINE]WARUNKI ZWYCIĘSTWA[NEWLINE]Japonia lub Mandżuria zwyciężą, jeśli zdobędą Seul i Pekin. Chiny i Korea wygrają, zajmując swoje wszystkie rdzenne miasta po roku 1600. Jeżeli nie zostanie spełniony żaden z tych warunków, zwycięży cywilizacja mająca najwięcej punktów po upływie 100 tur. Za każdą zniszczoną jednostkę wroga oraz za zajęcie Seulu i Pekinu można otrzymać dodatkowe punkty.[NEWLINE][NEWLINE]ZASADY SPECJALNE[NEWLINE]Na początku kupuj ustroje, żeby utrzymać równowagę zadowolenia i złota. Tylko Mandżurowie mogą budować nowe miasta. Korea i Chiny są sojusznikami rozpoczynającymi grę, znajdując się w stanie wojny z Japonią. Nauka została wyłączona.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>OPIS SCENARIUSZA[NEWLINE]Bądź błogosławiony - niech niebiosa prowadzą cię w trudnych czasach, gdyż w Azji Wschodniej zaczynają wiać wiatry zmian. Zwycięstwa wielkiego japońskiego wodza, Toyotomiego Hideyoshi, doprowadziły do zjednoczenia tego wyspiarskiego kraju. Przekonany o potędze nowej japońskiej broni prochowej, Hideyoshi skierował swe zainteresowanie ku zachodowi. Czcigodna dynastia Ming w Chinach i ich sojusznicy, dynastia Choson z Korei, muszą być czujni! A na północy, na Równinie Mandżurskiej, rodzi się nowa potęga. Przygotuj żołnierzy, jeźdźców i okręty: w walce o Morze Żółte będą potrzebne wszystkie rodzaje broni i technologii![NEWLINE][NEWLINE]WARUNKI ZWYCIĘSTWA[NEWLINE]Japonia lub Mandżuria zwyciężą, jeśli zdobędą Seul i Pekin. Chiny i Korea wygrają, zajmując swoje wszystkie rdzenne miasta po roku 1600. Jeżeli nie zostanie spełniony żaden z tych warunków, zwycięży cywilizacja mająca najwięcej punktów po upływie 100 tur. Za każdą zniszczoną jednostkę wroga oraz za zajęcie Seulu i Pekinu można otrzymać dodatkowe punkty.[NEWLINE][NEWLINE]ZASADY SPECJALNE[NEWLINE]Na początku kupuj ustroje, żeby utrzymać równowagę zadowolenia i złota. Tylko Mandżurowie mogą budować nowe miasta. Korea i Chiny są sojusznikami rozpoczynającymi grę, znajdując się w stanie wojny z Japonią. Nauka została wyłączona.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Mandżurska kawaleria sztandarowa</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Ta unikatowa jednostka mandżurska zastępuje standardowych rycerzy. Charakteryzuje się dużą siłą ataku dystansowego, ma większe możliwości ruchu i dwukrotnie szybciej otrzymuje awanse. Stoczone przez tę jednostkę walki przynoszą dwa razy więcej punktów pozwalających pozyskać wielkiego generała.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>Kawaleria sztandarowa to unikatowa jednostka mandżurska z okresu średniowiecza zastępująca rycerzy. Porusza się sprawniej, awansuje dwukrotnie szybciej i daje dwa razy więcej punktów pozwalających pozyskać wielkiego generała. Kawaleria sztandarowa może też atakować z oddali, korzystając z potężnego ataku dystansowego.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>Kawaleria sztandarowa to unikalna jednostka zastępująca rycerzy, dostępna dla Mandżurii od epoki średniowiecza. Kawaleria sztandarowa może prowadzić silne ataki dystansowe i jest szybsza (w sumie 5 punktów), dzięki czemu może bardzo skutecznie stosować taktykę walki manewrowej. Ponadto kawaleria sztandarowa awansuje dwukrotnie szybciej od innych jednostek i daje dwa razy więcej punktów pozwalających pozyskać wielkich generałów. Ci konni wojownicy umożliwiają Mandżurom kontrolę nad otwartymi równinami.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Osiem Sztandarów, system administracyjny stworzony przez Nurhaczego, założyciela dynastii Mandżurów z początku XVII w., miał zapewnić lepszą organizację wojsk tej dynastii. Początkowo dzielono żołnierzy na kompanie, potem system sztandarowy wykorzystywał jednostki segregowane etnicznie, ponieważ armia Mandżurów składała się z żołnierzy Mandżurów, Hanów i Mongołów, których nie mieszano ze sobą w poszczególnych jednostkach. Kompanie sztandarowe Mandżurów i Mongołów były idealną konnicą, ponieważ nacje te miały długie tradycje kawaleryjskie.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>Wielki wódz Tojotomi Hidejoszi zjednoczył Japonię. By dać swym samurajom jakieś zajęcie, zainteresował się Koreą. Czy zdoła powiększyć swe imperium? A może Chińczycy zdążą przyjść Korei z odsieczą?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} za zniszczonych wrogów</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} z Seulu i Pekinu</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Kolejne plemię Dżurdżenów dowiedziało się o rosnącej potędze Mandżurów i postanowiło się do nich przyłączyć.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>Korea otrzymała nowe jednostki partyzanckie, ponieważ posiada ona cechę Prawa Armia.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Musi utrzymać miasta do roku 1600</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Wajo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>Japońskie posiłki wylądowały na Półwyspie Koreańskim.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Wita cię dumny i wojowniczy naród Mandżurów. Traktuj nas z szacunkiem, a może doczekasz kolejnego wschodu słońca.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>Historia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>1558 - 1626 r. n.e.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Nurhaczy Dżurdżen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Chan późnej dynastii Jin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Ceniony wódz Dżurdżenów, Nurhaczy, doprowadził do zjednoczenia wędrownych plemion Dżurdżenów z Chin i stworzył podwaliny dynastii Mandżurów. W drugiej połowie XVI w. Nurhaczy był pierwszym chanem dynastii Jin, która od jego śmierci zwana jest dynastią Qing lub dynastią Mandżurów. Za rządów Nurhaczego lud wyruszył na podbój terenów chińskiej dynastii Ming, a potem walczył z koreańską dynastią Choson. Nurhaczemu przypisuje się utworzenie systemu Ośmiu Sztandarów, organizującego jego wojska w kompanie sztandarowe o zróżnicowanej liczebności.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Nowo zjednoczone plemiona Mandżurów dostrzegły osłabienie Chin i Korei spowodowane wojną z Japonią. Wykorzystały tę okazję do wypowiedzenia wojny!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Azja Wschodnia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Musisz podbić: </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Miasta do odzyskania: {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>Armia chińska stłumiła powstanie w zachodniej prowincji Ningxia. Nowe chińskie posiłki są w drodze.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]Klany można tworzyć tylko w miastach mających przynajmniej 2 [ICON_CITIZEN] mieszkańców.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Rządy zbiorowe[ENDCOLOR][NEWLINE]Koszt jednostek w [ICON_GOLD] złocie jest zmniejszony o 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>Pokonanie jednostki: {1_UnitName} odblokowało technologię: {2_TechName}! Teraz w swoich miastach możesz tworzyć jednostki: {3_UnitName}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Najazd samurajów na Koreę</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Pozostałe tury: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Zakłada nowe miasta, żeby powiększyć twoje imperium. Każde nowe miasto będzie posiadać pomnik, spichlerz i targowisko.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] Rozwój miasta zatrzymuje się, gdy tworzona jest ta jednostka.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Zniszczeni wrogowie</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Seul i Pekin</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>Japońskie posiłki dotarły do fortyfikacji wajo, które zbudowano na Półwyspie Koreańskim.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>+15% do [ICON_PRODUCTION] produkcji przy budowie jednostek wodnych lub walczących w zwarciu.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>Partyzanci wycofują się przed walką wręcz</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>Jednostka wycofa się, gdy stanie w obliczu starcia bezpośredniego. Szansa na odwrót jest zmniejszona w przypadku szybkich jednostek wroga lub gdy ilość wolnych pól za jednostką jest ograniczona.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Eliminacja z gry jest niemożliwa, nawet w przypadku utraty ostatniego miasta. Co jakiś czas otrzymuje darmowe jednostki, aby podjąć próbę odzyskania utraconych miast – są wśród nich kobuksony i łucznicy mogący wycofać się, gdy ktoś próbuje zaatakować ich wręcz.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Prawa armia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Po zniszczeniu obozu barbarzyńców jego straż przyłącza się do ciebie. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Osiem sztandarów</Text>
    </Row>
  </Language_PL_PL>
</GameData>