<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_ES_ES>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_HELP">
      <Text>El Wajo es una mejora defensiva japonesa que en este escenario sustituye al Fuerte. Debe construirse en casillas de Costa. Mejora en un 50% la defensa de cualquier unidad estacionada aquí y el enemigo que termine el turno al lado del Wajo recibe 2 de daño.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_WAJO_TEXT">
      <Text>Un Wajo es una mejora especial que no aumenta la productividad de una casilla ni da acceso a un recurso natural, pero sí que mejora su bonificación defensiva en un 50% a las unidades estacionadas en esa casilla e inflige 2 de daño a las unidades enemigas que terminen el turno al lado de él. No obstante, no concede bonificaciones defensivas a las unidades que se encuentren en territorio enemigo.[NEWLINE][NEWLINE]Durante las invasiones japonesas de Corea conocidas como la Guerra de Imjin, el ejército japonés construyó rápidamente un gran número de castillos, llamados Wajo, a lo largo de la costa. Servían de puestos avanzados y guarniciones, sobre todo a lo en la costa sur de Corea, y el ejército solía construir mesetas o colinas artificiales sobre las que colocaban muros de madera, torres y estructuras internas que reproducían con fidelidad el estilo característico de los castillos japoneses tradicionales.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Informe</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO">
      <Text>Construir un [LINK=IMPROVEMENT_WAJO]Wajo[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_HELP">
      <Text>+50% a la Fuerza defensiva [ICON_STRENGTH] para todas las unidades que se encuentren en esta casilla. Solo lo puede construir Japón y debe encontrarse en una casilla de Costa. Cualquier unidad enemiga que termine su turno al lado del Wajo recibe 2 de daño.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILD_WAJO_REC">
      <Text>Esto mejorará la Defensa [ICON_STRENGTH] de todas las unidades militares que se encuentren en esta casilla.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>+4 de Oro [ICON_GOLD].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
      <Text>El Papelero es la unidad exclusiva china que sustituye al Banco. Aumenta el flujo de oro en la ciudad.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_BUILDING_PORCELAIN_TOWER_STRATEGY">
      <Text>La Torre de Porcelana mejora la velocidad de producción de las unidades navales y de combate cuerpo a cuerpo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_HEADING_1">
      <Text>Historia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MANCHURIA_TEXT_1">
      <Text>La Dinastía Manchú de China, llamada también Dinastía Qing, se remonta a las tribus jurchen que habitaron la región conocida históricamente como Manchuria. Tras establecerse en el siglo XVII gracias al líder tribal jurchen Nurhaci, los manchúes se embarcaron bajo el mandato de Nurhaci en una campaña de expansión y conquista contra la poderosa Dinastía Ming, que acabó derrocada. Haciéndose así con el control de vastos territorios, la Dinastía Manchú gobernó China durante casi 300 años, y fue la última dinastía china hasta la formación de la República Popular.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_ADJECTIVE">
      <Text>manchú|manchú|manchúes|manchúes</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV_MONGOL_DESC">
      <Text>Imperio Manchú</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_ANTIQUITY_SETTLER_TEXT">
      <Text>Los clanes tribales jurchen, predecesores de la Dinastía Manchú y su pueblo, habitaron la región conocida como Manchuria, situada al norte de la China actual. Antes del ascenso al poder de la Dinastía Manchú, en el siglo XVII, los jurchen se unieron brevemente bajo la bandera de la Dinastía Jin en el siglo XII. A lo largo de su historia, los jurchen han ganado fama como hábiles cazadores y jinetes, y se han preciado siempre de su talento para la caballería.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_CHINA_TEXT">
      <Text>DESCRIPCIÓN DEL ESCENARIO[NEWLINE]Bendito seáis, señor. Que el mandato del cielo os guíe en estos tiempos difíciles, porque los vientos del cambio están sobre nosotros, barriendo toda Asia oriental. Las victorias del gran caudillo japonés Toyotomi Hideyoshi han conseguido unificar la nación insular. Hideyoshi confía en las nuevas armas con pólvora de Japón y dirige su mirada hacia occidente. ¡La venerable Dinastía Ming de China y su aliada, la Dinastía Joseon de Corea, deben mostrarse vigilantes! Y hay noticias de un nuevo poder que está formándose al norte de la llanura de Manchuria. Preparad vuestros soldados, vuestros jinetes y vuestras armadas. ¡Necesitaréis todas vuestras armas y tecnologías para la inminente batalla por el control de las tierras que rodean el mar Amarillo![NEWLINE][NEWLINE]CONDICIONES PARA LA VICTORIA[NEWLINE]Japón o Manchuria ganan si conquistan Seúl y Pekín. China y Corea ganan si controlan todas sus ciudades originarias en cualquier momento después del 1600. Si no se da ninguno de estos casos, gana la civilización que tenga más puntos después de que acaben los 100 turnos.[NEWLINE][NEWLINE]REGLAS ESPECIALES[NEWLINE]Adquiere políticas al principio para equilibrar Felicidad y oro. La única civilización que puede construir ciudades es la manchú. Corea y China empiezan la partida aliadas entre sí y en guerra contra Japón. La ciencia se ha desactivado.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_JAPAN_TEXT">
      <Text>DESCRIPCIÓN DEL ESCENARIO[NEWLINE]Bendito seáis, señor. Que el mandato del cielo os guíe en estos tiempos difíciles, porque los vientos del cambio están sobre nosotros, barriendo toda Asia oriental. Las victorias del gran caudillo japonés Toyotomi Hideyoshi han conseguido unificar la nación insular. Hideyoshi confía en las nuevas armas con pólvora de Japón y dirige su mirada hacia occidente. ¡La venerable Dinastía Ming de China y su aliada, la Dinastía Joseon de Corea, deben mostrarse vigilantes! Y hay noticias de un nuevo poder que está formándose al norte de la llanura de Manchuria. Preparad vuestros soldados, vuestros jinetes y vuestras armadas. ¡Necesitaréis todas vuestras armas y tecnologías para la inminente batalla por el control de las tierras que rodean el mar Amarillo![NEWLINE][NEWLINE]CONDICIONES PARA LA VICTORIA[NEWLINE]Japón o Manchuria ganan si conquistan Seúl y Pekín. China y Corea ganan si controlan todas sus ciudades originarias en cualquier momento después del 1600. Si no se da ninguno de estos casos, gana la civilización que tenga más puntos después de que acaben los 100 turnos.[NEWLINE][NEWLINE]REGLAS ESPECIALES[NEWLINE]Adquiere políticas al principio para equilibrar Felicidad y oro. La única civilización que puede construir ciudades es la manchú. Corea y China empiezan la partida aliadas entre sí y en guerra contra Japón. La ciencia se ha desactivado.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_KOREA_TEXT">
      <Text>DESCRIPCIÓN DEL ESCENARIO[NEWLINE]Bendito seáis, señor. Que el mandato del cielo os guíe en estos tiempos difíciles, porque los vientos del cambio están sobre nosotros, barriendo toda Asia oriental. Las victorias del gran caudillo japonés Toyotomi Hideyoshi han conseguido unificar la nación insular. Hideyoshi confía en las nuevas armas con pólvora de Japón y dirige su mirada hacia occidente. ¡La venerable Dinastía Ming de China y su aliada, la Dinastía Joseon de Corea, deben mostrarse vigilantes! Y hay noticias de un nuevo poder que está formándose al norte de la llanura de Manchuria. Preparad vuestros soldados, vuestros jinetes y vuestras armadas. ¡Necesitaréis todas vuestras armas y tecnologías para la inminente batalla por el control de las tierras que rodean el mar Amarillo![NEWLINE][NEWLINE]CONDICIONES PARA LA VICTORIA[NEWLINE]Japón o Manchuria ganan si conquistan Seúl y Pekín. China y Corea ganan si controlan todas sus ciudades originarias en cualquier momento después del 1600. Si no se da ninguno de estos casos, gana la civilización que tenga más puntos después de que acaben los 100 turnos.[NEWLINE][NEWLINE]REGLAS ESPECIALES[NEWLINE]Adquiere políticas al principio para equilibrar Felicidad y oro. La única civilización que puede construir ciudades es la manchú. Corea y China empiezan la partida aliadas entre sí y en guerra contra Japón. La ciencia se ha desactivado.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_DAWN_MONGOLIA_TEXT">
      <Text>DESCRIPCIÓN DEL ESCENARIO[NEWLINE]Bendito seáis, señor. Que el mandato del cielo os guíe en estos tiempos difíciles, porque los vientos del cambio están sobre nosotros, barriendo toda Asia oriental. Las victorias del gran caudillo japonés Toyotomi Hideyoshi han conseguido unificar la nación insular. Hideyoshi confía en las nuevas armas con pólvora de Japón y dirige su mirada hacia occidente. ¡La venerable Dinastía Ming de China y su aliada, la Dinastía Joseon de Corea, deben mostrarse vigilantes! Y hay noticias de un nuevo poder que está formándose al norte de la llanura de Manchuria. Preparad vuestros soldados, vuestros jinetes y vuestras armadas. ¡Necesitaréis todas vuestras armas y tecnologías para la inminente batalla por el control de las tierras que rodean el mar Amarillo![NEWLINE][NEWLINE]CONDICIONES PARA LA VICTORIA[NEWLINE]Japón o Manchuria ganan si conquistan Seúl y Pekín. China y Corea ganan si controlan todas sus ciudades originarias en cualquier momento después del 1600. Si no se da ninguno de estos casos, gana la civilización que tenga más puntos después de que acaben los 100 turnos.[NEWLINE][NEWLINE]REGLAS ESPECIALES[NEWLINE]Adquiere políticas al principio para equilibrar Felicidad y oro. La única civilización que puede construir ciudades es la manchú. Corea y China empiezan la partida aliadas entre sí y en guerra contra Japón. La ciencia se ha desactivado.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HEADING">
      <Text>Caballería abanderada manchú</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_HELP">
      <Text>Esta unidad exclusiva manchú sustituye al Caballero estándar. Posee un fuerte ataque a distancia, una mayor tasa de movimiento y obtiene ascensos el doble de rápido. Las batallas de las unidades también aportan el doble de puntos para la consecución de un Gran general.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_INFO">
      <Text>La Caballería abanderada es una unidad exclusiva manchú disponible en la Edad Media. Sustituye al Caballero estándar y tiene una mayor tasa de movimiento, consigue ascensos el doble de rápido y contribuye con el doble de puntos a la obtención de Grandes generales. La Caballería abanderada también puede atacar a los enemigos desde lejos con su potente ataque a distancia.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_STRATEGY">
      <Text>La Caballería abanderada es una unidad exclusiva que sustituye al Caballero y está disponible para los manchúes a partir de la Edad Media. Posee un fuerte ataque a distancia y una tasa de movimiento aumentada (5 puntos en total), lo que le permite realizar ataques fugaces con gran eficacia. Por si no bastara con esto, la Caballería abanderada también adquiere ascensos el doble de rápido que las demás unidades y contribuye con el doble de puntos a la obtención de Grandes generales. Estos guerreros montados otorgan por sí solos el control de las llanuras a los manchúes.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_CIV5_MONGOLIA_KESHIK_TEXT">
      <Text>Las Ocho Banderas, creadas por el fundador manchú Nurhaci a comienzos del siglo XVII, era un sistema de administración pensado para organizar el ejército de la dinastía. En un principio se creó para dividir a los soldados en distintas compañías, pero posteriormente se utilizarían unidades segregadas según la etnia, pues el ejército manchú estaba constituido por tropas manchúes, han y mongolas, que no solían mezclarse. Las compañías bajo la bandera mongola y manchú las formaban estupendos caballeros; su larga historia nómada a lomos de caballos las convertían en formidables tropas montadas.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DESC">
      <Text>El gran caudillo Toyotomi Hideyoshi ha unificado Japón. Para mantener ocupados a sus samuráis, vuelve la vista hacia el oeste, hacia Corea. ¿Podrá ampliar su imperio? ¿O llegará a tiempo el aliado chino de Corea?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} por muertos en combate</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_TECH">
      <Text>{1_Num} de Seúl y Pekín</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_EXTRA_MANCHU_UNITS">
      <Text>Otra tribu jurchen ha oído hablar de la creciente fuerza de los manchúes y se ha unido a la causa manchú.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_GUERILLAS_SPAWNED">
      <Text>Corea ha recibido nuevas unidades de guerrilla por su rasgo Ejército Justo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_HOLD_CITIES">
      <Text>Debe conservar sus ciudades hasta el 1600</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_IMPROVEMENT_WAJO">
      <Text>Wajo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_JAPANESE_REINFORCEMENTS">
      <Text>Han llegado refuerzos japoneses a la península de Corea.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_GENGHIS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>El orgulloso y belicoso pueblo manchú os saluda. Tratadnos con respeto y puede que viváis para ver otro amanecer.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_HEADING_1">
      <Text>Historia</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_LIVED">
      <Text>1558 - 1626 d. C.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_NAME">
      <Text>Nurhaci de los jurchen</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_SUBTITLE">
      <Text>Kan de la Dinastía Jin Posterior</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_LEADER_NURHACI_TEXT_1">
      <Text>Al estimado jefe Nurhaci de los jurchen se le atribuye la unificación de las tribus jurchen nómadas de China, así como la creación de las bases de la Dinastía Manchú. Nurhaci tomó el poder en la segunda mitad del siglo XVI y se convirtió en el primer kan de la Dinastía Jin, conocida tras su muerte como la Dinastía Qing o Manchú. Durante su reinado, Nurhaci encomendó a su pueblo la misión de dominar a la Dinastía rival Ming y, posteriormente, la Dinastía Joseon de Corea. Nurhaci es célebre por crear las Ocho Banderas, un sistema de organización militar que dividía a las tropas en varias compañías de distinto tamaño.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MANCHU_DOW">
      <Text>Las recién unificadas tribus manchúes han visto debilitarse a China y Corea por la constante guerra con Japón. ¡Han aprovechado esta oportunidad para declarar la guerra!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_MAP_TITLE">
      <Text>Asia oriental</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_CONQUER">
      <Text>Debe conquistar: </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NEED_TO_REGAIN">
      <Text>Ciudades que recuperar: {1_CitiesToRegain}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NINGXIA_REBELLION_OVER">
      <Text>El ejército chino ha derrotado una rebelión de la provincia occidental Ningxia. Nuevos refuerzos chinos en camino.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_NO_ACTION_SETTLER_SIZE_LIMIT_HARDCODED">
      <Text>[NEWLINE]Los clanes solo se pueden crear en ciudades con un mínimo de 2 ciudadanos [ICON_CITIZEN].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_POLICY_COLLECTIVE_RULE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Gobierno colectivo[ENDCOLOR][NEWLINE]El coste en Oro [ICON_GOLD] de la compra de unidades se reduce en un 33%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TECH_SPREAD">
      <Text>¡Al derrotar a {1: gender masculine?este; feminine?esta;} {1_UnitName} has desbloqueado la tecnología {2_TechName}! Ahora puedes construir {3_UnitName} en tus ciudades.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TITLE">
      <Text>La invasión samurái de Corea</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Turnos restantes: {1_TurnsRemaining}[NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_UNIT_HELP_SETTLER">
      <Text>Funda nuevas ciudades para expandir tu imperio. Cada nueva ciudad empieza con un Monumento, una Granero y un Mercado.[NEWLINE][NEWLINE]El crecimiento de [ICON_FOOD] de la ciudad se detiene cuando se está creando esta unidad.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Muertos en combate</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Seúl y Pekín</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WAJO_REINFORCEMENTS">
      <Text>Han llegado refuerzos japoneses a las fortificaciones Wajo construidas en la península de Corea.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_KOREA_SCENARIO_WONDER_PORCELAIN_TOWER_HELP">
      <Text>+15% a la Producción [ICON_PRODUCTION] al crear unidades navales o de combate cuerpo a cuerpo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW">
      <Text>La guerrilla se retira antes del combate cuerpo a cuerpo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_WITHDRAW_HELP">
      <Text>La unidad se retirará cuando se vea ante un ataque cuerpo a cuerpo. La probabilidad de retirada se reduce contra las unidades enemigas rápidas, o si hay pocas casillas vacías detrás de la unidad.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY">
      <Text>Nunca son eliminados, ni aún perdiendo la última ciudad. Reciben nuevas unidades periódicamente, mejoradas con la capacidad para retirarse antes de entrar en combate cuerpo a cuerpo.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_KOREA_RIGHTEOUS_ARMY_SHORT">
      <Text>Ejército Justo</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS">
      <Text>Tras destruir un campamento bárbaro, la unidad que defendía el campamento se une a ti.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_MANCHU_CONVERTS_LAND_BARBARIANS_SHORT">
      <Text>Ocho banderas</Text>
    </Row>
  </Language_ES_ES>
</GameData>