<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_A_CHRISTMAS_CAROL">
      <Text>Может быть, вы вовсе не вы, а непереваренный кусок говядины, или лишняя капля горчицы, или ломтик сыра, или непрожаренная картофелина. Может быть, вы явились  не  из  царства духов, а из духовки, почем я знаю!!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_A_LA_RECHERCHE">
      <Text>Нет такого благоразумного человека... который в молодости не наговорил бы чего-нибудь или даже не вел бы образ жизни, воспоминание о котором было бы ему неприятно и который ему хотелось бы перечеркнуть. Но жалеть ему об этом все-таки не следует: он не может поручиться, что всякого рода нелепые или омерзительные воплощения, которые должны предшествовать последнему воплощению и через которые он прошел, не умудрили его.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ABHIJNANASAKUTALAM">
      <Text>Вчера - всего лишь сон;[NEWLINE]Завтра - всего лишь мечта.[NEWLINE]Но хорошо прожитый сегодняшний день[NEWLINE]Превращает вчера - в приятное воспоминание[NEWLINE]И дарит надежду на будущее."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ADVENTURES_OF_HUCKLEBERRY">
      <Text>Я, должно быть, удеру на индейскую территорию раньше Тома с Джимом, потому что тетя Салли собирается меня усыновить и воспитывать, а мне этого не стерпеть. Я уж пробовал.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_AENEID">
      <Text>В Аверн спуститься нетрудно,[NEWLINE]День и ночь распахнута дверь в обиталище Дита.[NEWLINE]Вспять шаги обратить и к небесному свету пробиться -[NEWLINE]Вот что труднее всего!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ALICES_ADVANTURES">
      <Text>- Зачем это я пойду к ненормальным? - пролепетала Алиса.- Я ж... Я лучше к ним не пойду...[NEWLINE]- Видишь ли, этого все равно не избежать,- сказал Кот, - ведь мы тут все ненормальные. Я ненормальный. Ты ненормальная.[NEWLINE]- А почему вы знаете, что я ненормальная? - спросила Алиса.[NEWLINE]- Потому что ты тут, - просто сказал Кот. - Иначе бы ты сюда не попала.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_AZUL">
      <Text>Волынки Испании, те, что могут петь,[NEWLINE]Спойте о том, что милее всего нам весной![NEWLINE]Спойте о любви, а затем спойте о горечи,[NEWLINE]Глубокой, словно море.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_BAKHSHALI">
      <Text>"Пятеро купцов вместе купили самоцвет. Цена его равна половине состояния первого купца, к которой прибавлены состояния всех остальных, или же трети состояния второго купца, к которой прибавлены состояния всех остальных…"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_BARRACK_ROOM_BALLADS">
      <Text>Первый в мире рисунок его веселил,[NEWLINE]не меньше, чем луч рассвета,[NEWLINE]Но Дьявол шепнул, шелестя листвой:[NEWLINE]"Мило, только искусство ли это?"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CANDIDE_OU_LOPTIMISME">
      <Text>Глупцы восхищаются всем в знаменитом писателе,  Но я читаю для собственного услаждения и люблю только то, что мне по душе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CANTERBURY_TALES">
      <Text>Апостол Павел дал нам наставленье:[NEWLINE]Во всем написанном зри поученье,[NEWLINE]Зерно храни, а шелуху откинь.[NEWLINE]И да исправит нас господь. Аминь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CHAYKA">
      <Text>Отчего в этом призыве чистой души послышалась мне печаль и мое сердце так болезненно сжалось? Если тебе когда-нибудь понадобится моя жизнь, то приди и возьми ее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CHU_CI">
      <Text>"В том слава Шуня и величье Яо,[NEWLINE]Что смысл явлений ведали они,[NEWLINE]А Цзе и Чжоу шли путем неверным[NEWLINE]И потому от бедствий не спаслись".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CODEX_BORGIA">
      <Text>Тескатлипока: Тот, чьим именем мы живы. Властелин близкого и ближнего.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_CODEX_PEREZ">
      <Text>Пророчество Хилама Балама, певца из Кабаль-чена, что в Мани. 13-го ачау катун закончится во время Ицы, во время Танки...</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DEAD_SEA">
      <Text>Так говорите им: боги, которые не сотворили неба и земли, исчезнут с земли и из-под небес.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DIE_RAUBER">
      <Text>Я не сомневаюсь, рано или поздно правосудие настигнет меня, если так угодно провидению. Но оно может врасплох напасть на меня спящего, настигнуть, когда я обращусь в бегство, силой и мечом вернуть меня в свое лоно. А тогда исчезнет и последняя моя заслуга - по доброй воле умереть во имя правды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_DIVINA_COMMEDIA">
      <Text>Самое жаркое место в аду уготовано тем, кто в эпоху великой смуты остался безучастным.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_EL_INGENIOSO">
      <Text>"Помилуйте, сеньор", - возразил Санчо, - "то, что там виднеется, вовсе не великаны, а ветряные мельницы; то же, что вы принимаете за их руки, - это крылья: они кружатся от ветра и приводят в движение мельничные жернова".[NEWLINE]"Сейчас видно неопытного искателя приключений", - заметил Дон Кихот.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FABLES">
      <Text>Черепаха медленно ковыляла, уходя все дальше и дальше. Проснувшись, заяц увидел, что черепаха уже у финишной черты. Как ни старался он, но догнать черепаху уже не смог. "Тише едешь - дальше будешь", - сказала черепаха зайцу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FAUST">
      <Text>Иль вот: живой предмет желая изучить,[NEWLINE]Чтоб ясное о нем познанье получить,[NEWLINE]Ученый прежде душу изгоняет,[NEWLINE]Затем предмет на части расчленяет[NEWLINE]И видит их, да жаль: духовная их связь[NEWLINE]Тем временем исчезла, унеслась!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_FRANKENSTEIN">
      <Text>Пускай не наставления, а мой собственный пример покажет вам, какие опасности таит в себе познание и насколько тот, для кого мир ограничен родным городом, счастливей того, кто хочет вознестись выше поставленных природой пределов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GENJI_MONOGATARI">
      <Text>Не следует быть грубым с женщиной только потому, что она уродлива, равно как не следует позволять себе лишнее c женщиной только потому, что она красавица.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GILGAMESH">
      <Text>"Подниму я руку, нарублю я кедра, Вечное себе имя создам я! Друг мой, мастерам я дам повинность: оружие пусть отольют перед нами."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_GIRART_DE_VIENNE">
      <Text>Избави Бог![NEWLINE]Королю Франции я не причиню вреда![NEWLINE]И если он меня простит, его вассалом стану, [NEWLINE]И земли все держать я буду от него.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_HAMMURABI">
      <Text>196. Если человек выколол глаз сыну человека,  то должны выколоть ему глаз.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_HONG_LOU_MENG">
      <Text>Хитрецы напрасно стараются,[NEWLINE]Мудрецы морщат лбы,[NEWLINE]А бескорыстный дурачок,[NEWLINE]Гуляет где захочет,[NEWLINE]Словно лодка по морю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_IL_CANZONIERE">
      <Text>Неблизок путь. И про себя тогда Шепчу: "Смотри туда, Где, может, по тебе истосковалась, Как ты по ней, любимая твоя". И этой думою утешен я.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_JIN_PING_MEI">
      <Text>Эту ночь они отдались наслаждению,[NEWLINE]под пологом сплетаясь [NEWLINE]в любви. Воистину:[NEWLINE]О поясе забыла в страсти пылкой,[NEWLINE]В огне любовном растеряла шпильки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_JUSHICHIJO_KEMPO">
      <Text>"Цените согласие и положите в основу [дух] несопротивления... И тогда все осуществится."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KEDUKAN_BUKRIT">
      <Text>В 605 году по летосчислению Сака, на одиннадцатый день полной луны Вайсака, его величество взял лодку, чтобы получить прибыль.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KELLS">
      <Text>"В начале было Слово... И Слово стало плотию, и обитало с нами."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_KOKIN_WAKASHU">
      <Text>По прошествии лет капли слез,[NEWLINE]что кропили, казалось,[NEWLINE]жемчугами рукав,[NEWLINE]изменили цвет — потемнели,[NEWLINE]Пропитались густым багрянцем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LA_VIE_DE_GARGANTUA">
      <Text>Раз ты тоскуешь, раз ты чужд утехам,[NEWLINE]Я за иной предмет не в силах взяться:[NEWLINE]Милей писать не с плачем, а со смехом, — [NEWLINE]Ведь человеку свойственно смеяться.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LADY_CHATTERLEYS_LOVER">
      <Text>Либо женщина получает от жизни то, что ей положено, либо - запоздалые сожаления об упущенном, поверьте мне!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LE_MORTE_DARTHUR">
      <Text>Однако многие люди во всех краях земли Английской полагают, что король Артур не умер, но был по воле Господа нашего Иисуса перенесен отсюда в другие места; и говорят, что он еще вернется.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LEAVES_OF_GRASS">
      <Text>О Капитан! Мой капитан! сквозь бурю мы прошли,[NEWLINE]
Изведан каждый ураган, и клад мы обрели.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LES_MISERABLES">
      <Text>На этой земле, где все несовершенно... быть любимым - это поистине одна из самых необычных и утонченных форм счастья... Любить другого человека - значит увидеть Бога.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LES_TROIS_MOUSQUETAIRES">
      <Text>Наш девиз: один за всех и все за одного!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LINEAR_B">
      <Text>"И увидел Пугебрис, когда царь назначил Агеваса, до-мо-ко-ро... рабынь взрослых тридцать две... старших девочек пятеро... младших девочек пятеро... маленьких мальчиков четверо."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_LYSISTRATA">
      <Text>Вот и видно! Потому-то и воюешь ты со мной? А ведь мы с тобой могли бы в нерушимой дружбе жить.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MACBETH">
      <Text>"Жизнь - ... это - сказка[NEWLINE]В устах глупца, где много звонких фраз,[NEWLINE]Но смысла нет".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MAHABHARATA">
      <Text>Чтобы спасти семью, пожертвуй человеком,[NEWLINE]Чтобы спасти деревню, пожертвуй семьей,[NEWLINE]Чтобы спасти страну, пожертвуй деревней,[NEWLINE]Чтобы спасти душу, пожертвуй миром.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MARIA">
      <Text>Я заснула опечаленная, меня переполняло смутное ощущение грядущего несчастья. Этот локон волос мальчика, этот оберег любви против смерти - даже там, где кипит жизнь - заставил меня всю ночь бродить там, где я, сама не подозревая, провела самые счастливые часы своей жизни.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MARTIN_FIERRO">
      <Text>Я гаучо, и ты мне поверь:[NEWLINE]В моих словах ни капли лжи,[NEWLINE]Для меня этот мир слишком мал,[NEWLINE]Мне здесь слишком тесно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MASNAVI">
      <Text>Постучи, и Он откроет дверь.[NEWLINE]Исчезни, и по Его воле ты будешь сиять словно солнце.[NEWLINE]Упади, и Он вознесет тебя на небо.[NEWLINE]Стань ничем, и Он сделает тебя всем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MAWANGDUI">
      <Text>От кровавого геморроя: сварить самца крысы в кипящей моче. Сделать горячий пресс с паром.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_METAMORPHOSES">
      <Text>Счастлив тот, кто сумел сбросить оковы, которые калечили его разум,[NEWLINE]и перестал беспокоиться раз и навсегда.[NEWLINE]Проявляй терпение и стойкость; когда-нибудь эта боль тебе поможет.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_MOBY_DICK">
      <Text>Зовите меня Измаил. Несколько лет тому назад – когда именно, неважно – я обнаружил, что в кошельке у меня почти не осталось денег, а на земле не осталось ничего, что могло бы еще занимать меня, и тогда я решил сесть на корабль и поплавать немного, чтоб поглядеть на мир и с его водной стороны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_NA_DNE">
      <Text>Счастье всегда кажется маленьким, когда ты держишь его в руках, но отпусти его - и сразу поймешь, насколько оно огромно и прекрасно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_NAG_HAMMADI">
      <Text>Но те, кого он помазал - это ставшие совершенными. Ибо полные сосуды - те, которые по обыкновению помазаны. Но когда помазание одного сосуда растворено, то оно опустело.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ODYSSEY">
      <Text>Странно, как люди охотно во всем обвиняют  бессмертных![NEWLINE]Зло происходит от нас,  утверждают они, но не сами ль[NEWLINE]Гибель, судьбе вопреки, на себя навлекают безумством?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_OEDIPUS">
      <Text>О сограждане фиванцы! Вот пример для вас: Эдип,[NEWLINE]И загадок разрешитель, и могущественный царь,[NEWLINE]Тот, на чей удел, бывало, всякий с завистью глядел,[NEWLINE]Он низвергнут в море бедствий, в бездну страшную упал![NEWLINE]Значит, смертным надо помнить о последнем нашем дне,[NEWLINE]И назвать счастливым можно, очевидно, лишь того,[NEWLINE]Кто достиг предела жизни, в ней несчастий не познав.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ORLANDO_FURIOSO">
      <Text>Нет красивей рыцаря в поле - Природа отлила его и разбила льяло!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PAPYRUS_ANI">
      <Text>Ты - Атум, благой кормилец душ-двойников. Из всех духов ты - самый высший, радость дарящий людям. Нун, властелин могучий чистых Небесных Вод, черпает влагу только из твоего потока. Северным свежим ветром вечером веешь ты, возобновляя в сердце молодости цветенье.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_POEMS">
      <Text>Раз к Смерти я не шла - она[NEWLINE]Ко мне явилась в дом -[NEWLINE]В ее Коляску сели мы[NEWLINE]С Бессмертием втроем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PRESTIPLENIYE">
      <Text>Страдание и боль всегда обязательны для широкого сознания и глубокого сердца. Истинно великие люди, мне кажется, должны ощущать на свете великую грусть.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_PRIDE_AND_PREJUDICE">
      <Text>Мне теперь трудно назвать определенный час, или место, или взгляд, или слово, когда был сделан первый шаг. Слишком это было давно. И я понял, что со мной происходит, только тогда, когда уже был на середине пути.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RAMAYAMA">
      <Text>Вальмики-Поэт держал весь мир на ладони в капле воды.[NEWLINE]Боги и святые смотрели с небес,[NEWLINE]а Вальмики смотрел сверху вниз на богов в утро Времени.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RED_BADGE_OF_COURAGE">
      <Text>Юноше смутно захотелось ходить и ходить вокруг трупа и все время смотреть на него. Извечная жажда живых попытаться прочесть в мертвых глазах ответ на Вопрос.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_REVIZOR">
      <Text>На зеркало неча пенять, коли рожа крива.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_ROSETTA">
      <Text>"...и тем, кто в них находятся, и всем, пребывающим под его царской властью; и так как он является богом…"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RUBAIYAT">
      <Text>В Книге Судеб ни слова нельзя изменить,[NEWLINE]Тех, кто вечно страдает, нельзя извинить,[NEWLINE]Можешь пить свою желчь до скончания жизни:[NEWLINE]Жизнь нельзя сократить и нельзя удлинить.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_RUNESTONE">
      <Text>"Скажи еще, кто в девяти коленах лишился жизни у остготов и до сих пор все первый в битве."</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SAUL">
      <Text>И скажут: "Здесь Давид своею волей[NEWLINE]Себя вручил Саулу". - Выходи,[NEWLINE]Все войско, из шатров.[NEWLINE]И выйди, царь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SHINJUTEN_NO_AMIJIMA">
      <Text>Тому, в кого вселился бог смерти, разумные возражения кажутся пустыми жалобами. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_SHUIHU_ZHUAN">
      <Text>Сегодня Чэнь Да, наш младший брат, не послушался нашего совета. Он оскорбил Вашу милость, и был посажен под замок в вашем доме. Спасти его мы не можем и поэтому пришли, чтобы умереть вместе с ним.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_FAERIE_QUEENE">
      <Text>Ничто не потеряно, если это можно найти.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_GREAT_GATSBY">
      <Text>Гэтсби верил в зеленый огонек, свет неимоверного будущего счастья, которое отодвигается с каждым годом. Пусть оно ускользнуло сегодня, не беда — завтра мы побежим еще быстрее, еще дальше станем протягивать руки... И в одно прекрасное утро...</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_LAST_OF_THE_MOHICANS">
      <Text>Чингачгук схватил руку разведчика, в горячем порыве протянутую над свежей могилой Ункаса, и в этой дружеской позе два мужественных и неустрашимых воина склонили голову. Горячие слезы капали на землю, орошая могилу Ункаса, словно капли падающего дождя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_RAVEN">
      <Text>Растворил свое окно я, и влетел во глубь покоя,[NEWLINE]Статный, древний Ворон, шумом крыльев славя торжество,[NEWLINE]Поклониться не хотел он; не колеблясь, полетел он,[NEWLINE]Словно лорд иль лэди, сел он, сел у входа моего.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_SIGN_OF_THE_FOUR">
      <Text>Отбросьте все невозможное, то, что останется, и будет ответом, каким бы невероятным он ни казался.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_SKETCH_BOOK">
      <Text>Назло дьяволу со всеми его проделками Икабод Крейн прожил бы, вероятно, спокойную и счастливую жизнь, не повстречай он на своем пути существа, доставляющего смертным неизмеримо больше хлопот и мучений, нежели духи, привидения и вся порода волшебников и чародеев, взятая вместе. Этим существом была женщина.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_THE_TIME_MACHINE">
      <Text>Мне кажется, в то время никто из нас серьезно не верил в Машину Времени. Дело в том, что Путешественник по Времени принадлежал к числу людей, которые слишком умны, чтобы им можно было слепо верить. Всегда казалось, что он себе на уме, никогда не было уверенности в том, что его обычная откровенность не таит какой-нибудь задней мысли или хитроумной уловки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TRUE_STORY">
      <Text>Я буду писать лживо. Это мое признание должно, по-моему, снять с меня обвинение, тяготеющее над другими, раз я сам признаю, что ни о чем не буду говорить правду.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TSUREZUREGUSA">
      <Text>Самое ценное в жизни - это ее неопределенность. Незавершенность добавляет интереса и оставляет пространство для роста.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_TWICE_TOLD_TALE">
      <Text>Среди кажущейся хаотичности нашего таинственного мира отдельная личность так крепко связана со всей общественной системой, а все системы — между собой и с окружающим миром, что, отступив в сторону хотя бы на мгновение, человек подвергает себя страшному риску навсегда потерять свое место в жизни.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_UGETSU_MONOGATARI">
      <Text>Сосны волнует ветер;[NEWLINE]Над заливом сияет луна.[NEWLINE]Для чего этот ясный вечер,[NEWLINE]Прозрачная тишина?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_UNCLE_TOMS_CABIN">
      <Text>Том открыл глаза и посмотрел на своего хозяина. [NEWLINE]- Несчастный! - прошептал он. - Ты все равно ничего со мной не сделаешь. Я прощаю тебя! - и потерял сознание.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_URUBHANGA">
      <Text>Мне неведом яд подозрений.[NEWLINE]Ведь я - царь, и я уважаю Дружбу,[NEWLINE]что расцветает между мужчиной и женщиной.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_VIGNT_MILLE_LIEUES">
      <Text>Капитан Немо указал мне на это удивительное скопление раковин, и я понял, что этот кладезь поистине неисчерпаем, ибо творческая сила природы все же превышает разрушительные инстинкты человека.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_VOYNA_I_MIR">
      <Text>Любить человека дорогого можно человеческой любовью; но только врага можно любить любовью божеской.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WAGAHAI_WA_NEKO">
      <Text>Я живу вместе с людьми, и чем больше за ними наблюдаю, тем сильнее убеждаюсь в том, что они любят только себя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WALDEN">
      <Text>Я ушел в лес потому, что хотел жить разумно, иметь дело лишь с важнейшими фактами жизни и попробовать чему-то от нее научиться, чтобы не оказалось перед смертью, что я вовсе не жил.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_GREAT_WORK_QUOTE_WONDERFUL_WIZARD_OF_OZ">
      <Text>- По-моему, вы очень плохой человек, — сказала Дороти.[NEWLINE]- Нет, моя милая. Я очень хороший человек, но очень плохой волшебник, уж это точно.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>