<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>

      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_FARM_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+1[ENDCOLOR] [ICON_RES_FOODSTUFF] Продовольствия</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MINE_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+1[ENDCOLOR] [ICON_RES_STONE] Камень</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_LUMBERMILL_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+4[ENDCOLOR] [ICON_RES_WOOD] Древесины</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PASTURE_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+2[ENDCOLOR] [ICON_RES_FOODSTUFF] Продовольствия</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_CAMP_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+2[ENDCOLOR] [ICON_RES_FOODSTUFF] Продовольствия</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PLANTATION_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+2[ENDCOLOR] [ICON_RES_FOODSTUFF] Продовольствия</Text>
      </Row>
      <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_QUARRY_HELP">
          <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]+4[ENDCOLOR] [ICON_RES_STONE] Камень[NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]+1[ENDCOLOR] [ICON_RES_MARBLE] Мрамор</Text>
      </Row>






      <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FARM_TEXT">
        <Text>Земледелие - одно из древнейших и наиважнейшее среди всех занятий человека. Оно позволяет вести оседлый образ жизни, не истощая ресурсы местности. Ферму можно построить на большинстве типов местности. Благодаря ей клетка приносит больше пищи. [NEWLINE][NEWLINE]Производит: +1 [ICON_RES_FOODSTUFF] продовольствие.</Text>
      </Row>



    <Row Tag="TXT_KEY_BARBARIAN_NAVALUNITS_HEADING3_BODY">
      <Text>В лагерях, расположенных на берегу, варвары могут строить корабли (такие же, какие создает цивилизация с самой развитой технологией). Эти суда угрожают побережью, разрушают рыбацкие лодки и нефтяные платформы и нападают на сухопутные отряды, подошедшие близко к берегу. Можно содержать флот, который поможет вам отгонять варваров, но лучше всего уничтожить их прибрежный лагерь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CATHEDRAL_STRATEGY">
      <Text>Можно строить только в тех городах, где главенствует религия с верованием "Соборы". Чтобы возвести это здание, необходимо потратить [ICON_PEACE] очки веры.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HYDRO_PLANT_STRATEGY">
      <Text>Гидроэлектростанция - здание середины игры, которое можно возводить только в городе, расположенным рядом с рекой. ГЭС увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство на каждой клетке города, примыкающей к реке. На строительство ГЭС уходит 1 ед. [ICON_RES_ALUMINUM] алюминия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INTELLIGENCE_AGENCY_TEXT">
      <Text>Центральное разведывательное управление (ЦРУ) - это государственная организация, занимающаяся сбором секретной информации. От нее зависит безопасность и обороноспособность страны. ЦРУ забрасывает агентов разведки, занимается промышленным шпионажем, анализирует угрозы национальной безопасности и дает рекомендации по их устранению. Наиболее известное разведывательное управление - ЦРУ в США. На протяжении десятилетий ЦРУ самыми разными способами оказывало влияние на политическую обстановку в мире (и делает это до сих пор).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_STRATEGY">
      <Text>Мечеть можно построить за очки [ICON_PEACE] веры только в городах, придерживающихся религии, в которой есть верование "Мечети".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MUGHAL_FORT_STRATEGY">
      <Text>Красный форт - сооружение эпохи средневековья. Он увеличивает обороноспособность на 7 очков, ОЗ - на 25, а также приносит очки [ICON_CULTURE] культуры каждый ход. Это уникальная индийская постройка, замещающая замок. После изобретения авиации он также приносит городу +2 [ICON_TOURISM] к туризму.  Построить Красный форт можно только в городе, в котором уже есть стены.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAGODA_STRATEGY">
      <Text>Пагоду можно построить за очки [ICON_PEACE] веры только в городах, придерживающихся религии, в которой есть соответствующее верование.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITIES_ATTACKINGRANGEDUNITS_HEADING3_BODY">
      <Text>
        Дальнобойные юниты могут нападать на город, нанося ему урон на расстоянии, однако захватить город такими юнитами нельзя. Для этого в город должен войти юнит ближнего боя.  Точно так же не могут захватить город подразделения флота и воздушные юниты, хотя они могут подорвать его обороноспособность.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_ALLIES_HEADING4_BODY">
      <Text>Став союзником города-государства, вы получите еще больше преимуществ, чем от дружбы. Кроме того, он предоставит вам все свои редкие и стратегические ресурсы. У города-государства одновременно может быть только одна держава-союзник. Если претендентов несколько, то союзником становится держава с максимальным числом ОВ.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, вы как союзник города-государства можете заплатить ему за улучшение ресурса, что откроет этот ресурс и вам. Щелкните по кнопке подарка на экране города-государства, а затем выберите "Улучшение ресурса - 200 [ICON_GOLD] золота". Отметьте клетку, которую вам нужно улучшить - улучшение появится на ней немедленно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_FRIENDS_HEADING4_BODY">
      <Text>
        Если вы считаетесь друзьями города-государства, оно периодически будет преподносить вам дары: культурный город будет повышать культуру; приморский - предоставлять пищу; военный - дарить войска; торговый улучшит настроение ваших сограждан, а религиозный даст вам очки веры.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CITYSTATE_INFLUENCELEVELS_HEADING3_BODY">
      <Text>Существует четыре типа отношений с городами-государствами: война, нейтралитет, дружба и союз.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTWERP_TEXT">
      <Text>Антверпен находится в так называемых Нижних землях на территории Бельгии - государства в Центральной Европе. Антверпен был основан франками в IV в. на месте военного городка, построенного римлянами веком ранее. На протяжении нескольких столетий власть над Антверпеном переходила от одного могущественного королевства к другому, а его архитектурный облик становился все более впечатляющим. К XVI веку Антверпен стал богатейшим городом Европы и центром торговли для купцов со всего света.[NEWLINE][NEWLINE]В период экономического расцвета в Антверпен съезжались банкиры, биржевики и негоцианты со всех стран, привозя в город культурные традиции собственных стран. Однако мир и процветание длились недолго: начало Реформации ознаменовало закат Антверпена, ускоренный растущим влиянием соседнего Амстердама. К началу XVIII века Антверпен утратил прежнее значение. [NEWLINE][NEWLINE]В XX веке, во время Второй мировой войны, Антверпен оккупировала фашистская Германия. К несчастью, фашисты, пытаясь перерезать шедшую через антверпенский порт линию снабжения союзников, обстреливали город баллистическими ракетами "Фау-2". Через несколько лет Антверпен был освобожден силами антигитлеровской коалиции, однако прошло не одно десятилетие, прежде чем разрушенный ракетными ударами город вернул свое прежнее значение в Европе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AMPHITHEATER_TEXT">
      <Text>Амфитеатр - это зрительный зал под открытым небом. Здесь ставят пьесы, проводят концерты и спортивные состязания. Особой любовью к амфитеатрам отличались древние римляне. Построив сотни таких сооружений, они постоянно устраивали в них гладиаторские бои, представления и публичные казни. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOMB_SHELTER_TEXT">
      <Text>Как следует из названия, бомбоубежище должно защитить людей, если рядом разорвется бомба или иное взрывное устройство. Некоторые бомбоубежища служат для защиты от авиабомб, тогда как другие, подземные (по крайней мере в теории) позволят пережить ядерный взрыв. В зависимости от целей бомбоубежища выбираются и материалы для его постройки. Однако обойтись без железобетона не удается почти никогда.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CATHEDRAL_TEXT">
      <Text>Кафедральным называется собор, в котором находится трон епископа, называемый также "кафедрой" от латинского слова "сathedra" - "сиденье, стул". Неповторимая архитектура любого кафедрального собора зачастую делает его самым значимым, самым заметным зданием в городе. Кафедральный собор - это в первую очередь место христианского богослужения, однако в нем могут проходить и другие общественные мероприятия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CONSTABLE_TEXT">
      <Text>В Средние века "жандармерией" во Франции называлась лейб-гвардия, состоявшая из тяжеловооруженных всадников преимущественно дворянского происхождения. Само слово "жандарм" восходит к французскому "gent d'armes", "аристократ при оружии". В конце XVIII века французское правительство наделило жандармов полицейскими функциями: они должны были следить за порядком как в армии, так и в городах. После июльской революции 1830 г. жандармерия была упразднена и восстановлена только через 20 лет. В настоящее время жандармерией называется военная полиция, которая подчиняется как военным, так и гражданским министрам, отвечающим за безопасность. В XIX веке военизированная полиция в России также называлась "жандармерией". </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MOSQUE_TEXT">
      <Text>Мечеть - традиционное здание для богослужения в исламе. Самая большая мечеть в мире, Масджид аль-Харам, также известная как Запретная мечеть, была построена в 639 г. до н.э. в Мекке, что в Саудовской Аравии. Во внутреннем дворе Запретной мечети находится Кааба - самая главная святыня мусульманского мира. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PAGODA_TEXT">
      <Text>Распространенные в азиатских странах пагоды представляют собой многоэтажные островерхие башни с далеко выступающими (часто - загнутыми вверх) карнизами. В большинстве своем пагоды строятся внутри или недалеко от буддистских храмовых комплексов и используются для хранения реликвий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POLICE_STATION_TEXT">
      <Text>Полицейский участок служит базой для следователей, патрульных и других сотрудников милиции. Обычно внутри находится офис, комнаты для допроса, камера предварительного заключения и хранилище вещественных доказательств. В некоторых районах вышеперечисленные помещения имеются только в штаб-квартире, в то время как на маленьком полицейском участке работает местное управление полиции. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RECYCLING_CENTER_TEXT">
      <Text>На мусорный завод поступают бытовые и производственные отходы, пригодные для вторичного использования. Во многих городах вывозом обычного мусора и вторсырья занимается одна и та же компания. Утиль поступает на сортировку в пункт переработки отходов, где его измельчают, прессуют, а затем отправляют на фабрики, где из этой массы изготавливают новую продукцию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHRINE_TEXT">
      <Text>Святилища увековечивают память о важных исторических и религиозных деятелях. Практически во всех конфессиях существует традиция постройки святилищ, которые играют важную роль при отправлении религиозных обрядов как целыми общинами, так и частными лицами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STELE_TEXT">
      <Text>Стелой называется высокий, поставленный вертикально кусок дерева или камня, призванный увековечить память о победоносных правителях и военных триумфах. Иногда стелы обозначают территориальную границу. На стелах, обнаруженных по всей Эфиопии и в прилегающих областях, иногда можно прочесть, в честь какого события или человека они были возведены. Одну такую стелу, сооруженную в середине IV века н.э. в эфиопском городе Аксум, во время фашистской оккупации разломали на части и вывезли в Италию войска Муссолини. Благодаря участию ЮНЕСКО в 2008 году ее вернули в Аксум. Высота стелы - почти 23 метра, а вес - 150 тонн.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CAHOKIA_TEXT">
      <Text>Кахокия - древний город, расположенный в США, в штате Иллинойс. В нем найдены остатки более сотни земляных курганов. Построенный в 700-х годах н.э., комплекс в Кахокии является замечательным памятником Миссисипской культуры и самым крупным индейским городом к северу от Мехико: площадь этого города составляла почти 900 гектаров. Исторически Кахокия была центром экономики и торговли на Миссисипи. Здесь обменивались товарами жители отдаленных поселений. [NEWLINE][NEWLINE]До наших дней сохранилось 70-80 курганов. Самый большой из них, так называемый Монахов курган, занимает площадь, примерно равную основанию пирамиды Хеопса в Гизе. Исконные жители Кахокии покинули город около 600 лет назад, однако европейские колонисты, в том числе группа французских монахов, обитали на территории древнего города до начала XIX века. В честь этих монахов и назван самый большой курган. [NEWLINE][NEWLINE]Кахокия является объектом всемирного наследия ЮНЕСКО. Сотни туристов со всего мира ежегодно посещают курганы, в то время как археологи по-прежнему проводят к Кахокии изыскания, совершая все новые открытия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLOMBO_TEXT">
      <Text>Коломбо - крупнейший город островного государства Шри-Ланка. Коломбо издавна был оживленным коммерческим центром, благодаря удобному расположению на перекрестье торговых путей, соединяющих Ближний и Средний Восток, Азию и Африку. Еще в древности торговцы-мореходы из Греции, Рима и Китая по пути в отдаленные страны останавливались в большой природной гавани Коломбо. [NEWLINE][NEWLINE]Около VIII века н.э. арабские негоцианты основали здесь колонию в надежде получить прибыль от торговли, однако настоящего экономического расцвета Коломбо достиг лишь шесть веков спустя под властью португальцев. С начала XVI века несколько держав вели борьбу за Коломбо, осознав его экономическую и стратегическую ценность. От португальцев эта область перешла к голландцам, а от тех - к англичанам. [NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время Коломбо играет важнейшую роль в экономике Шри-Ланки: через порт этого города осуществляется практически весь импорт и экспорт товаров в стране. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COMPOSITE_BOWMAN_TEXT">
      <Text>Составной (композитный) лук отличается от обычного тем, что склеивается из разных материалов (таких, как дерево, кость и рог), при этом достигается необычайная прочность конструкции и мощность выстрела. Считается, что сложный лук изобрели азиатские кочевники в 1 или 2 тысячелетии до н.э. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_ETHIOPIA_TEXT">
      <Text>
        Будьте благословенны, о почтенный и праведный Хайле Селласие, император Эфиопии. Вы славитесь как один из величайших правителей Эфиопии и духовный лидер растафарианства. Со славой этой сравнится лишь ваша репутация искусного дипломата. Вы задали новый курс развития Эфиопии на многие годы вперед, пытаясь привести страну к процветанию и демократии. Благодаря вам Эфиопия получила первую письменную конституцию и вступила в Организацию Объединенных Наций. Стремясь реформировать и модернизировать свою страну, вы навеки изменили ход эфиопской истории.[NEWLINE][NEWLINE]Почтенный император, ваш сдержанный нрав многие годы защищал народ Эфиопии от конфликтов, разрывающих многие другие нации. Ваше царство снова нуждается в мудром правителе, который смог бы сохранять мир и порядок. Станет ли ваше правление началом новой, лучшей эпохи? Сможете ли вы основать цивилизацию, которая устоит под напором безжалостного времени?
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_HEADING">
      <Text>Интересные факты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_FACTOID_TEXT">
      <Text>Древнеэфиопский язык, геэз, распространенный в Аскумском царстве, до сих пор сохранился в Эфиопии в качестве языка церковной литургии. [NEWLINE][NEWLINE]Эфиопы позаимствовали календарь у коптов, а те, в свою очередь, у древних египтян. Таким образом, Эфиопия - единственная страна в мире, в чьем календаре 13 месяцев. [NEWLINE][NEWLINE]Предания гласят, что бодрящий эффект кофе впервые обнаружил эфиопский пастух Калди, чьи козы начали прыгать и резвиться после того, как поели ягод кофейного дерева. [NEWLINE][NEWLINE]Столица Эфиопии Аддис-Абеба - одна из самых высокогорных столиц мира. Она расположена на высоте 2400 метров над уровнем моря.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_10">
      <Text>Итальянская оккупация</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_11">
      <Text>ВВАС</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_12">
      <Text>Современная Эфиопия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_2">
      <Text>География и климат</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_3">
      <Text>Колыбель человечества</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_4">
      <Text>Ранняя история</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_5">
      <Text>Ранние княжества</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_6">
      <Text>Возвращение Соломоновой династии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_7">
      <Text>Мусульманская агрессия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_8">
      <Text>"Эпоха князей"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_HEADING_9">
      <Text>Хайле Селассие</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_1">
      <Text>История Эфиопии полна красочных эпизодов. С конца первого тысячелетия до н.э. на ее территории возникали и гибли легендарные царства, которыми правили могущественные монархи. Одна из немногих африканских стран, не подвергшихся европейской колонизации, Эфиопия сохраняла суверенитет до начала XX века. В 1935 году в страну вторглись войска Муссолини, получившие приказ аннексировать страну для Италии, что и произошло в 1936-м. Во время итальянской оккупации император Хайле Селласие привлек к Эфиопии внимание мировой общественности. Несмотря на тяготы Второй мировой войны, этот правитель попытался направить страну на курс модернизации и прогрессивных изменений.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_10">
      <Text>В 1935 году по приказу итальянского диктатора Бенито Муссолини фашистская армия вступила в Эфиопию. Эфиопы не смогли остановить превосходящие силы фашистов. В 1936 году Муссолини объявил о создании колонии Итальянская Восточная Африка, куда входила в том числе покоренная Эфиопия. Император Эфиопии, Хайле Селласие, бежал в Великобританию и оставался там до конца оккупации. Он обратился к Лиге Наций с просьбой остановить итальянскую агрессию. Его главным аргументом был тот факт, что фашисты использовали горчичный газ не только против военных, но и против гражданского населения. Однако международные организации не спешили помочь Эфиопии. Лишь несколько лет спустя, в ходе Восточноафриканской кампании войска Британской империи положили конец итальянской оккупации. Хайле Селласие вернулся на трон и правил Эфиопией еще 40 лет, пока не возникла новая угроза.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_11">
      <Text>В 1974 в Эфиопии произошел путч, в ходе которого коммунисты низложили императора Хайле Селласие и заключили его под стражу во дворце. Зачинщики государственного переворота сформировали Временный военно-административный совет (ВВАС) и установили в Эфиопии тоталитарный режим. Хайле Селласие умер в заключении при загадочных обстоятельствах, однозначного объяснения которым нет и по сей день. Коммунистическая доктрина ВВАС не встретила массовой поддержки населения, из-за чего в Эфиопии разгорелась гражданская война. За пятнадцать лет кровопролитной войны погибли сотни тысяч невинных жителей. В 1991 силам оппозиции удалось свергнуть ВВАС. Была учреждена Народно-Демократическая Республика Эфиопия с новой конституцией и демократически избранным правительством.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_12">
      <Text>Современная Эфиопия (полное название - Федеративная Демократическая Республика Эфиопия) по численности населения занимает второе место в Африке. Перед страной стоит ряд серьезных социально-экономических проблем. Географическая изоляция препятствует развитию многих регионов, не имеющих доступа к современной медицине и образованию, а иногда и к предметам первой необходимости. В Эфиопии существует многопартийная система, однако все эшелоны власти коррумпированы, а жесткая политика последнего времени вызывала негодование мировой общественности, когда стало известно об убийствах демонстрантов и членов оппозиции.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_2">
      <Text>Эфиопия, десятая по площади страна в Африке, занимает большую часть Африканского Рога - полуострова на северо-востоке этого континента. Великая рифтовая долина разделяет страну на две части. В рельефе преобладают высокогорные плато и несвязанные между собой горные цепи. Расположенная на Африканской литосферной плите, процесс распада которой длится уже миллионы лет, Эфиопия находится в зоне частых землетрясений. Кроме того, на территории страны насчитывается несколько десятков спящих и действующих вулканов, в том числе Эрта Але - один из немногих вулканов с постоянным озером лавы в кратере. Климат Эфиопии сильно зависит от региона, однако страна находится в тропической полосе, что означает проливные муссонные дожди летом и сухие, теплые зимы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_3">
      <Text>Великая рифтовая долина, рассекающая Эфиопию надвое, издавна считается колыбелью человечества. В ее ущельях были обнаружены многочисленные окаменелости, в том числе и знаменитый скелет "Люси" возрастом около трех миллионов лет. Из ранних гоминидов - таких, как "Люси" - впоследствии развились первые "гомо сапиенс", жившие небольшими группами на территории Эфиопии более 100 000 лет назад.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_4">
      <Text>Уже в 10 тысячелетии до н.э. в Эфиопии обитали племена первобытных людей, занимавшихся примитивным земледелием и животноводством. Некоторые древние технологии используются и в наши дни. Через несколько тысячелетий, когда достигла расцвета египетская цивилизация, между жителями Эфиопии и землей фараонов наладилась торговля обсидианом, слоновой костью, золотом и другими драгоценными материалами. Территория современной Эфиопии была известна египтянам как "земля Пунт", полумифическая и загадочная.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_5">
      <Text>Самое могущественное из ранних эфиопских государств, Аксумское царство, подробно описано историками и овеяно легендами. Аксумское царство образовалось около IV века до н.э. На протяжении пятисот лет город Аксум оставался важным центром торговли. Он богател на продаже мирры, ладана (благовонных смол с эфиопских деревьев) и привозной слоновой кости и драгоценные металлов. Аксум стал крупнейшим перевалочным пунктом на торговых путях, соединявших Египет, Рим и Индию, и даже начал чеканить собственную монету. [NEWLINE][NEWLINE]Предания гласят, что в гибель обширной и процветающей Аксумской империи принесла мятежная царица Юдит. Аксум был оплотом христианства, а Юдит - царицей эфиопских иудеев. Как утверждают легенды, она разорила окрестности города, перебила царскую семью и захватила аксумский престол. История Юдит и ее краткого царствования полна загадок и нестыковок, однако можно с уверенностью сказать, что упадок Аксума совпал с ее завоеваниями в Х веке н.э. [NEWLINE][NEWLINE]После падения Аксумского царства власть над объединенными христианскими княжествами Эфиопии в XII веке перешла к династии Загве, которая сохраняла влияние до начала ХХ века. Хотя династия Загве продержалась у власти немногим больше века, начатая ею христианизация Эфиопии имела важнейшие последствия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_6">
      <Text>В 1270 к власти в Эфиопии пришла Соломонова династия, которая продержится на престоле до ХХ века. Ее основателем был Йикуно-Амлак, который якобы вел свой род от сына библейского царя Соломона и Македы. В эфиопских легендах Македа была царицей Савы (или Шебы, на территории современной Эфиопии). Она отправилась в Иерусалим, чтобы посетить царя Соломона и перенять его мудрость. У разных авторов по-разному описываются ее отношения с Соломоном, но все сходятся в том, что у них родился сын Менелик. Менелик якобы воспитывался при дворе Соломона, и царь подарил ему легендарный Ковчег завета, который Менелик увез в Шебу. Пришедший к власти около 950 г. до н.э. Менелик считается святым родоначальником Соломоновой династии Эфиопии. [NEWLINE][NEWLINE]Через почти две тысячи лет после правления Менелика Йикуно-Амлак заявил, что ведет свою родословную от этого легендарного царя и его родителей. Императоры из Соломоновой династии правили Эфиопией почти пятьсот лет. Последним стал Хайле Селласие, правивший в 70-х годах ХХ века. При поддержке влиятельной эфиопской православной церкви (которая утверждает, что Ковчег завета по-прежнему находится у нее на сохранении) Соломонова династия на долгие годы обеспечила относительную стабильность в стране и защитила Эфиопию от внешних агрессоров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_7">
      <Text>В середине XVI века главная угроза для Эфиопии исходила от ее воинственного соседа - набирающего силу мусульманского султаната Адала, которым правил Ахмад Гран ("Левша"), известный как Ахмад Завоеватель. Объявив в 1529 году джихад против эфиопских христиан, Ахмад Гран развязал Адало-эфиопскую войну, длившуюся без малого 15 лет. Ахмад отвоевал у эфиопов обширные территории и едва не уничтожил все царство. [NEWLINE][NEWLINE]Тяжелые потери вынудили Эфиопию просить помощи у Португалии. Португальские исследователи и миссионеры, проповедовавшие католицизм, пришли в Эфиопию за несколько десятков лет до начала войны и теперь сами боролись с оттоманскими турками, исповедовавшими ислам. В ходе длительного противостояния оттоманские турки объединились с адалами, но война с Эфиопией закончилась только после гибели султана Ахмада и португальского генерала Криштована да Гамы. Не успела Эфиопия оправиться от войны, как распространение католицизма спровоцировало внутренний конфликт с господствующей эфиопской православной церковью. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_8">
      <Text>"Эпоха князей" в Эфиопии XVIII века была ознаменована постоянными народными волнениями. Региональные конфликты между противостоящими религиозными группировками подорвали центральную власть в Эфиопии. Пока князья, феодалы и шайки бандитов вели передел сфер влияния, простой эфиопский народ пожинал плоды безвластия. [NEWLINE][NEWLINE]Император Каса Хайлу положил конец смутной "Эпохе князей". Каса Хайлу и сам поначалу промышлял разбоем и контрабандой, но, в отличие от других бандитов, отдавал часть награбленного бедным. Таким образом он заручился народной поддержкой, объединил несколько прежде раздробленных регионов и в 1855 году был коронован под именем Теодроса II. Новый император взял ситуацию в стране под контроль. Многие считают правление Теодроса II началом новейшей истории Эфиопии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TEXT_9">
      <Text>Изо всех императоров Эфиопии Хайле Селласие оставил самый глубокий след в народной памяти. Он взошел на престол в 1930 году и быстро вывел Эфиопию на международную арену. Хайле Селласие воплотил в жизнь то, на что никак не могли решиться его предшественники: он ликвидировал рабство. Император Селласие посвятил всю жизнь модернизации страны и упразднению феодальных порядков, которых все еще придерживались эфиопы в начале ХХ века.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ETHIOPIA_TITLE">
      <Text>Эфиопия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_KAILASH_TEXT">
      <Text>Вершина горы Кайлас в тибетских Гималаях священна для представителей нескольких конфессий, но особенно для индуистов. Они верят, что бог Шива пребывает на горе Кайлас в состоянии вечного блаженства. Кайлас считается одним из самых труднодоступных (а потому - менее посещаемых) центров паломничества: никакой современный транспорт не поможет подняться на вершину.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_MT_SINAI_TEXT">
      <Text>Гора Синай, расположенная на Синайском полуострове в Египте, является одним из важнейших святых мест и объектом паломничества в иудаизме, христианстве и исламе. Представители этих конфессий верят, что после исхода евреев из Египта Моисей поднялся на гору Синай и получил здесь от Бога десять заповедей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_SRI_PADA_TEXT">
      <Text>Адамова Вершина - гора необычной конической формы на островном государстве Шри-Ланка. Гора считается священной из-за окаменевшего "следа" на ее верхушке, который, в трактовках разных конфессий, оставил библейский Адам, либо Шива, либо Будда (отсюда местное название горы - Шри-Пада). Каждый год тысячи буддистов, индуистов и мусульман совершают многочасовое восхождение на Адамову Вершину, чтобы посетить это святое место. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_FEATURES_ULURU_TEXT">
      <Text>Айерс-рок, массивная скала из красного песчаника, в ХХ веке стала одной из наиболее узнаваемых природных достопримечательностей Австралии. Задолго до XIX века, когда на материк прибыли английские исследователи, австралийские аборигены рассказывали легенды о создании и предназначении этой скалы, которую называли Улуру. В 1987 году Улуру вошла в список объектов мирового наследия ЮНЕСКО, что сделало ее популярным местом для активного отдыха. Ежегодно Улуру посещают сотни тысяч туристов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GALLEASS_TEXT">
      <Text>Военные корабли-галеасы получили широкое распространение в XVI веке, когда появилась необходимость в судах, способных нести тяжелые морские орудия. Галеасы возникли как гребные торговые суда, но вскоре на них появились небольшие мачты. Это новое парусно-гребное судно было таким же быстроходным, как галера, но вдобавок оснащалось тяжелыми орудиями для защиты от неприятеля.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GATLINGGUN_TEXT">
      <Text>Появившаяся в 1861 году многоствольная картечница, предшественница современного пулемета, названа в честь своего изобретателя - американца Ричарда Гатлинга. Он надеялся, что его изобретение заставит правительство сократить размеры армии. Картечница работала так: каждый ствол делал один выстрел, после чего гильза вылетала и вставлялся новый патрон. За это время ствол успевал охладиться, что обеспечивало скорострельность и снижало риск перегрева. Убойная сила картечницы с лихвой компенсировала низкую точность. [NEWLINE][NEWLINE]Официально многоствольная картечница Гатлинга встала на вооружение в армии США в 1866 году, однако использовалась силами Союза уже во времена гражданской войны. Картечница сослужила американцам хорошую службу во время Второй Тихоокеанской войны 1879—1883 гг. Европейские военные чины убедились в действенности такого оружия против сомкнутого строя. В течение десяти лет крупнейшие европейские державы приняли на вооружение картечницу Гатлинга и во время колониальных завоеваний успешно использовали ее против ндебеле, зулусов, бедуинов и других коренных народов. В начале XX века пулеметы с газовым поршнем вытеснили картечницу Гатлинга. К 1911 г. в США все ее модели были списаны как устаревшие. То же самое произошло и в Европе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_ADMIRAL_TEXT">
      <Text>Великие адмиралы необходимы для управления мощным военным флотом. Они разрабатывают и воплощают в жизнь новые тактические маневры и стратегические планы, следят за их исполнением и в конечном итоге выигрывают морские сражения, обеспечивая вашей державе превосходство на море и безопасность на берегу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GREAT_WAR_INFANTRY_TEXT">
      <Text>В первой половине ХХ века мир пережил две войны, которые по количеству жертв и масштабам разрушений превзошли все предыдущие военные конфликты. Человек достиг невероятных высот в умении истреблять себе подобных. Новейшие смертоносные технологии были использованы против пехоты в Первой мировой. Пехотинцы, вооруженные простыми винтовками и одетые в скверную форму, были беззащитны перед отравляющими веществами и боевыми машинами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_HONG_KONG_TEXT">
      <Text>Гонконг расположен у южного побережья Китая. Это настоящий город-государство с семимиллионным населением. В прежние времена на острове Гонконг и в его окрестностях существовало лишь несколько мелких поселений, в том числе основанных европейскими исследователями. В начале XIX века Великобритания разорвала торговые отношения с Гонконгом, поскольку не смогла заключить выгодного контракта на поставку опиума. Дело в том, что Великобритания планировала покрыть затраты на импорт дорогостоящего китайского чая, увеличив экспорт опиума в Китай из индийских колоний. Правившая тогда Китаем династия Цинь отказалась принять новые условия. В 1839 году китайцы перехватили несколько партий опиума, и началась Первая опиумная война. [NEWLINE][NEWLINE]Будучи одной из сильнейших морских держав того времени, Великобритания без труда победила китайскую армию и захватила Гонконг. Война, длившаяся три года, завершилась подписанием Нанкинского договора в 1842г., по которому Великобритания получила огромную контрибуцию серебром и остров Гонконг, который стал ее колонией. Лишь полтора века спустя, в 1997 году, Великобритания вернула его Китаю. По обоюдному согласию сторон Гонконг был признан специальным административным округом Китая. Современный Гонконг - густонаселенный мегаполис. Подсвеченные разноцветными огнями небоскребы на фоне закатного неба создают неповторимый городской пейзаж Гонконга. Даже войдя в состав Китайской Народной Республики, Гонконг сохранил самоуправление, свободу торговли и статус одного из мировых финансовых центров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CAMP_TEXT">
      <Text>Охота на диких животных - один из первых способов добывать ресурсы окружающего мира. Лагерь охотников позволяет охотиться на оленей, добывать меха, трюфели и слоновую кость.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
      <Text>Крепость - это мощное укрепление, которое может быть построено только Великим полководцем. Обычно ее строят рядом с городом, но она также может защищать и другие участки местности. Примером такой мощной древней крепости может служить Акрополь в Афинах. Такое сооружение невозможно было взять прямым штурмом, оно могло выдерживать длительные осады. Вы можете построить крепость в любой точке ваших земель. После создания крепости культурные границы цивилизации раздвинутся таким образом, чтобы с каждой стороны этой постройки была хотя бы одна ваша клетка. Если новые культурные границы зайдут на территорию другой державы, вас ждет дипломатический скандал. Любой юнит внутри крепости получает 100% бонус к обороноспособности. Кроме того, каждый вражеский юнит, закончивший свой ход рядом с крепостью, получит 30 единиц урона.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_FISHINGBOATS_TEXT">
      <Text>Рыбацкие лодки помогают цивилизации получать ценные морские ресурсы: ловить крабов и рыбу, бить китов и добывать жемчуг. Для создания рыбацкой лодки нужно построить в прибрежном городе рабочую лодку, когда ваша цивилизация откроет необходимую технологию. В процессе создания рыбацких лодок рабочие лодки исчезают.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_IMPROVEMENTS_HOLY_SITE_TEXT">
      <Text>Святыня - это место, считающееся сакральным в той или иной религии. Оно может быть священным по завету богов (или их пророков) или согласно традиции. Святыни часто становятся местом поклонения паломников. Верующие приходят туда, чтобы усилить связь с богом и поклониться ему.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INQUISITOR_TEXT">
      <Text>Инквизиторы действовали по всей Европе, истребляя врагов католической церкви. Тех, кого инквизиция признала еретиками, нередко пытали и казнили. Опротестовать решение инквизитора было практически невозможно. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JERUSALEM_TEXT">
      <Text>С тех самых пор, как Иерусалим стал столицей Израиля, иудеи, христиане и мусульмане ведут ожесточенную борьбу за священный для них город. Первые постройки на территории Иерусалима появились более 6000 лет назад, что делает его одним из самых древних ныне существующих городов. Бурная история Святого Града напоминает судьбу переходящего кубка: его неоднократно осаждали и брали приступом как соседние государства, так и отдаленные, но амбициозные державы. [NEWLINE][NEWLINE]По легенде, старейшая часть Иерусалима, "Город Давида", была основана библейским царем Давидом в 1 тысячелетии до н.э. На протяжении нескольких столетий после правления Давида правители Иерусалима расширяли город, используя дешевый труд переселенцев и беженцев. Еще до возникновения Арабского халифата в VII веке Иерусалим успел побывать в руках македонцев, римлян и византийцев. [NEWLINE][NEWLINE]Самые тяжкие испытания выпали на долю Иерусалима в ХХ веке, когда по итогам Шестидневной войны город стал частью новопровозглашенного еврейского государства Израиль. Вопрос о контроле над Иерусалимом остается камнем преткновения в палестино-израильском конфликте. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_LA_VENTA_TEXT">
      <Text>По мнению археологов, Ла-Вента, древнее поселение и культурный центр индейцев-ольмеков, играло ключевую роль в развитии торговли в Центральной Мексике. Монументальная архитектура Ла-Венты примечательна тем, что из-за отсутствия строительного камня в округе ольмекам приходилось пользоваться другими материалами - землей и глиной. В пользу того, что Ла-Вента была церемониальным центром, говорят найденные на ее территории алтари, захоронения, многочисленные сооружения и каменные изваяния. Четыре из наиболее известных ольмекских "колоссальных голов" были найдены в Ла-Венте. Археологи могут лишь догадываться, каким образом ольмекам удалось переместить сюда огромные каменные заготовки, весящие по несколько тонн каждая. К сожалению, в ходе современного строительства большие участки Ла-Венты были уничтожены. Сложно сказать, будут ли продолжаться археологические раскопки в этом районе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MACHINE_GUN_TEXT">
      <Text>Пулемет - это автоматическое огнестрельное оружие со скорострельностью несколько сотен выстрелов минуту. С таким оружием пулеметчики способны вести плотный огонь на подавление. Предшественницей современных пулеметов является многоствольная картечница Гатлинга, разработанная в США в XIX веке. На ее основе был создан первый в мире автоматический пулемет "Максим".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MANILA_TEXT">
      <Text>Точных сведений о ранней истории Манилы почти не сохранилось. Известно, что в районе Х века н.э. территория будущей филиппинской столицы была уже заселена. В 1571 году испанский конкистадор Мигель Лопес де Легаспи сравнял поселок с землей и основал на его месте новый город, который стал называться Манилой. Филиппинские острова и Манила еще триста лет после Легаспи оставались собственностью испанской короны. В 1898 году по итогам испано-американской войны Филиппинский архипелаг отошел к США. [NEWLINE][NEWLINE]Морской порт Манилы - один из самых загруженных в мире. Он играет ключевую роль в растущей экономике Филиппин, ведь через него осуществляется львиная доля торговых поставок. На экспорт идут самые разнообразные товары: от продуктов питания до промтоваров и бытовой химии. Большой вклад в развитие экономики Манилы вносит туризм: гости со всего света приезжают в филиппинскую столицу, чтобы увидеть Интрамурос - обнесенную стенами старейшую часть города. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MARINE_TEXT">
      <Text>Морской десант - род войск, чья основная задача - участие в морских десантных операциях и в общевойсковых операциях в качестве ударного отряда. Уже несколько десятилетий морпехи успешно действуют в вооруженных силах разных государств.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MEHAL_SEFARI_TEXT">
      <Text>Мехал Сефари были элитным подразделением императорской гвардии Эфиопии в XIX-XX вв. Изначально Мехал Сефари служили личными телохранителями императора, а в дальнейшем стали грозным подразделением эфиопских вооруженных сил. Мехал Сефари включали в себя отборные пехотные, кавалерийские и стрелковые части, проходили суровую военную подготовку и получали самое современное обмундирование и снаряжение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MILAN_TEXT">
      <Text>Основанный в IV веке до н.э. кельтским племенем инсубров, город Милан в северной части Италии стал одним из центров итальянского Возрождения. [NEWLINE][NEWLINE]Около 222 г. до н.э. Милан завоевали римляне. Во время тетрархии Диоклетиана Милан был одной из трех столиц Римской империи, а после ее распада долгое время переходил от одного сюзерена к другому. Стратегическое положение на севере Италии обеспечило Милану благополучие и процветание. [NEWLINE][NEWLINE]В истории Милана много запоминающихся страниц, а его вклад в развитие изящных искусств бесценен. В эпоху итальянского Возрождения Милан был центром культурных событий. Именно здесь жили и творили великие художники, самый знаменитый из которых, Леонардо да Винчи, создал многие из своих шедевров именно в Милане. [NEWLINE][NEWLINE]Милан и в настоящее время не утратил своего культурного значения и по праву считается одной из столиц мировой моды и дизайна. Кроме того, город является деловым и коммерческим центром Италии. В Милане располагаются офисы многих международных корпораций, работающих в самых разных сферах - от промышленной до телекоммуникационной. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MISSIONARY_TEXT">
      <Text>Миссионеры - представители какой-либо церкви или секты, которые несут слово своего бога жителям других земель. Основная задача миссионеров - донести религиозные убеждения до туземцев и (желательно) обратить их в свою веру. Кроме того, миссионеры делают много хорошего для местного населения: открывают больницы и школы, обеспечивают социальную помощь. Таким образом они помогают страждущим и одновременно выполняют свой долг перед богом. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MOMBASA_TEXT">
      <Text>История Момбасы теряется в глубине веков. По мнению исследователей, этот второй по величине город Кении был основан в X веке н.э. В эпоху европейского средневековья Момбаса уже была довольно крупным городом и процветала, в основном, за счет экспорта слоновой кости. Кроме того, в Момбасу свозили урожай с обширных плантаций проса, деревьев кешью и кокосовых пальм, а затем отправляли его через Индийский океан торговым партнерам. Момбаса стала средоточием кенийской торговли и коммерции благодаря гавани Килиндини, которая является единственным морским портом во всей Кении. В настоящее время Момбаса экспортирует преимущественно агропродукцию: чай, кофе и злаки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRAGUE_TEXT">
      <Text>Столица Чешской Республики, Прага, за прошедшее тысячелетие внесла огромный вклад в культурное развитие Европы. Из безвестного поселения Прага выросла в крупную городскую агломерацию с миллионным населением. [NEWLINE][NEWLINE]В XIV веке Прага стала вотчиной императора Священной Римской империи Карла IV. По его указу были построены красивейшие из пражских памятников архитектуры, в том числе Карлов мост и готический собор Святого Вита. Население Праги неизменно росло, а сам город стал важнейшим экономическим центром, в который съезжались торговцы и финансисты со всей Европы. [NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время Прага с ее театрами, историческими улочками Старого города, всемирно известными музеями и самыми разными культурными мероприятиями привлекает огромное число туристов. По самым скромным подсчетам, ежегодно Прагу посещает более трех миллионов гостей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PRIVATEER_TEXT">
      <Text>В военное время каперские грамоты позволяли частным кораблям нападать на вражеские корабли - как военные, так и торговые. Корсары на службе крупных колониальных держав (таких как Великобритания и Испания) бороздили моря с XVI по XIX века. За захват вражеских судов каперы получали часть добычи с захваченных вражеских судов и иногда - дополнительное денежное поощрение. В целом корсары по роду деятельности были очень близки пиратам. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CITRUS_TEXT">
      <Text>Цитрусовые - особенно апельсины, лаймы и грейпфруты - издревле входили в рацион питания человека. Впервые в качестве продовольственной культуры цитрусовые растения с их благоуханными цветами начали выращивать на юго-востоке Азии, а оттуда они распространились по всему свету. Цитрусы сослужили хорошую службу мореходам эпохи Великих географических открытий. Корабельные команды зачастую мучила цинга - заболевание десен, вызванное нехваткой витамина С. Моряки считали, что от цинги помогает кислота (о витаминах тогда не знали), но результат был тем же: цитрусы помогали сохранить здоровье.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
      <Text>Из меди, пластичного металла с рыжеватым отливом, на протяжении тысячелетий изготавливались самые разные изделия: от оружия до монет и медной проволоки в составе современных электрических проводов. Медь обладает рядом уникальных свойств. Бактерицидное действие меди используется при строительстве водопроводов, а также в производстве предметов, которых часто касаются люди, например дверных ручек. Медь входит в состав многих сплавов. Сплав меди с оловом называется бронзой, а с цинком - латунью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CRAB_TEXT">
      <Text>Крабы, относящиеся к подтипу ракообразных, обитают на морском дне. Они всеядны и добывают пищу с помощью сильно развитых клешней. В настоящее время известно около 800 видов крабов. Блюда из крабового мяса входят в традиционную кухню многих регионов. В Чесапикском заливе в штате Мэриленд (США) основным объектом промысла является знаменитый голубой краб, годовой улов которого переваливает за 45000 тонн, что неудивительно, ведь крабовое мясо - самый популярный вид морепродуктов в мире.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JEWELRY_TEXT">
      <Text>Ювелирными украшениями называются изделия из золота, серебра, драгоценных камней и других материалов, единственное предназначение которых - подчеркнуть красоту владельца. Археологические находки в Африке позволяют утверждать, что уже 50 тыс. лет назад наши предки украшали себя побрякушками из бусин, ракушек и кости. На протяжении последних пяти тысячелетий главным металлом ювелиров остается золото - красивый и пластичный металл, прекрасные изделия из которого красноречиво свидетельствуют о богатстве владельца.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PORCELAIN_TEXT">
      <Text>Около 3 000 лет назад китайцы научились обжигать глину при высокой температуре, делая из нее полупрозрачную керамику, фарфор. Веками художники и ремесленники совершенствовали технологию изготовления фарфора, дабы получить более прочный и более красивый материал. Европейцы научились делать фарфор лишь в начале XVIII века.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALT_TEXT">
      <Text>Соль жизненно важна для человека. До изобретения холодильников на протяжении тысячелетий засолка была основным способом сохранения мяса. Соль добывают, как правило, методом выпаривания. Для этого создают резервуары с соленой водой, вода испаряется оттуда естественным образом, а соль остается на дне, откуда ее извлекают для дальнейшей переработки. В древности вместо искуственных резервуаров использовали естественные приморские заводи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TRUFFLES_TEXT">
      <Text>Трюфели - грибы, растущие под землей. В эпоху Возрождения они были изысканным и дорогостоящим деликатесом; в наши дни трюфели с их специфическим вкусом и запахом используются в малых количествах для придания блюду особого аромата. Необычен и сам способ добычи трюфелей: еще со времен Римской империи трюфели вынюхивали и выкапывали из земли специально обученные свиньи, от природы обладающие тонким чутьем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SEA_BEGGAR_TEXT">
      <Text>Каперский флот морских гезов во время Восьмидесятилетней войны боролся с оккупировавшими Нидерланды испанцами. По легенде, свое прозвание ("гезы" - "нищие" по-голландски) эти представители нидерландской знати получили от советников герцогини Пармской, когда пришли к ней с ходатайствами и жалобами. [NEWLINE][NEWLINE]В 1569 Вильгельм Оранский санкционировал деятельность "морских нищих" и помог им снарядить 84 судна. Поначалу гезы ограничивались грабежами и морским пиратством, однако в критической ситуации взяли приступом испанский гарнизон. Победа вдохновила гезов на более решительные действия, и они начали захватывать другие испанские города на побережье. Следом за ними все население Голландии взбунтовалось против испанского гнета. С захвата Брилле началась Нидерландская буржуазная революция.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_HILLS_TEXT">
      <Text>Холмы повышают производительность в близлежащем городе. Занимающие холмы юниты также получают важные боевые бонусы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPECIALTERRAIN_MOUNTAINS_TEXT">
      <Text>Горы непроходимы для всех юнитов, кроме авиации и карфагенских войск (после получения великого полководца). Пользы городам они не приносят.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_DESERT_TEXT">
      <Text>Как правило, пустыня в высшей степени бесполезна. Клетки пустыни не дают преимущества городам (разве что попадется клетка с оазисом, ресурсами или с доступом к пресной воде).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TERRAIN_GRASSLAND_TEXT">
      <Text>Изо всех типов местности луга, как правило, производят наибольшее количество еды. Города, построенные среди лугов, обычно растут быстрее прочих.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_TRIPLANE_TEXT">
      <Text>Как явствует из названия, триплан отличается тремя крыльями, которые располагаются друг над другом. С переменным успехом трипланы применялись в Первую мировую войну. Наиболее известен триплан "Фоккер Dr.I". Изначально он использовался в гражданской авиации, но затем был взят на вооружение германской армии. Именно на таком самолете летал знаменитый Красный Барон. Авиаконструкторы работали над разными видами трипланов, однако уже через десять лет после первых полетов этот самолет устарел, уступив место более совершенным бипланам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VALLETTA_TEXT">
      <Text>Валетта - столица Республики Мальта, островного государства к югу от Сицилии на Средиземном море. Город выстроил Жан Паризо де ла Валетта, великий магистр Мальтийского ордена. В 1520 г. император Священной Римской империи Карл V передал Мальту во владение военно-монашескому ордену госпитальеров. В это время Оттоманская империя находилась на пике могущества и посягала на территории в Европе. В 1565 оттоманские турки попытались захватить Мальту, однако рыцари дали им достойный отпор и, когда враг был изгнан, решили построить сильную крепость для защиты от подобных неприятностей в будущем. Валетта находится на берегу между двумя крупнейшими естественными гаванями острова. Гранд-Харбор - важнейший морской порт страны, через который проходит большая часть импортных и экспортных товаров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VATICAN_CITY_TEXT">
      <Text>В городской черте Рима, за высокими стенами находится независимое государство-анклав Ватикан - сердце Католической церкви и всего многомиллионного католического мира. Суверенитет Ватикана был официально признан в 1929 году в результате подписания Латеранских соглашений, которые урегулировали территориальные вопросы, вызывавшие трения между Святым Престолом и итальянским государством. Кроме того, Латеранские соглашения заложили основы ватиканского государственного управления. Верховная власть в Ватикане принадлежит папе римскому - единственному абсолютному монарху в Европе. В музеях и соборах Ватикана хранятся шедевры мирового искусства. В соборе Святого Петра и в Сикстинской капелле по сей день можно увидеть самые знаменитые работы Микеланджело, Рафаэля и Боттичелли. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WITTENBERG_TEXT">
      <Text>
        Виттентберг, небольшой город в центральной Германии, считается местом зарождения протестантской Реформации. Город был крупным культурным центром Священной Римской империи, именно здесь находилась резиденция курфюрста Саксонии, однако в историю он вошел благодаря Мартину Лютеру.[NEWLINE][NEWLINE]Мартин Лютер преподавал теологию в Виттенбергском университете. 31 октября 1517 года на двери Замковой церкви он вывесил 95 тезисов об отпущении грехов и о продаже индульгенций. С этого события отсчитывается история Реформации, а сам документ лег в основу доктрины протестантизма. Религиозные войны, порожденные расколом, длились более ста лет. С возникновением Реформации пришлось изменяться и ее противнику: началась Контрреформация, главной задачей которой было восстановление престижа католической церкви.[NEWLINE][NEWLINE]Виттенберг подвергся серьезным разрушениям во время Семилетней войны, тогда было уничтожено историческое здание Замковой церкви. Во время Второй мировой войны город практически не пострадал. При разделе Германии в 1949 году он вошел в состав ГДР.
      </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_BOMBER_TEXT">
      <Text>До начала Первой мировой войны несколько государств рассматривали возможность бомбардировки с воздуха. В первый год войны бомбы сбрасывались со всех типов самолетов, в том числе с разведчиков и истребителей, однако вскоре появился первый настоящий бомбардировщик - "Вуазен III", названный по имени своего создателя, французского авиаконструктора Габриэла Вуазена. Оснастив обычный биплан стальным каркасом, Вуазен увеличил его максимальную боевую нагрузку до 140 кг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_WWI_TANK_TEXT">
      <Text>Танк был создан британскими инженерами во время Первой мировой войны в попытке сместить баланс в затянувшейся окопной войне. Первые модели танков были крайне неуклюжими, однако и Антанта, и центральные державы постоянно создавали все новые модели. Идеальное сочетание надежности, веса и маневренности можно было найти лишь методом проб и ошибок. В настоящее время танки незаменимы во всех наземных военных операциях.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_YEREVAN_TEXT">
      <Text>Столица Армении Ереван - один из древнейших городов мира. Ереван отождествляют с городом Эребуни, заложенным урартским царем Аргишти в 728 г. до н.э. С тех пор Ереван успел побывать во власти нескольких могущественных государств. В VII веке, в ходе мусульманских завоеваний город был захвачен арабами и вскоре превратился в ключевой перевалочный пункт на пересечении торговых путей из Европы в Азию. В настоящее время в Ереване производится половина армянской продукции, и экономика города переживает период подъема. В столице расположены такие промышленные предприятия, как машиностроительный комбинат, суконная фабрика, химзавод, а также предприятия по переработке сырья. Кроме того, на коньячных и ликеро-водочных заводах Еревана производятся знаменитые алкогольные напитки. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZANZIBAR_TEXT">
      <Text>Архипелаг Занзибар, принадлежащий восточноафриканской стране Танзании, издревле привлекал внимание мореходов и торговцев. Не зря его когда-то называли "Островом специй". Занзибар потерял статус главного поставщика гвоздики на мировые рынки, однако и по сей день остается одним из мировых лидеров в производстве этой специи, а также мускатного ореха и корицы. Дополнительный вклад в экономику Занзибара вносит активно развивающийся туризм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZURICH_TEXT">
      <Text>Цюрих, крупнейший город Швейцарии, начал свое существование около двух тысячелетий назад как малозначимая римская крепость. Центром мировой торговли и коммерции он стал лишь в XVIII веке; тогда же город был существенно расширен и застроен.[NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время Цюрих играет огромную роль не только в швейцарской, но и в европейской экономике. В Цюрихе находятся штаб-квартиры многих крупнейших банков и финансовых учреждений, а также Швейцарская фондовая биржа, чья история насчитывает полтора века.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_1">
      <Text>Хайле Селассие стал первым человеком африканского происхождения, попавшим на обложку журнала "Тайм". Это случилось в 1930 г. после его коронации. В 1935 г. "Тайм" назвал его "человеком года". </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_FACT_2">
      <Text>О гибели Хайле Селласие рассказывают самые разные истории, однако чаще всего звучит версия, что военная хунта захоронила его останки в императорском дворце под полом туалета.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_2">
      <Text>Ранние годы жизни и правления</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_3">
      <Text>Император в изгнании</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_4">
      <Text>Возвращение к власти</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_5">
      <Text>Долгие годы правления</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_6">
      <Text>Заключение и смерть</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_7">
      <Text>Бог растаманов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_HEADING_8">
      <Text>Приговор истории</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_LIVED">
      <Text>1892-1975 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_NAME">
      <Text>Хайле Селассие</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_SUBTITLE">
      <Text>Император Эфиопии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_1">
      <Text>Прозванный "Львом-Победителем из колена Иудова", "Царем царей" и "Избранником господа", Хайле Селласие правил Эфиопией в ХХ в., оставаясь у власти на протяжении сорока лет. Тэфэри Мэконнын, будущий император Хайле Селласие, родился в 1892 г. и положил жизнь на служение эфиопскому народу. Он покончил с пережитками феодального строя, модернизировал Эфиопию и в результате безустанных трудов не только сделал свою страну одной из сильнейших в Африке, но и вывел ее на международную политическую арену. Роль Хайле Селласие в международной политике превосходит лишь его наследие в религии растаманов, которые считают Хайле Селласие мессией и воплощением бога, способного увести их обратно на родину, в Эфиопию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_2">
      <Text>Хайле Селласие вырос в семье губернатора одной из эфиопских провинций, который нанял для сына лучших учителей, в том числе - монаха по имени Абба Самуэль. Обучив сына основам государственного управления, отец сделал его губернатором нескольких мелких провинций. К семнадцати годам Хайле Селласие был восходящей звездой эфиопской политики. В бытность губернатором Хайле Селласие проявил себя как прогрессивный мыслитель и задал курс на ограничение влияния знати и централизацию власти. [NEWLINE][NEWLINE]В 1916 г. Хайле Селласие стал уполномоченным регентом, а значит - и наследником престола при императрице Заудиту. Селласие, которого поддерживали как либералы, так и консерваторы, был идеальной кандидатурой. За время регентства его популярность среди прогрессивно настроенных фракций росла, что печалило консервативную императрицу Заудиту. Хотя номинально государством правила императрица, на деле почти все органы власти контролировал регент. Пребывая в этой должности, Хайле Селласие обеспечил вступление Эфиопии в Лигу Наций. Это стало возможным после того, как его стараниями в стране было отменено рабство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_3">
      <Text>Влияние и популярность Хайле Селласие росли. Императрица Заудиту более не могла закрывать на это глаза и в 1928 г. попыталась отстранить будущего императора от власти. Она обвинила его в государственной измене, однако к этому времени Хайле Селласие заручился поддержкой армии, а Заудиту не смогла обосновать свои обвинения. Ей пришлось признать Хайле Селласие королем Эфиопии. Король стоял ниже императрицы, но выше регента; Хайле Селласие на шаг приблизился к верховной власти. Меньше двух лет спустя Заудиту по необъяснимым причинам скончалась, и Хайле Селласие не замедлил занять пустующий трон. В 1930 он был коронован императором и принял тронное имя Хайле Селласие, в переводе амхарского языка Эфиопии означающее "сила Троицы". Вскоре по инициативе Селласие была принята первая письменная конституция Эфиопии. В своих мемуарах Селласие писал, что вынашивал эту идею еще со времен регентства.[NEWLINE][NEWLINE]В 1935 г. Италия под властью диктатора Бенито Муссолини объявила Эфиопии войну и осенью того же года вторглась на ее территорию. Началась так называемая Вторая итало-эфиопская война (первая относится к концу XIX века). После непродолжительных военных действий, во время которых Хайле Селласие лично вел войска на поле боя, итальянские фашисты оккупировали и аннексировали Эфиопию.[NEWLINE][NEWLINE]Хайле Селласие обратился за помощью в Лигу Наций, но его проникновенная речь против никого не тронула. Хайле Селласие был вынужден отправиться в изгнание. Пять лет он прожил в Англии, не переставая выступать против итальянской оккупации и искать международной поддержки для освобождения родной страны. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_4">
      <Text>С началом Второй мировой войны были наконец предприняты попытки освободить Эфиопию от итальянской оккупации. Великобритания начала Восточноафриканскую кампанию, в ходе которой к британским войскам присоединились как нерегулярные, так регулярные отряды эфиопской армии. Последние получили название "Сила Гидеона" и сыграли ключевую роль в освобождении родины. В 1942 г. итальянцы сдались и признали суверенитет Эфиопии. Хайле Селласие вернулся в столицу страны, Аддис-Абебу. Разочарованный пассивностью Лиги Наций, Хайле Селласие поддерживал идею создания Организации Объединенных Наций. По его мнению, она смогла бы более эффективно обеспечивать международную безопасность. Эфиопия под руководством Хайле Селласие стала одной из стран-основательниц ООН.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_5">
      <Text>После войны Селласие продолжил реформаторскую деятельность и модернизацию страны, а также вплотную занялся внешней политикой, чтобы наладить добрые отношения с другими странами. Селласие, безусловно, верил в то, что сила Африки в солидарности независимых государств, и в 60-х годах ХХ века возглавил Организацию африканского единства - предшественницу Африканского союза. По замыслу императора организация должна была получить реальные полномочия в урегулировании африканских вопросов. Впрочем, без поддержки армии она оставалась лишь идеологическим союзом, лишенным настоящей силы. [NEWLINE][NEWLINE]Активно занимаясь внешней политикой и мировыми процессами, Хайле Селласие также старался улучшить благосостояние эфиопского народа. Его борьба с феодальной формой собственности не увенчалась успехом, однако послужила толчком к зарождению движения, продолжавшего свою деятельность и после правления Селласие. Хайле Селласие открыл новые школы и сделал их более доступными для граждан, а также разработал справедливую систему налогообложения. Несмотря на благотворный эффект внутренних реформ, попытки Хайле Селласие внести изменения в конституцию и сосредоточить всю власть в своих руках привели к возникновению мощного оппозиционного движения. [NEWLINE][NEWLINE]В конце 60-х гг. ХХ века в Эфиопию проникли идеи марксизма, а в начале 70-х годов страну поразили засуха и голод. Популярность Селласие падала, а взлетевшая инфляция лишь ухудшила положение. Хайле Селласие продержался у власти до 1974 г., когда его свергла марксистская революционная группировка ВВАС (Временный военно-административный совет).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_6">
      <Text>В 1975 г. Хайле Селласие умер под домашним арестом при загадочных обстоятельствах. По официальным данным военных бывший император скончался в результате болезни, но многие сторонники Селласие до сих пор верят, что его убили революционеры. Хайле Селласие получил достойное погребение лишь через 25 лет после смерти - в ноябре 2000 г.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_7">
      <Text>У истоков растафарианства стоит ямайский борец за права чернокожих Маркус Гарви. Гарви говорил: "Смотрите на Африку, где будет коронован черный король, ибо день избавления приблизился". Растаманы считают, что пророчество исполнилось в 1930 г., когда был коронован Хайле Селласие. Будучи христианином-монофизитом по вероисповеданию, сам Селласие никогда не отказывался от роли мессии, но и не принимал ее. В 1966 г. он посетил Ямайку, где его тепло встретили десятки тысяч растаманов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TEXT_8">
      <Text>Хайле Селассие вошел в историю как красноречивый правитель и горячий патриот, который преодолел за время правления множество трудностей и всегда стремился к стабильности и процветанию своей страны. Взгляды Селласие на важность международного сотрудничества оказали влияние не только на будущее Эфиопии и Африканского союза, но и на весь мир.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_SELASSIE_TITLES_1">
      <Text>Император Эфиопии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_ENTERTERRITORY_HEADING3_BODY">
      <Text>Вступление на территорию другой державы приведет к войне, если только между вашими странами не заключен договор об открытых границах. Миссионеры и великие пророки также могут заходить на чужую территорию без объявления войны. Вам придется подтвердить решение о пересечении границ во всплывающем окне. Вступление на территорию города-государства не начинает войну автоматически.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_GREATGENERALS_HEADING2_BODY">
      <Text>Великие полководцы - это великие люди, которые увеличивают защиту и атаку всех дружественных подразделений в радиусе двух клеток от себя. Сами великие полководцы - небоевые юниты, поэтому их можно ставить на одну клетку с боевым подразделением, которое будет защищать полководца. Если вражеский юнит вступает на клетку с великим полководцем, тот погибает. [NEWLINE][NEWLINE]Великий полководец увеличивает боевую мощь сухопутных войск на своей клетке и в радиусе двух клеток от себя на 15%. [NEWLINE][NEWLINE]Великие полководцы появляются, когда ваши юниты участвуют в бою. Кроме того, их можно получить, приняв общественный институт "Кодекс чести". Подробнее об этом можно узнать в разделе "Великие люди".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_MULTIPLECOMBAT_HEADING3_BODY">
      <Text>Ваши войска получают 10% бонус фланговой атаки за каждое дружественное подразделение, находящееся рядом с целью. Некоторые типы повышения квалификации и общественные институты дают дополнительные преимущества кроме фланговых бонусов. Если в бою участвует много подразделений, эти преимущества могут оказать решающее влияние на исход сражения. В целом, чем больше число атакующих, тем лучше.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_NAVAL_HEADING2_BODY">
      <Text>Морские подразделения, как и сухопутные, бывают боевыми и небоевыми. Военные корабли делятся на дальнобойные и ближнего боя. При нападении варваров или других цивилизаций и городов-государств рабочие лодки уничтожаются. Находясь на борту, все наземные войска сравнительно слабы, хотя иногда они выдерживают один-два удара. [NEWLINE][NEWLINE]Дальнобойные боевые корабли могут атаковать цели как на земле, так и на море в пределах своего радиуса поражения. [NEWLINE][NEWLINE]Корабли, предназначенные для ближнего боя, могут атаковать как суда, оказавшиеся рядом, так и прибрежные города. Следует обратить внимание на ВМФ более позднего времени: на авианосцы, ракетные крейсера и подводные лодки (о них подробнее в разделе "Современный морской бой").</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_COMBAT_SPECIALCITYCAPTURE_HEADING4_BODY">
      <Text>Дальнобойные войска (и морские, и сухопутные, и ракеты) не могут захватывать города, зато способны ослабить защитников, облегчив дальнейший штурм города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_DIPLOMACY_RESEARCHAGREE_HEADING3_BODY">
      <Text>Открыв образование, вы сможете заключить договор об исследованиях с другой державой, если вы обменялись посольствами и подписали декларацию дружбы. Договор об исследованиях обойдется обеим сторонам в определенное количество золота, и если у вас нет нужной суммы, такой договор заключить нельзя. [NEWLINE][NEWLINE]Договор об исследованиях действует 30 ходов (в игре на обычной скорости). Затем каждый участник получит очки науки. Их число зависит от того, сколько очков науки получили обе стороны со времени заключения договора. При этом вы не можете получить от ваших партнеров больше очков науки, чем вы создали сами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE">
      <Text>Информационная эра</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_ERA_FUTURE_STRATEGY">
      <Text>Информационная эра</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
      <Text>Римско-католическое вероисповедание придерживается доктрины и теологической системы, одобренной Святым Престолом в Риме. Его отличает ряд доктринальных положений, среди которых догмат об исхождении Святого Духа как от Отца, так и от Сына, учение о чистилище и так далее.[NEWLINE][NEWLINE]Впервые "кафолическую" церковь упоминает в своих трудах Игнатий Антиохийский в 107 г. н.э, впрочем "кафоличность" для него - свойство христианской церкви вообще. Окончательное разделение православной и католической церкви относят к 1054 г., когда произошла так называемая Великая схизма. Впрочем, разного рода внутренние конфликты и размежевания неоднократно происходили и в более ранней истории. Через пять веков после Великой схизмы произошел новый раскол: в ходе Реформации сформировалось новое христианское течение - протестантизм. Многие жители Европы приняли новое учение, препочтя авторитет Священного Писания доктрине и обрядам католицизма.[NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время католицизм считает "не-католиками" всех, кто не признает авторитета папы римского, однако эта религия толерантна к различным толкованиями Библии. Католицизм остается крупнейшей ветвью христианства и насчитывает более миллиарда приверженцев по всему миру.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_A_OR_B">
      <Text>{@1_a} или {@2_b}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_1">
      <Text>Религии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_2">
      <Text>Верования пантеона</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_3">
      <Text>Верования основателя</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_4">
      <Text>Верования почитателей</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_CATEGORY_5">
      <Text>Верования укрепления</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_BLURB">
      <Text>"Вера, вот что необходимо человеку. Горе не верующему ни во что!"[NEWLINE] - Виктор Гюго</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_LABEL1">
      <Text>Религия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_HOMEPAGE_TEXT1">
      <Text>Религия как совокупность древних и современных конфессий испокон веков была движущей силой в истории человечества. Религия лежит в основе великих произведений искусства, чудес и национального единства, однако столь же часто она служит поводом для войн и конфликтов. В игре Civilization V религия дает преимущество в виде "верований", которые сделают вашу цивилизацию самобытной, не похожей на другие. [NEWLINE][NEWLINE]Начиная с простых и понятных верований пантеона, религия служит ориентиром развития цивилизации. Во всем, что касается веры, важно принимать взвешенные решения. Вы скорее придете к победе, грамотно используя "очки веры", великих пророков, инквизиторов, святыни и культовые постройки. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_BELIEFS_PAGE_LABEL">
      <Text>Религия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_CATEGORY_15_LABEL">
      <Text>Религия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_DEFENSE_HITPOINTS">
      <Text>+{1_DefenseHP} ОЗ</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
      <Text>Бонус против самолетов/вертолетов (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_FIGHTER">
      <Text>Бонус против истребителей (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_HELICOPTER">
      <Text>Бонус против вертолетов (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_SUBMARINE_I">
      <Text>Бонус против подлодок (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
      <Text>Бонус против танков (100)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_ASSUALT">
      <Text>Бонус против городов (300)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_PENALTY">
      <Text>Штраф при атаке городов (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_CITY_SIEGE">
      <Text>Бонус против городов (200)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_DEFENSE_PENALTY">
      <Text>Штраф в обороне (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
      <Text>Излечивает 50 ОЗ, уничтожая врага</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_JAGUAR">
      <Text>Бонус в лесу и джунглях (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOHAWK">
      <Text>Бонус в лесу и джунглях (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_MOUNTED_PENALTY">
      <Text>Штраф в бою против кавалерии (33)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_PROMOTION_PARTIAL_HEAL_IF_DESTROY_ENEMY">
      <Text>Излечивает 25 ОЗ, уничтожая врага</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PEDIA_RELIGIOUS">
      <Text>Религиозный</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_POP_CSTATE_GIFT_GOLD">
      <Text>Подарки</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_BUDDHISM_PEDIA">
      <Text>Буддизм, в настоящее время насчитывающий более 350 млн. последователей, основан на учениях духовного лидера Сиддхартхи Гаутамы, которого называют Верховным Буддой, то есть "Просветленным". Основатель буддизма не считается богом и никогда не претендовал на божественность. Будда показал своим последователям путь к просветлению, которого сам он достиг путем созерцания и медитации. [NEWLINE][NEWLINE]Главные доктрины буддизма - Четыре Благородные Истины и Благородный Восьмеричный Путь - служат достижению нирваны, состояния покоя и свободы от бесконечных страданий. В упрощенном виде Четыре Благородные Истины сводятся к следующему: жизнь есть страдание; страдание вызвано желаниями; без желаний нет и страдания; путь к свободе от страданий есть Восьмеричный Путь. Как явствует из названия, Восьмеричный Путь состоит из восьми ступеней, каждая из которых предусматривает определенную деятельность, направленную на постижение Четырех Благородных Истин. [NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время существуют три основные школы буддизма. Наиболее крупные, махаяна и тхеравада, делают упор на сутрах и наставлениях Будды, в тщательном изучении которых кроется путь к просвещению. Третья - тантрическая - школа называется ваджараяной. Она учит, что путь к просвещению лежит через занятия йогой, повторение мантр и другие ритуалы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
      <Text>Крупнейшая мировая религия, христианство, насчитывает более двух миллиардов последователей по всему миру. Христианство наиболее распространено в Европе и обеих Америках, однако христиане есть во всех частях света. Христианская доктрина основана на учениях Иисуса Христа, жившего примерно с 6 до 30 гг. н.э.[NEWLINE][NEWLINE]Христиане верят, что Иисус был Божьим Сыном, посланным в мир, чтобы показать человечеству путь ко спасению души. В Ветхом Завете - части Библии - повествуется о ранних годах жизни Христа. Иисус родился в Вифлееме. Его матерью была непорочная Дева Мария. Христос нес Слово Божье людям, жившим территории современных Израиля и Палестины. В Библии описаны чудеса, которые творил Иисус: он возвращал зрение слепым, исцелял болящих и превращал воду в вино. Иисус был предан Иудой и распят на кресте римлянами, однако его слава разлетелась еще дальше. Если верить его ученикам, через три дня после смерти Иисус явился им, восстав из мертвых, а затем вознесся на небо.[NEWLINE][NEWLINE]Три самые крупные ветви христианства - католицизм, православие и протестантизм. Они расходятся в трактовке Библии и учения Иисуса, но следуют одним и тем же основным положениям христианства. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_CONFUCIANISM_PEDIA">
      <Text>Конфуцианство - религия, основанная на учении китайского философа Конфуция, родившегося в 551 г. до н.э. Конфуцианство начиналось как этико-политическое течение, но переросло в нечто большее. В настоящее время насчитывается несколько миллионов его последователей, в основном - в восточноазиатских странах. Конфуций учил, что каждый играет свою роль в обществе, для нормального функционирования которого необходимы семейные ценности, личная этика и социальная ответственность. Конфуцианство как гуманистическая философия исходит из способности каждого человека к росту, обучению и самосовершенствованию через взаимопомощь и нравственность. [NEWLINE][NEWLINE]Конфуций скончался около 479 г. до н.э., но его учение свободно распространялось еще два века, пока императоры из династии Цинь не запретили конфуцианство, которое подрывало их авторитет. По приказу правителей множество конфуцианских текстов, в том числе рукописи самого великого мыслителя, были преданы огню, а храмы по всей стране разрушены. Несмотря на попытки искоренить конфуцианство, оно снова расцвело после падения династии Цинь в 206 г. до н.э., когда в стенах дома философа были найдены замурованные рукописи. [NEWLINE][NEWLINE]В наши дни ученые по всему миру изучают труды Конфуция. Конфуцианство - скорее философия, чем религия, однако провести четкую границу между этими двумя понятиями в данном случае очень трудно. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_HINDUISM_PEDIA">
      <Text>Индуизм называют старейшей религией из всех, сохранившихся до нашего времени. Индуизм основывается на серии священных текстов, написанных на санскрите около 3500 лет назад. Из них четыре древнейших называются Ведами. Индуизм также одна из крупнейших религий по числу приверженцев. [NEWLINE][NEWLINE]Индуизм не имеет основателя как такового; он строится на ведической идее великой силы, абсолютной реальности или "дхармы", лежащей в основе мироздания и объединяющей все его аспекты. При том, что в индуизме выделяется множество богов - каждый слышал о Шиве, Вишну и Брахме - все эти божества считаются воплощениями одного и того же великого бога. Жизнь, смерть и реинкарнация - части непрерывного цикла. Индуисты верят, что вырваться из круговорота перерождений можно лишь одним способом: через медитацию и признание божественного начала во всем сущем. Индуисты также верят в карму: соотношение добрых и злых дел, которое влияет на дальнейшую жизнь (или жизни) каждого человека.[NEWLINE][NEWLINE]В индуизме существует несколько конкурирующих школ и сект, которые по-разному трактуют священные тексты. Эти школы не враждуют между собой, а напротив, ведут продуктивный диалог о тонкостях интерпретации Вед. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ISLAM_PEDIA">
      <Text>Вторая по численности религия в мире, ислам признает существование единственного бога, Аллаха, который изъявил свою волю устами нескольких пророков. Самый почитаемый их них, Магомет, записал слово Божие в Коране - священной книге ислама.[NEWLINE][NEWLINE]Магомет родился в 570 г. н.э. в Мекке - священном граде на территории современной Саудовской Аравии. Сперва Магомет был купцом, затем - пастухом. Жизнь Магомета коренным образом изменилась, когда ему было сорок лет: он узрел Бога и дословно записал его наставления в Коране. С этого времени Магомет проповедовал слово Божие. Он возвестил своим последователям, что спасение обретет тот, кто всецело посвятит себя Богу, будет возносить ему ежедневные молитвы и строго соблюдать закон Божий. Пять столпов ислама, без которых невозможно спасение души, сводятся к следующим постулатам: 1) нет бога, кроме Аллаха, и Магомет - пророк его; 2) обязательно совершение намаза (молитвы) пять раз в день; 3) следует помогать нуждающимся; 4) в месяц Рамадан необходимо поститься от восхода солнца до заката; 5) в священный месяц зу-ль-хиджжа мусульманину следует совершить паломничество (хадж) в Мекку.[NEWLINE][NEWLINE]Подобно основателям других конфессий, Магомет и его последователи поначалу столкнулись с яростным сопротивлением последователей других религий. Несмотря на это, после смерти Магомета в 632 г. н.э. его учение охватило весь Ближний Восток. С тех пор ислам разделился на несколько противоборствующих ветвей, крупнейшие их которых - сунниты и шииты. Они разделяют общие верования, однако яростно спорят из-за того, кто должен был стать имамом (лидером) после смерти Магомета. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_JUDAISM_PEDIA">
      <Text>Иудаизм - религия еврейского народа, в древности расселившегося на Ближнем Востоке в районе современного Иерусалима. Иудаизм появился около 3500 лет назад и представляет собой одну из древнейших монотеистических религий мира. Несмотря на существенные идеологические различия, иудаизм тесно связан с христианством и исламом, которые также называются авраамическими религиями (восходящими к Аврааму).[NEWLINE][NEWLINE]Важнейший священный текст иудаизма - Тора, как евреи называют Пятикнижие Моисеево. При том, что богословы веками спорили об основных положениях иудаизма, евреи считают себя Избранным народом, с которым бог заключил Завет (договор). Они верят, что бог пошлет мессию, который приведет всех избранных обратно в Израиль.[NEWLINE][NEWLINE]В результате исторических катаклизмов евреи оказались разбросанными по всему миру, но не утратили национального самосознания, а их вера осталась несломленной, несмотря на гонения и изуверства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PANTHEON_PEDIA">
      <Text>Placeholder</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SHINTO_PEDIA">
      <Text>Синтоизм, или синто - вероисповедание японского народа, основанное на духовной связи каждого человека с миром в целом и с Японией в частности. В синтоизме нет ни фигуры основателя, ни официальной доктрины. Одна из отличительных черт синтоизма - почитание духов ("ками") в особых святилищах. Ками не считаются божествами, но могут оказать благотворное влияние на жизнь человека. Центральной для синтоизма является не столько не вера в духов, сколько обрядовая традиция. Молитвами и подношениями человек показывает ками свои серьезные и искренние намерения, и духи изменяют его жизнь к лучшему. На протяжении многих веков синтоизм был неотъемлемой частью японского мировоззрения. В настоящее время синто придерживаются около 100 млн. японцев. Однако синтоизм нельзя назвать религией в полном смысле слова: это, скорее, самобытная система верований японского народа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_SIKHISM_PEDIA">
      <Text>В XV веке Гуру Нунак Дев основал сикхизм - религиозное течение, распространенное на территории современного индийского штата Пенджаб. Благодаря усилиям гуру, проповедовавших мир, равенство и бескорыстие, сикхизм быстро набирал последователей, которых в настоящее время насчитывается около 20 млн. Сикхи верят в единого бога, не имеющего телесной формы, перед которым все сикхи равны и к которому может обратиться каждый. [NEWLINE][NEWLINE]Сикхов отличает щедрость и внимание к окружающим. Один из главнейших постулатов их религии гласит, что бог создал людей равными и что пол, вероисповедание и этническая принадлежность не имеют значения. В отличие от других мировых религий, сикхизм ставит во главу угла добрые деяния, а не ритуальные практики. Вера обязывает сикхов бороться с несправедливостью и помогать угнетенным, дабы на всей земле воцарились мир и согласие. Сикхи систематически занимаются медитацией, поскольку в их традиции лишь самоконтроль и стремление к божеству могут приблизить спасение души.[NEWLINE][NEWLINE]Вера накладывает на сикхов ряд ограничений. Среди прочего, им запрещается стричь волосы, принимать опьяняющие вещества и, что интересно, проводить ритуалы, быть суеверными или совершать паломничества.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TAOISM_PEDIA">
      <Text>Даосизм - самобытная религия, сформировавшаяся в эпоху Борющихся Царств во II в. н.э. на основе древнекитайских верований и философии. Наиболее сильное влияние на становление даосизма оказали труды философа Лао-цзы, в IV в. н.э. написавшего "Дао Дэ Цзин" - "Книгу пути и достоинства". Однако Лао-цзы нельзя назвать единственным основателем даосизма. Первую школу даосизма под влиянием философии Лао-цзы основал первый "небесный наставник" Чжан Даолин. [NEWLINE][NEWLINE]Чжан Даолин популяризовал философию Лао-цзы и быстро обрел последователей. Один из наиболее известных символов даосизма - "инь и ян", круг, разделенный на черную и белую части, который представляет совершенное равновесие противоборствующих сил мироздания. Для поддержания космического баланса даосы в повседневной жизни проявляют доброту, сострадание и смирение. [NEWLINE][NEWLINE]За долгую историю от основного учения даосизма под влиянием китайских традиций отпочковались разнообразные секты и школы. Некоторые ветви даосизма тесно сплетены с магией и алхимией. Оценки численности даосов сильно расходятся, однако по самым скромным подсчетам в Китае и соседних регионах проживает несколько миллионов последователей Лао-цзы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_TENGRIISM_PEDIA">
      <Text>В древности тенгрианство было распространено преимущественно среди кочевых племен Средней Азии, в том числе у гуннов и монголов. В тенгрианстве не было ни жрецов, ни священников. Его последователи почитали бога неба (Тенгри) и богиню земли (Йер-су) и никого насильно не обращали в свою веру. Более всего тенгрианство заботилось о поддержании гармонии в отношениях человека с природой. Богатства земли, особенно драгоценная в азиатских степях вода, считались божественными. Последователи тенгрианства существуют и в наши дни, однако никто не пытался их сосчитать. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ZOROASTRIANISM_PEDIA">
      <Text>Зороастризм был основан пророком Заратустрой около 3 500 лет назад на территории современного Ирана и его окрестностей. В древности зороастризм был одной из самых широко распространенных религий, однако сегодня зороастрийцев (в основном, проживающих в Индии, Пакистане и Иране) осталось не более 200 тыс. Некоторые исследователи называют зороастризм древнейшей монотеистической религией мира, однако это мнение можно оспорить. Все традиции и религиозные практики зороастризма строятся вокруг образа бога-творца - Ахура-Мазды. Считается, что Ахура-Мазда поделился своей мудростью с Заратустрой, а тот принес учение людям. Совокупность священных текстов зороастризма называется Авестой и включает гимны, авторство которых приписывают самому Заратустре. [NEWLINE][NEWLINE]Большинство религий намечают способы достижения гармонии с окружающим миром; в случае зороастризма это путь добрых побуждений и добрых дел. Иногда зороастрийцев считают огнепоклонниками, но это ошибка, возникающая из-за того, что пламя играет важную роль в их ритуалах. В действительности огонь всегда символизирует свет Ахура-Мазды: обратившись лицом к огню, верующие молятся богу, а не пламени.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JEWELRY_HELP">
      <Text>Драгоценности можно получить только через торговые города-государства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PORCELAIN_HELP">
      <Text>Фарфор можно получить только через торговые города-государства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SOCIALPOLICY_FREEDOM_HEADING3_BODY">
      <Text>Свобода ускоряет культурный рост и увеличивает преимущества от создания специалистов. Свобода становится доступной в Новейшее время и не может быть активной одновременно с автократией и порядком.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GENERATING_HEADING3_BODY">
      <Text>Великие художники, инженеры, торговцы и ученые появляются в городах благодаря специалистам и чудесам, которые помогают набирать очки великих людей. В городе могут не производить ОВЛ, производить один или несколько видов ОВЛ. Для каждого города ведется отдельный учет ОВЛ. (Например, Киото может производить 1 очко художника и 2 очка инженера за каждый ход. Через три хода наберется уже 3 очка художника и 6 очков инженера. Очки разных типов не смешиваются).[NEWLINE][NEWLINE]Когда в городе набрано достаточное количество ОВЛ определенного вида, они тратятся на создание великого человека. Когда появляется великий человек, количество очков, необходимое для следующего великого человека возрастает во всех городах державы.[NEWLINE][NEWLINE]К примеру, игроку требуется 10 ОВЛ для появления великого человека. Как ясно из предыдущего примера, через пять ходов в Киото будет достаточно ОВЛ, чтобы появился великий инженер. После его появления в Киото будут потрачены все ОВЛ для инженера, а число ОВЛ, необходимое для появления следующего великого человека вырастет до 15. Через восемь ходов в Киото будет 13 очков для художника и 16 для инженера, и в городе появится новый великий инженер.[NEWLINE][NEWLINE]Примечание: сады повышают скорость появления великих людей, а принятие общественного института "Кодекс чести" приводит к немедленному появлению великого полководца.[NEWLINE][NEWLINE]Кроме того, войдя в Новейшее время, вы сможете использовать оставшиеся очки веры для покупки великих людей. Кого именно, зависит от выбранных общественных институтов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_SPECIALISTSANDGP_GREATPEOPLE_HEADING2_BODY">
      <Text>Существует девять типов великих людей: великие художники, великие музыканты, великие писатели, великие инженеры, великие торговцы, великие ученые, великие полководцы, великие флотоводцы, и великие пророки. Первые шесть типов довольно похожи друг на друга, каждый может оказать влияние на определенную сферу жизни вашего государства. Полководцы, флотоводцы и пророки довольно сильно отличаются от первой группы. Они появляются по иным правилам, а их возможности сильно отличаются от умений других великих людей. Великие полководцы и флотоводцы помогают в наземных и морских битвах, а великие пророки позволят вам основать религию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ADVANCED_BALLISTICS_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]управляемые ракеты[ENDCOLOR], недорогое одноразовое оружие, которое наносит врагам серьезнейшие повреждения и [COLOR_POSITIVE_TEXT]ядерные ракеты[ENDCOLOR], мощное оружие, для создания которого необходим [ICON_RES_URANIUM] уран, и которые способны уничтожать как юниты, так и города. Эта технология так же позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]атомный авианосец[ENDCOLOR] для базирования авиации, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]ракету-носитель[ENDCOLOR], необходимую для [COLOR_POSITIVE_TEXT]научной победы[ENDCOLOR] часть корабля.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_DESC">
      <Text>Архитектура одновременно является и искусством, и наукой. С древних времен архитектура, начинаясь с планирования и проектирования структуры, и заканчиваясь собственно возведением здания, была важнейшей частью процесса строительства. Одной из наиболее ранних дошедших до нас работ об архитектуре и ее принципах является трактат римского инженера Витрувия "Об архитектуре", написанный в первом веке до нашей эры. В десяти книгах этого трактата Витрувий рассказывает о самых сложных римских технологиях строительства, и недаром его работа считается сегодня одной из важнейших вех в истории развития архитектуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_HELP">
      <Text>Позволяет строить чудеса света, ускоряющие рост [ICON_CULTURE] культурного уровня и [ICON_RESEARCH] научного развития, а также повышающие [ICON_HAPPINESS_1] настроение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Архитектура начинается там, где кончается машина".[NEWLINE] - Ле Корбюзье[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ASTRONOMY_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]путешественников[ENDCOLOR] для более эффективной разведки, строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]каравеллу[ENDCOLOR], первый корабль, способный исследовать океаны, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]обсерваторию[ENDCOLOR], которая значительно ускоряет развитие [ICON_RESEARCH] науки. Кроме того, позволяет юнитам на борту пересекать океан.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]зенитные пушки[ENDCOLOR] для борьбы с вражеской авиацией и [COLOR_POSITIVE_TEXT]пулеметную роту[ENDCOLOR], мощное дальнобойное подразделение, стреляющее на расстояние одной клетки, а также строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]военные базы[ENDCOLOR], которые значительно увеличивают обороноспособность города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Люди, подобно пулям, чем лучше обработаны, тем дальше летят".[NEWLINE] - Жан Поль[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BANKING_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]банк[ENDCOLOR]. Это здание повышает производство [ICON_GOLD] золота в городе. Кроме того, вы сможете строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]жандармерии[ENDCOLOR]. Эти постройки помешают шпионам красть ваши технологии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]рыцарей[ENDCOLOR] - быструю и мощную кавалерию. Также дает возможность строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]замок[ENDCOLOR], который позволяет усилить [ICON_STRENGTH] оборону ваших городов. Кроме того, с этой технологией вы сможете заключать оборонительные союзы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_DESC">
      <Text>Доктрина общевойсковой бригады впервые появилась более тысячи лет назад. Она предполагает объединение подразделений различного типа, которое увеличивает боевую эффективность войска в целом. В древние времена этой доктрины придерживались многие великие державы. Например, греки и римляне умело координировали действия легкой и тяжелой пехоты, кавалерии и застрельщиков. В соединениях таких разнородных сил недостатки одних частей компенсировались достоинствами других. В наше время благодаря появлению авиации были созданы более развитые варианты традиционной доктрины соединенных войск, среди которых доктрина общевойсковой бригады. Беспилотные летательные аппараты, ракеты со спутниковым управлением, стратегические бомбардировщики - вот лишь несколько примеров средств, доступных современным полководцам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]танки[ENDCOLOR] - быструю и мощную бронетехнику, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]противотанковые пушки[ENDCOLOR] для борьбы с танками противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBINED_ARMS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Корень зла лежит не в создании нового, более смертоносного оружия, а в духе завоевания".[NEWLINE] - Людвиг фон Мизес[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMBUSTION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]транспортный комплекс[ENDCOLOR], создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]танкетки[ENDCOLOR] - быструю и мощную бронетехнику, которая сохраняет очки передвижения после атаки. Также дает возможность строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]миноносцы[ENDCOLOR] - быстрые суда, способные охотиться за подводными лодками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPUTERS_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]штурмовые вертолеты[ENDCOLOR], которые специально предназначены для борьбы с танками, и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]эсминцы[ENDCOLOR] - современные версии миноносцев для борьбы с подводными и надводными судами, а также с авиацией противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CONSTRUCTION_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]метких лучников[ENDCOLOR], мощные дальнобойные отряды, и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]арены[ENDCOLOR], которые повышают уровень [ICON_HAPPINESS_1] настроения во всей империи, ускоряя рост городов и приближая начало [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века. Кроме того, позволяет рабочим на клетках с лесом строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]лесопилки[ENDCOLOR], повышающие [ICON_PRODUCTION] производство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CURRENCY_HELP">
      <Text>Позволяет строить здания, приумножающие [ICON_GOLD] богатство, например [COLOR_POSITIVE_TEXT]рынок[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]монетный двор[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_DESC">
      <Text>И драма, и поэзия являются формами художественного выражения. Драма отображается посредством визуального представления, а поэзия - при помощи словесного творчества. Драму обычно связывают с театральными постановками: пьесами, мюзиклами и операми, хотя в современном мире эти традиционные формы уступают свое место телевидению и кинофильмам. Поэзия сосредотачивается на письменном языке, часто неся как явный, буквальный смысл, так и скрытый за словами глубокий подтекст.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]амфитеатр[ENDCOLOR], способствующий росту [ICON_CULTURE] культурного уровня в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRAMA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Что такое драма, если не сама жизнь, из которой вырезаны скучные кадры?".[NEWLINE] - Альфред Хичкок[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ECOLOGY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]солнечную электростанцию[ENDCOLOR]. Это здание может быть построено лишь в городах или возле пустыни. Оно значительно повышает [ICON_PRODUCTION] производство. Кроме того, дает возможность создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]мусорные заводы[ENDCOLOR], которые приносят дополнительный [ICON_RES_ALUMINUM] алюминий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EDUCATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]университет[ENDCOLOR], который ускоряет [ICON_RESEARCH] научное развитие. Кроме того, открывает новые возможности [ICON_RESEARCH] в науке, например [COLOR_POSITIVE_TEXT]договоры об исследованиях[ENDCOLOR]. Это особые сделки, которые можно заключать с другими государствами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRICITY_HELP">
      <Text>Открывает на карте [ICON_RES_ALUMINUM] [COLOR_POSITIVE_TEXT]алюминий[ENDCOLOR], необходимый для создания юнитов ближе к концу игры. Кроме того, позволяет строить в городах [COLOR_POSITIVE_TEXT]биржу[ENDCOLOR], которая повышает приток [ICON_GOLD] золота. К тому же дает возможность строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]ГЭС[ENDCOLOR], повышающую уровень [ICON_PRODUCTION] производства на клетках у реки, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]полицейские участки[ENDCOLOR], которые мешают вражеским шпионам красть ваши технологии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ELECTRONICS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]авианосцы[ENDCOLOR], и [COLOR_POSITIVE_TEXT]линкоры[ENDCOLOR], мощные дальнобойные корабли последнего этапа игры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ENGINEERING_HELP">
      <Text>Позволяет строить в городах [COLOR_POSITIVE_TEXT]акведуки[ENDCOLOR], которые увеличивают объем [ICON_FOOD] пищи по мере роста города. Также позволяет рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]форты[ENDCOLOR] , которые увеличивают обороноспособность расположенных в них юнитов. Кроме того, на дорогах, идущих через реки, автоматически возводятся мосты, и ваши люди больше не тратят дополнительные ОП на переправу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FLIGHT_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]трипланы[ENDCOLOR] - самолеты, способные добиться господства в воздухе, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]двухмоторные бомбардировщики[ENDCOLOR], которые эффективны против наземных войск и городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_DESC">
      <Text>Ремесленная гильдия - это профессиональное объединение мастеров. Гильдии сохраняли секреты ремесла и заботились о благосостоянии и процветании своих членов. Ремесленные гильдии, или цеха, возникли задолго до начала индустриализации: подобные организации существовали уже в III в. до н.э. в Древнем Риме и Ханьском Китае. К началу IV в. н.э. союзы ремесленников появились в эллинистическом Египте и государстве Гуптов (Индия). В эпоху Средневековья обычай создавать гильдии распространился из Италии по всей Европе. В парижских и лондонских документах XII в. упоминается более сотни гильдий, учрежденных городскими властями. В некоторых случаях в руках гильдий было сосредоточено больше власти, чем у городской управы. Чтобы убедиться в этом, стоит лишь взглянуть на дома гильдий в Германии, Швейцарии и Голландии. [NEWLINE][NEWLINE]Со временем гильдии стали гарантами качества выпускаемой продукции и непрерывности ремесленных традиций. Именно в гильдиях устоялась концепция товарного знака. Товарный знак означал, что то или иное изделие соответствует государственным стандартам и стандартам цеха. Кроме того, гильдии сами обучали новых работников. Теоретически, любой член гильдии мог пойти путь от подмастерья до главы цеха. Упадок ремесленных цехов начался из-за трений с правительством, чрезмерной раздробленности гильдий из-за возникновения новых видов ремесел, а также из-за растущих объемов серийного производства. Во Франции закон Ле Шапелье упразднил гильдии в 1791 г. Схожим образом ситуация развивалась и в других странах. С наступлением индустриализации на смену ремесленным цехам пришли профсоюзы, однако гильдии не по-прежнему не забыты. В наши дни это форма объединения людей творческих профессий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_HELP">
      <Text>Позволяет рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]торговые посты[ENDCOLOR], повышающие производство [ICON_GOLD] золота на клетке. Кроме того, ваши города смогут превращать [ICON_PRODUCTION] продукцию в [ICON_GOLD] золото, вместо того чтобы расходовать ее на здания или юниты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GUILDS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Пришли купцы и торговцы; их прибыли предопределены...".[NEWLINE] - Шри Гуру Грант Сахиб[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
      <Text>Индустриализацией называют переход от аграрного общества к индустриальному, который сопровождается значительными социальными и экономическими изменениями. Индустриальная революция, начавшаяся в Европе в XVIII столетии, привела к масштабным переменам в повседневной жизни людей. Благодаря появлению сложных машин и инструментов многие ремесла, бывшие ранее уделом талантливых кустарей, перестали существовать. Начался расцвет конвейерных линий, управляемых толпами неквалифицированных фабричных рабочих.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
      <Text>Открывает на карте [ICON_RES_COAL] [COLOR_POSITIVE_TEXT]уголь[ENDCOLOR], а также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]фабрики[ENDCOLOR], которые значительно ускоряют рост [ICON_PRODUCTION] производства в городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Индустриализация, уже ставшая неотъемлемой чертой нашего века, - всего лишь *одно* из проявлений революции, которую произвели технические науки".[NEWLINE] - Эмили Грин Болч[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LASERS_HELP">
      <Text>Позволяет строить мощные наземные и воздушные боевые единицы последнего этапа игры: [COLOR_POSITIVE_TEXT]современные танки[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]мобильные ПТО[ENDCOLOR] для борьбы с ними; а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]реактивные бомбардировщики[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]реактивные истребители[ENDCOLOR] для борьбы с ними.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_METAL_CASTING_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]конных арбалетчиков[ENDCOLOR] и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]мастерскую[ENDCOLOR], что ускоряет постройку зданий, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]кузницу[ENDCOLOR], ускоряющую создание юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_RIFLING_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]стрелков[ENDCOLOR] - передовые пехотные отряды средних этапов игры и [COLOR_POSITIVE_TEXT]гренадеров[ENDCOLOR] для эффективной борьбы с кавалерией.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_METALLURGY_HELP">
      <Text>Позволяет создавать стрелковые отряды [COLOR_POSITIVE_TEXT]кирасиров[ENDCOLOR], отряды [COLOR_POSITIVE_TEXT]уланов[ENDCOLOR] - всадников, способных бороться с кавалерией противника, и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]бастионы[ENDCOLOR], которые увеличивают обороноспособность города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DYNAMITE_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]артиллерийскую батарею[ENDCOLOR] - мощные осадные орудия, дальность огня которых превышает возможности всех ранее доступных подразделений, и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]арсеналы[ENDCOLOR], которые существенно увеличивают обороноспособность города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]кавалеристов[ENDCOLOR], которые способны выдержать столкновение с мощными подразделениями пехоты, а также строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]военную академию[ENDCOLOR], благодаря которой резко возрастает опыт всех ваших военных частей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_DESC">
      <Text>Тактика мобильной войны позволяет легким подразделениям быстро вступать в бой и выходить из него, не ввязываясь в продолжительные сражения. Такую тактику особенно любят иррегулярные и партизанские части. Они наносят отдельные точные удары, дезориентируя более крупные и инертные соединения противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать боевые подразделения последних этапов игры: [COLOR_POSITIVE_TEXT]мотопехоту[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]спецназ[ENDCOLOR] - универсальные пехотные отряды, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]САУ[ENDCOLOR] - мобильную стрелковую технику.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MOBILE_TACTICS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Все воины знают форму, благодаря которой мы добиваемся победы, но никто не знает той формы, с помощью которой мы управляем победой".[NEWLINE] - Сунь Цзы[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NAVIGATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]фрегаты[ENDCOLOR], мощные корабли Нового времени, и уникальные [COLOR_POSITIVE_TEXT]каперские суда[ENDCOLOR], которые добывают [ICON_GOLD] золото, нападая на прибрежные города и на вражеские корабли. Кроме того, города на побережье могут возводить [COLOR_POSITIVE_TEXT]морской порт[ENDCOLOR], который способствует производству [ICON_PRODUCTION] продукции из морских ресурсов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PENICILIN_HELP">
      <Text>Дает возможность создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]морскую пехоту[ENDCOLOR], подразделения, специализирующиеся на высадке с моря и [COLOR_POSITIVE_TEXT]диверсантов[ENDCOLOR], лучшие разведывательные отряды в игре. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]медицинские лаборатории[ENDCOLOR]. Эти здания ускоряют рост [ICON_CITIZEN] населения в городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PHILOSOPHY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]храм[ENDCOLOR], увеличивающий очки [ICON_PEACE] веры в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PLASTICS_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]лабораторию[ENDCOLOR], ускоряющую [ICON_RESEARCH] научные исследования в городе. Также позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]пехотинцев[ENDCOLOR], основное наземное подразделение поздних этапов игры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_POTTERY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]амбары[ENDCOLOR] в городах, что повышает производство [ICON_FOOD] пищи и ускоряет рост городов. Кроме того, дает возможность строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]святилище[ENDCOLOR], первое здание в игре, дающее очки [ICON_PEACE] веры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FERTILIZER_HELP">
      <Text>Повышает производство [ICON_FOOD] пищи на клетках с фермами без доступа к пресной воде. Это значительно ускоряет рост населения. Так же позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]лесоводства[ENDCOLOR] в полярных городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADAR_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]бомбардировщики[ENDCOLOR] - самолеты, способные наносить смертоносные авиаудары, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]истребители[ENDCOLOR], специально предназначенные для защиты неба от вражеской авиации. Также позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]парашютистов[ENDCOLOR] - пехоту, которую можно забрасывать за линию обороны противника по воздуху, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]бронемашины[ENDCOLOR] - продвинутые стрелковые отряды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_RADIO_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]радиовышку[ENDCOLOR], которая значительно увеличивает рост [ICON_CULTURE] культуры в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_REFRIGERATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]подводные лодки[ENDCOLOR]. Их могут обнаружить только эсминцы или другие подводные лодки. Также дает возможность создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]стадионы[ENDCOLOR], которые повышают [ICON_HAPPINESS_1] настроение в городе. Кроме того, с появлением этой технологии рабочие лодки могут строить нефтяные платформы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]штурмовую пехоту[ENDCOLOR] - основные сухопутные войска эпохи Первой мировой, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]канонерки[ENDCOLOR] - артиллерийские суда на паровой тяге.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROBOTICS_HELP">
      <Text>Важная технология в космической гонке. Роботехника позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]завод космических кораблей[ENDCOLOR], который необходим для изготовления деталей космического корабля. Кроме того, она позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]ракетные крейсеры[ENDCOLOR], корабли, способные нести до трех ракет и обнаруживать подводные лодки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ROCKETRY_HELP">
      <Text>Ракетостроение - важная технология, позволяющая завершить [COLOR_POSITIVE_TEXT]программу "Союз"[ENDCOLOR], необходимую для [COLOR_POSITIVE_TEXT]научной победы[ENDCOLOR]. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]авиабазу[ENDCOLOR] и создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]РСЗО[ENDCOLOR] (ракетную артиллерию) и [COLOR_POSITIVE_TEXT]мобильные ЗРК[ENDCOLOR], быстрые комплексы для уничтожения вражеской авиации.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SCIENTIFIC_THEORY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]школы[ENDCOLOR], которые ускоряют [ICON_RESEARCH] научное развитие городов, и нанимать [COLOR_POSITIVE_TEXT]исследователей[ENDCOLOR] для быстрой разведки новых континентов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEALTH_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]бомбардировщики "Стелс"[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]истребители "Стелс"[ENDCOLOR] - это самые мощные и дальнобойные юниты в игре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEAM_POWER_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]броненосцы[ENDCOLOR] - мощные корабли, но способные быстро ходить лишь в прибрежных водах, а так же [COLOR_POSITIVE_TEXT]рейдеры[ENDCOLOR] - пиратские суда на паровой тяге.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STEEL_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]мечников с длинными мечами[ENDCOLOR] - смертоносное подразделение эпохи Средневековья, а также [COLOR_POSITIVE_TEXT]оружейную[ENDCOLOR], с появлением которой войска станут быстрее набирать опыт.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_DESC">
      <Text>Дальняя связь позволяет передавать на большие расстояния данные и информацию при помощи различных сигнальных устройств. Ранние примитивные формы дистанционной связи, такие как сигнальные флаги и дымы, со временем привели к появлению телеграфа, а затем и телефона. За последние тридцать лет произошел настоящий прорыв в научных и прикладных исследованиях связи. Сегодня орбитальные спутники позволяют передавать информацию даже в самые удаленные уголки Земли. Телевидение, Интернет, мобильные телефоны и система GPS стали неотъемлемой частью повседневной жизни миллионов людей во всем мире. Все это благодаря исследованиям в области телекоммуникации.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_HELP">
      <Text>Позволяет строить технику для перевозки и запуска ракет - [COLOR_POSITIVE_TEXT]атомную подводную лодку[ENDCOLOR], судно, невидимое для большинства других юнитов, и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мобильный СРК[ENDCOLOR] наземный пусковой комплекс. Также дает возможность создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]бомбоубежища[ENDCOLOR]. Эти сооружения значительно сокращают потери населения при атомной бомбардировке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TELECOM_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Чем более развиты наши средства связи, тем меньше мы общаемся". [NEWLINE] - Джон Бойтон Пристли[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_THE_WHEEL_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]лучников на колесницах[ENDCOLOR], быстрое и мощное подразделение дальнего боя, которому требуются [ICON_RES_HORSE] [COLOR_POSITIVE_TEXT]лошади[ENDCOLOR]. Также открывает [COLOR_POSITIVE_TEXT]водяные мельницы[ENDCOLOR], которые увеличивают количество [ICON_FOOD] пищи и повышают [ICON_PRODUCTION] производство, если находятся у реки. Также позволяет рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]дороги[ENDCOLOR], по которым можно очень быстро перемещаться. Города, соединенные дорогами со столицей, повышают приток [ICON_GOLD] золота в казну.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_THEOLOGY_HELP">
      <Text>Позволяет построить несколько специальных зданий и чудес, дающих дополнительные очки [ICON_PEACE] веры и ускоряющих появление [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TRAPPING_HELP">
      <Text>Позволяет рабочим строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]лагеря[ENDCOLOR] на клетках с [ICON_RES_DEER] [COLOR_POSITIVE_TEXT]оленями[ENDCOLOR], [ICON_RES_IVORY] [COLOR_POSITIVE_TEXT]слоновой костью[ENDCOLOR], [ICON_RES_FUR] [COLOR_POSITIVE_TEXT]мехами[ENDCOLOR] и [ICON_RES_TRUFFLES] трюфелями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WRITING_HELP">
      <Text>Позволяет строить первое [ICON_RESEARCH] научное здание - [COLOR_POSITIVE_TEXT]библиотеку[ENDCOLOR]. Она ускоряет изучение технологий. Кроме того, после открытия этой технологии можно создавать посольства в других государствах.</Text>
    </Row>
   <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ZEPPELIN_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]дирижабли[ENDCOLOR], которые могут перемещаться над сушей, игнорируя препятствия и бомбардировать бронетехнику.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ZEPPELIN_DESC">
      <Text>21 ноября 1783 года в Париже Пилатр де Розье, французский физик и химик, один из пионеров авиации, вместе с маркизом д’Арландом впервые в истории воспарили на воздушном шаре. Аэростаты впервые позволили человеку подняться в воздух, а позднее и достичь стратосферы. Во время Второй мировой войны аэростаты широко применялись для защиты городов, промышленных районов, военно-морских баз и других объектов от нападения с воздуха. Действие аэростатов заграждения было рассчитано на повреждение самолётов при столкновении с тросами, оболочками или подвешиваемыми на тросах зарядами взрывчатого вещества. Наличие в системе ПВО аэростатов заграждения вынуждало самолеты противника летать на больших высотах и затрудняло прицельное бомбометание с пикирования. Кроме использования в системе ПВО привязные аэростаты применялись для наблюдения за полем боя, корректировки артиллерийского огня и разведки, а управляемые аэростаты с движителем, называемые дирижаблями, использовались для непосредственного ведения боя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_IRONCLAD_HELP">
      <Text>Первый автомобильный отряд, эффективен против сухопутных войск, но слаб против бронетехники.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_IRONCLAD_STRATEGY">
      <Text>Броневик - простейшая модель боевой машины, использующая паровой двигатель. Медлителен по сравнению с кирасирами, но прекрасно проявляет себя в бою благодаря отменной защите. Используйте броневик, чтобы вымотать защитников осажденного города. Пули не сразу пробьют броню этого юнита, однако снаряды бронетехники легко способны уничтожить его.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_IRONCLAD_TEXT">
      <Text>Создание "стального коня" - паровоза - открыло перед учеными безграничные возможности его совершенствования. Вскоре инженеры-энтузиасты взялись разработать транспортное средство с мощностью локомотива, но не нуждающееся в рельсах. Успех пришел не сразу: первые железные чудовища не могли сдвинуться с места, несмотря на затейливое внутреннее устройство. Постепенно ученые отказались от проекта безрельсового поезда в пользу более простой, существенно облегченной модели, которая не имела массивной брони, но выдерживала артиллерийский обстрел и буйство стихий. Облегченная модель была быстрее и маневренней, и при этом расходовала меньше горючего. Первые броневики создавались в конце 19 века на основе паровых тракторов, но их низкая скорость и развитие двигателя внутреннего сгорание, привели к тому, что броневики на паровой тяге просуществовали недолго.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_AIRSHIP_HELP">
      <Text>Первый воздухоплавающий юнит, способный свободно перемещаться над любым ландшафтом. Особенно эффективен против бронетехники.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_AIRSHIP_STRATEGY">
      <Text>Дирижаблю безразличны сухопутные препятствия. Он добирается до поля боя напрямую, не теряя времени на перемещение, и может ударить там, где противник меньше всего этого ожидает. Благодаря мощным орудиям, дирижабль сеет смерть и разрушение всему на земле внизу. Боевые машины не смогут выстоять против его бомбардировки, однако вражеская авиация и зенитные пушки представляют для дирижабля серьезную угрозу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_AIRSHIP_TEXT">
      <Text>Воображение ученых и мастерство инженеров позволило создать воздушный корабль по образцу мореходного. Дирижабль, сочетает новаторские идеи с традиционными, у него есть палуба, орудия по обоим бортам и воздушный шар вместо паруса. Самые первые дирижабли приводились в движение паровым двигателем. К преимуществам дирижаблей можно отнести возможность вертикального взлета и посадки, большую грузоподъёмность и дальность беспосадочных полётов, высокую надёжность и безопасность, чем у самолётов и вертолётов. Даже в самых крупных катастрофах дирижабли показали высокую выживаемость людей. Однако дирижабли были достаточно медлительны, дороги и самое главное уязвимы для совершенствующихся зенитных орудий, поэтому после Второй мировой войны от их использования в военном деле окончательно отказались.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_POWERED_INFANTRY">
      <Text>Спецназ способен успешно заменить на поле боя морских пехотинцев. Это один из самых мобильных и эффективных пехотных отрядов на завершающих этапах игры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_POWERED_INFANTRY_STRATEGY">
      <Text>Бойцы спецназа для успешного выполнения силовых операций должны иметь отличную боевую подготовку, уметь ориентироваться на местности и выполнять морское десантирование. Они способны беспрепядственно проходить через пересеченную местность.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_POWERED_INFANTRY_TEXT">
      <Text>Спецназ это подготовленные по особой программе подразделения, предназначенные для проведения специальных операций особой и повышенной сложности с применением специальной тактики и средств. Имеют высокий уровень физической и боевой подготовки, специальные средства обороны и нападения, а так же способны выполнять задачи автономно в экстремальных условиях. Большие армии, которые сражались на полях сражений в XIX и XX веке, по экономическим и демографическим причинам давно остались в прошлом, во многом благодаря современному развитию техники. Сегодня военные силы приступили к реализации программ, направленных на уменьшение персонала, модернизацию и реструктуризацию оперативных возможностей. Эти программы кроме подготовки высококвалифицированных отрядов спецназа включают в себя увеличение производительности и эффективности отдельно взятого бойца на основе технологических достижений, таких как системы защиты, маскировки, позиционирования и целенаведения. Например, одним из основных элементов экипировки будущего, повышающих эффективность бойца, должна стать специальная динамическая броня, имеющая толщину всего несколько миллиметров, и облегающая солдата подобно водолазному костюму.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HEAVY_ISOTOPE_PROJECTOR">
      <Text>Дальнобойные боевые единицы, заменяющие бронемашины на завершающих этапах игры, являются самым сильным мобильным стрелковым отрядом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HEAVY_ISOTOPE_PROJECTOR_STRATEGY">
      <Text>Благодаря высокой мобильности САУ способны сопровождать танки в ходе глубоких прорывов вглубь обороны противника, резко повышая боевые возможности прорвавшихся танковых и мотопехотных подразделений. Достижения военной науки начала XXI века - высокая точность огня, электронные системы позиционирования и наведения - позволили САУ, занять значимое положение среди прочей боевой техники поддержки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_HEAVY_ISOTOPE_PROJECTOR_TEXT">
      <Text>История самоходно-артиллерийских установок начинается вместе с историей тяжелых пушечных броневых автомобилей в начале XX века и развитием танков в Первой мировой войне. САУ созданы для выполнения других задач, нежели танки, поэтому имеют некоторые отличия от них. Прежде всего, это касается баланса: огневая мощь - защищенность. САУ имеют значительно большую дальность стрельбы, нежели танковые пушки, и им не требуется так близко приближаться к противнику, поэтому они сталкиваются с меньшим огневым противодействием. Основными областями применения самоходно-артиллерийских установок являются задачи поддержки артиллерийским огнем с закрытых огневых позиций частей и подразделений других родов войск. Однако сегодня ракетные противотанковые системы и боевые вертолеты сделали устаревшими некоторые виды САУ. Будущее ствольной артиллерии видится в использовании рельсотронов, орудий нового поколения, в которых используется электромагнитный принцип запуска снарядов. Потенциально снаряд рельсотрона может развить скорость вплоть до 10 км/с, и при соударении с целью его энергия будет в 8 раз превышать энергию от взрыва соответствующего обычного снаряда. К сожалению, в настоящее время есть возможность установить подобные орудия только на боевые суда, установка рельсотронов на наземную технику это перспективная задача для будущих военных инженеров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GAUSS_TANK">
      <Text>Способен легко расправиться с любой самоходной техникой и бронетехникой противника. Это единственный юнит, который может противостоять ОБЧР, но уязвим против вертолетов. Может атаковать дважды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GAUSS_TANK_TEXT_STRATEGY">
      <Text>Сверхтяжелые танки намного мощнее любых других видов танков, однако их габариты серьезно сказываются на их мобильности и маневренности, что соответственно снижает скорость их передвижения, тем не менее в бою им нет равных среди бронетехники. Так же они эффективны против любой другой самоходной техники.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GAUSS_TANK_TEXT">
      <Text>Сверхтяжёлые танки - танки, массогабаритные параметры которых выходят за рамки принятых для тяжёлых танков. Работы по созданию сверхтяжёлых танков достаточно активно велись в большинстве стран, обладающих развитыми бронетанковыми войсками, с момента появления танков вплоть до 1960-х годов. За всю историю танковых войск было создано лишь несколько экземпляров подобных танков, однако ни одна из этих машин не применялась в боевых действиях. В танковом сражении подобным монстрам не было бы равных, но они были уязвимы к противотанковым средствам, дальнейшее развитие которых заставило отказаться от количественного наращивания характеристик и пересмотреть требования к бронетехнике. Однако не исключено, что если в будущем будут открыты мощные и компактные источники энергии, то это направление в танкостроении может возродиться с новой силой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CAVALRY_STRATEGY">
      <Text>Кавалеристы способны уничтожать подразделения ближнего и дальнего боя, а также осадные орудия. Используйте их для уничтожения аркебузиров и дальнейшего прорыва через вражеские линии: кавалеристы могут двигаться после атаки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRIGATE_STRATEGY">
      <Text>Фрегат - первый боевой корабль после каравеллы. Он гораздо быстрее, и по ударной силе и мощи дальнего боя значительно превосходит предыдущие типы кораблей. Фрегат способен легко разделаться с каравеллами, триремами и судами варваров.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GERMAN_PANZER_STRATEGY">
      <Text>Танки "Панцер" - это уникальные немецкие войска, замещающие обычные танки. "Панцеры" сильнее и быстрее такнов. Кроме того, они могут двигаться после боя, что позволяет им пробивать бреши в обороне противника и затем развивать успех.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELICOPTER_GUNSHIP_STRATEGY">
      <Text>Штурмовой вертолет - это смертоносная воздушная машина, которая в большинстве случаев ведет себя как обычные сухопутные войска, но не может захватывать города. Вертолеты очень быстрые: у них шесть очков передвижения, и они могут перемещаться по всем типам ландшафта, включая горы и ледники (если те не заняты противником). Однако пересекать водные пространства они могут только на борту судна. Вертолеты получают серьезный бонус при сражении с танками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANCER_STRATEGY">
      <Text>Уланы - это конница Нового времени, которая занимает промежуточное место между рыцарями и кавалеристами. Они быстрее и мощнее рыцарей, и потому способны нанести этим когда-то непобедимым подразделениям сокрушительное поражение. Уланы могут справиться даже с кавалеристами, которые придут им на смену.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LONGSWORDSMAN_STRATEGY">
      <Text>Мечники, вооруженные длинными мечами, являются типичными войсками Средневековья. Они сильнее рыцарей, но не столь быстры. Они превосходят пикинеров, но не имеют преимуществ в бою с кавалерией. Используйте мечников вместе с катапультами для атаки вражеских городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MODERN_ARMOR_STRATEGY">
      <Text>Современные танки не отличаются от своих предшественников ничем кроме мощности. Они гораздо мощнее обычных танков, но сохраняют все их свойства, например, могут двигаться после атаки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_STRATEGY">
      <Text>Мушкетеры - первые подразделения с огнестрельным оружием в игре. Они заменяют пехоту более ранних периодов: пикинеров и так далее. Это не дальнобойные войска, но они могут атаковать противника, который находится от них дальше, чем на одну клетку.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_SUBMARINE_STRATEGY">
      <Text>Атомная подводная лодка мощнее и сильнее более ранних моделей. Она невидима для большинства других подразделений и видит другие субмарины. Кроме того, она может нести управляемые ракеты и ядерное оружие. Подобно обычным подлодкам, АПЛ уязвимы для вражеских эсминцев, ракетных крейсеров и других субмарин, так что отправляя их на задание, сперва убедитесь, что путь свободен.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
      <Text>Это уникальные войска Сонгая, замещающие рыцарей. У них похожие характеристики, но они гораздо более эффективны при атаке городов. Всадники мандекалу могут перемещаться после атаки. Выстроить против них оборонительную линию практически невозможно, поскольку у мандекалу очень высокая скорость.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
      <Text>Подводная лодка - это специализированное судно для борьбы с надводными кораблями. Для всех подразделений, кроме эсминцев, ракетных крейсеров и других подводных лодок, она невидима до тех пор, пока не начинает атаку или не заходит на соседнюю клетку. Подводные лодки могут входить на клетки со льдом и проникать на территорию другого государства без объявления войны. Используйте подводные лодки для патрулирования вражеских вод и потопления вражеских кораблей, а также для охраны своих кораблей от подводных лодок противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_TANK_STRATEGY">
      <Text>Танки - это чрезвычайно мощные и мобильные сухопутные войска. Они могут двигаться после боя, что позволяет им пробивать бреши в обороне противника и перемещаться на освобожденные клетки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNITS_COMBATSTRENGTH_HEADING3_BODY">
      <Text>Боевая мощь (БМ) юнита определяет, насколько он эффективен в бою. У воинов, первого боевого подразделения в игре, БМ равна 8. У мирных жителей - поселенцев и рабочих - БМ нулевая. При атаке любыми войсками мирные жители попадают в плен или погибают.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNITS_NAVAL_HEADING3_BODY">
      <Text>Корабли могут перемещаться по водным клеткам. Они не могут входить на клетки суши, кроме прибрежных городов. В зависимости от типа, корабль может перемещаться по клеткам с океаном или быть ограничен прибрежными водами. Все корабли ведут дальний бой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_DESC">
      <Text>Альгамбра - это огромный дворцовый комплекс в южной Испании, возведенный во время правления мусульманской династии Насридов, владевшей регионом в XIII-XV столетиях. Его строительство началось при эмире ибн Аль-Ахмаре примерно в 1238 году, и продолжилось при его наследниках. Свое название Альгамбра, что в переводе означает "Красный замок", получила из-за красного цвета своих стен. Возведенная в мавританском архитектурном стиле, крепость украшена сложными изразцами и типичными для мусульманского искусства переплетающимися рисунками, так называемыми "арабесками". Впрочем, несмотря на частично сохранившийся первоначальный мусульманский стиль, большая часть дворца и внутренних покоев несет на себе отпечаток христианской культуры, ведь после победы Реконкисты дворец был серьезно переделан.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_ALHAMBRA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Справедливость - это неприступная крепость, построенная на гребне горы, которую не может разрушить ярость стихий или уничтожить армия солдат".[NEWLINE] - Джозеф Эддисон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_DESC">
      <Text>По высоте Останкинская телебашня - пятое в мире свободно стоящее сооружение. Башня была закончена в 1967 году, и при строительстве использовались самые прогрессивные технологии того времени. Башня стоит на сравнительно мелком фундаменте: удерживаясь за счет разницы массы основания и мачтовой конструкции. В 2000 г. на башне произошел пожар на высоте 460 м. На восстановление после пожара ушло более года. С Останкинской башни по-прежнему ведется теле- и радиовещание.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CN_TOWER_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Ничто не движется быстрее скорости света, кроме плохих новостей - они подчиняются собственным законам". [NEWLINE] - Дуглас Адамс[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Недоверие и осторожность - родители безопасности".[NEWLINE] - Бенджамин Франклин[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_FIREWALL_TEXT">
      <Text>Золотой щит - программа мониторинга и контроля Интернета, которая регулирует поток информации, доступной жителям страны. Ограничивая доступ общественности к деликатным и потенциально опасным сведениям, попавшим во Всемирную сеть, государственные службы ограждают себя от критики и существенно снижают общественное недовольство политикой правящей верхушки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_DESC">
      <Text>Названный в честь выдающегося американского астронома Эдвина Хаббла, космический телескоп "Хаббл" является одним из важнейших астрономических инструментов, созданных человечеством. Запущенный на орбиту Земли в 1990 году, телескоп непрерывно поставляет невероятные изображения далеких созвездий и туманностей. Срок службы телескопа постоянно продлевают астронавты, которые регулярно занимаются его ремонтом. Для этого им приходится выходить в открытый космос. Впрочем, время не щадит никого, и несмотря на невероятные результаты работы, в 2018 году телескоп "Хаббл" будет заменен более современным космическим телескопом "Джеймс Вебб".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HUBBLE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Чудо не в том, что звездный небосклон столь обширен, но в том, что человек сумел измерить его".[NEWLINE] - Анатоль Франс[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_DESC">
      <Text>Построенная на Соборной ("Пьяцца дель Дуомо") площади итальянского города Пиза и известная всему миру под прозвищем «Падающая башня», эта колокольня в течение многих столетий стоит, слегка наклонившись к земле. Строительство башни началось в 1173 году, и вскоре стало ясно, что мягкая почва и малый фундамент со временем приведут к ее падению. После этого в течение целого столетия башня стояла недостроенной, и ее возведение возобновилось только в конце XIII века. Датой окончания постройки Пизанской башни считается 1372 года. На ней установлено семь колоколов, каждый из которых издает отличную от других ноту музыкальной гаммы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_LEANING_TOWER_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не хлопайте так громко - здание старое, может развалиться".[NEWLINE]- Джон Осборн[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_DESC">
      <Text>Построенный в конце XIX столетия по приказу баварского короля Людвига II, Нойшванштайн стал воплощением всех сказочных замков, так часто встречающихся в детской литературе. Нойшванштайн был возведен на склоне холма около немецкого город Фюссен, и король Людвиг, сторонившийся публики, скрылся в нем от глаз общественности. После его смерти замок завоевал широкую популярность у туристов и послужил вдохновением при строительстве замка Спящей красавицы в Парижском Диснейленде.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_NEUSCHWANSTEIN_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...это одно из самых красивых мест, святое и безупречное, достойный монастырь для божественного друга, который принес спасение и благословение миру".[NEWLINE]- Король Баварии Людвиг II[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_DESC">
      <Text>Построенный около 1000 года до н.э., город Петра в Иордании является одним из наиболее известных примеров скальной архитектуры. В песчаниковых стенах каньонов, окружавших Петру, было высечено множество зданий. Город стал столицей Набатейского царства. Самое известное здание Петры, скальный храм-мавзолей под названием "Сокровищница", неоднократно попадало в кино. Например, в фильме "Индиана Джонс и последний крестовый поход" именно Сокровищница послужила декорациями для места хранения Святого Грааля.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PETRA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"...а кто будет пить воду, которую Я дам ему, говорит Господь, будет иметь внутри себя источник воды, текущей в жизнь вечную. Да ведут они меня и приведут на святую гору Твою и в обители Твои. Через пустыню и через горы к каньону Полумесяца..."[NEWLINE] - Индиана Джонс[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CHARIOT_ARCHER_STRATEGY">
      <Text>Лучники на колесницах - быстрое дальнобойное подразделение, чрезвычайно опасное на открытой местности. Они немного сильнее лучников и передвигаются в два раза быстрее. Их перемещение замедляется в лесах, джунглях и на холмах (если только на этих клетках нет дороги).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_TREASURY_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо увеличивает на 8 производство [ICON_GOLD] золота в городе. Государственную казну можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть банки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATE_NATIONAL_TREASURY_HELP">
      <Text>Нужны банки во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_RESERVE_HELP">
      <Text>Нужны зоопарки во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.[NEWLINE][NEWLINE]Каждая обрабатываемая городом клетка со [ICON_RES_IVORY] слонами, [ICON_RES_BISON] бизонами, [ICON_RES_FUR] пушным зверем или [ICON_RES_WHALE] китами дает +2 [ICON_CULTURE] к культуре за ход, а каждая клетка с природным чудом дает +4 [ICON_CULTURE] к культуре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_RESERVE_PEDIA">
      <Text>Заповедник - особо охраняемая территория или акватория, полностью исключенная из хозяйственного использования в целях сохранения природных комплексов, охраны видов животных и растений. Принято считать, что первый закон об охране окружающей среды и защите дикой природы был принят на Шри-Ланке в III веке до н. э. И тогда же был основан первый в мире природный заповедник. Известно так же, что пророк Мухаммад объявлял леса и зеленые участки заповедниками (хима), где была защищена любая форма жизни.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_RESERVE_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо увеличивает на 3 [ICON_HAPPINESS_1] настроение в империи и дает прирост [ICON_CULTURE] культуры в городе если рядом с ним есть клетки со слонами, бизонами, пушным зверем, китами или природными чудесами. Национальный заповедник можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть зоопарки.</Text>
    </Row>
    
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STRATEGIC_HEADQUARTERS_HELP">
      <Text>Нужны военные базы во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR_POSITIVE_TEXT]Допустимое количество воздушных юнитов в городе увеличивается на 5.[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STRATEGIC_HEADQUARTERS_PEDIA">
      <Text>Стратегический или генеральный штаб - центральный орган военного управления и основной орган оперативного управления вооруженными силами во многих государствах. Генеральный штаб является исполнительным органом, с помощью которого политическое руководство страны осуществляет верховное главнокомандование Вооруженными силами. В частности, в мирное время все несущие боевое дежурство части и соединения стратегических сил находятся в непосредственном подчинении Генштаба и, следовательно, в распоряжении политического руководства страны. Сегодня одной из важнейших функций Генштаба считается непосредственное управление ракетными войсками стратегического назначения (РВСН), представляющих собой один из важнейших элементов стратегических ядерных сил.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STRATEGIC_HEADQUARTERS_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо увеличивает обороноспособность города на 20 очков, а ОЗ - на 50. Город, в котором будет построен стратегический штаб, станет самым защищенным в империи. Стратегический штаб можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть военные базы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUSTRIAL_PARK_HELP">
      <Text>Каждое месторождение [ICON_RES_COAL] угля, [ICON_RES_OIL] нефти, и [ICON_RES_URANIUM] урана, разрабатываемое городом, дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE]Нужны фабрики во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUSTRIAL_PARK_PEDIA">
      <Text>Индустриальный парк - специальная территория, на которой объединены производственные и иные предприятия посредством общей инфраструктуры и взаимной производственной кооперации. Смысл создания индустриального парка в том, чтобы сконцентрировать на одной территории предприятия с общей сферой деятельности или использующих единую инженерную инфраструктуру - энергообъекты и электросети, теплосеть, водные объекты, очистные сооружения и сети связи. Такая концентрация позволяет всем участникам промпарка сэкономить на инфраструктурных издержках.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INDUSTRIAL_PARK_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо помимо дополнительных [ICON_PRODUCTION] единиц производства в городе, так же увеличивает прирост [ICON_PRODUCTION] производства на 20%. Индустриальный парк можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть фабрики.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_HELP">
      <Text>Содержит 3 ячейки для великих произведений искусства, также дает +3 [ICON_TOURISM] к туризму. Появляются 3 археолога.[NEWLINE][NEWLINE]Для постройки требуются музеи во всех городах. Чем больше городов в империи, тем выше стоимость строительства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_PEDIA">
      <Text>Смитсоновский институт - научно-исследовательский и образовательный институт в США и принадлежащий ему комплекс музеев. Основан 10 августа 1846 года актом Конгресса США. Имеет самое крупное в мире хранилище экспонатов, музейных ценностей и артефактов. В состав института входят 19 музеев, зоопарк, 9 научно-исследовательских центров, а также 156 музеев, являющихся филиалами Смитсоновского института. Из них 10 музеев находятся на Национальной аллее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SMITHSONIAN_INSTITUTION_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо способствует вашим археологическим достижениям и дает +1 [ICON_CULTURE] к культуре. Его нельзя возводить до тех пор, пока во всех городах цивилизации не появятся музеи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUPERCOLLIDER_HELP">
      <Text>Дает +1 [ICON_RESEARCH] к науке на каждого [ICON_CITIZEN] жителя города. Также еще кроме прироста производства и богатства, увеличивает в городе прирост [ICON_FOOD] пищи на 10% и [ICON_CULTURE] культуры на 10%.[NEWLINE][NEWLINE]Нужны лаборатории во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUPERCOLLIDER_PEDIA">
      <Text>Коллайдерами называют класс устройств для получения заряженных частиц высоких энергий. Современные ускорители, подчас, являются огромными дорогостоящими комплексами, которые не может позволить себе даже крупное государство. Коллайдеры позволяют заглянуть в недоступную ранее человечеству область энергий и получить научные результаты, которые расскажут о новых физических теориях, природе материи, процессах происходящих во вселенной, устройстве самой вселенной, ее рождении и эволюции. На сегодняшний день самый большой ускоритель это Большой адронный коллайдер, сокращенно БАК построенный в ЦЕРНе (Европейском совете ядерных исследований), находящемся около Женевы, на границе Швейцарии и Франции. БАК является самой крупной экспериментальной установкой в мире представляющей собой кольцо длиной почти 27 километров. В строительстве и исследованиях участвовали и участвуют более 10 тысяч ученых и инженеров из более чем 100 стран.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUPERCOLLIDER_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо, в зависимости от числа жителей, максимально возможно увеличивает производство [ICON_RESEARCH] науки в городе. Кроме того развитие фундаментальной науки рано ли поздно должно сказаться на всех сферах жизни, поэтому город получает прирост [ICON_FOOD] пищи, [ICON_PRODUCTION] производства, [ICON_GOLD] богатства и [ICON_CULTURE] культуры. Суперколлайдер можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть лаборатории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_MEMORIAL_HELP">
      <Text>Дает +25 ОО всем юнитам.[NEWLINE][NEWLINE]Нужны военные академии во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_MEMORIAL_PEDIA">
      <Text>Мемориальный комплекс — территория c размещенными на ней монументальными архитектурными сооружениями: мавзолеями, пантеонами, скульптурными группами, обелисками славы и памятниками, посвященными выдающимся событиям из истории страны и народа, ее населяющего. У каждого государства есть особые мемориалы, называемые национальными, которые символизируют не только память о событиях или героях, а сами по себе становятся историческим достоянием или символом национальной идеи. Например, Мамаев курган (памятник Героям Сталинградской битвы) в Волгограде в России, или гора Рашмор (скульптурный портрет четырех президентов) в Южной Дакоте в США.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_MEMORIAL_STRATEGY">
      <Text>Национальное чудо значительно увеличивающее количество очков опыта для войск, созданных в этом городе. Национальный мемориал можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть военные академии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COMMISSARIAT_HELP">
      <Text>-50% к темпу кражи технологий вражескими шпионами в городе. -10% [ICON_HAPPINESS_4] к недовольству от числа городов.[NEWLINE][NEWLINE]Нужны жандармерии во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COMMISSARIAT_PEDIA">
      <Text>Народный комиссариат внутренних дел СССР был центральным органом государственного управления СССР по борьбе с преступностью и поддержанию общественного порядка, обеспечению государственной безопасности в 1934—1946 годах. В сфере ответственности НКВД находились коммунальное хозяйство и строительство, другие отрасли промышленности, а также политический сыск и право вынесения приговоров, система исполнения наказаний, внешняя разведка, пограничные войска, контрразведка в армии. НКВД также печально известен как главный исполнитель массовых политических репрессий 1930-х годов. Многие граждане СССР, заключённые в лагеря ГУЛага или приговорённые к смертной казни, были осуждены в особом внесудебном порядке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COMMISSARIAT_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо способствует сохранности ваших технологий от вражеских шпионов, желательно создавать его в городах производящих больше всего науки. Так же сокращает недовольство во всех городах. НКВД можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть жандармерии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RED_CROSS_HELP">
      <Text>Увеличивает на +1 [ICON_FOOD] прирост пищи в городе за каждые 4 [ICON_CITIZEN] жителя.[NEWLINE][NEWLINE]Нужны больницы во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RED_CROSS_PEDIA">
      <Text>Международный Красный Крест — международное гуманитарное движение, основанное в 1863 году и объединяющее более 100 миллионов сотрудников и добровольцев по всему миру. Движение считает своей главной целью — помогать всем страждущим без какого-либо неблагоприятного различия, способствуя тем самым установлению мира на Земле. Движение оказывает помощь всем раненым на поле боя без исключения или предпочтения. Движение не проводит никакой дискриминации по признаку национальности, расы, религии, класса или политических убеждений. Движение не может принимать чью-либо сторону в вооружённых конфликтах и вступать в споры политического, расового, религиозного или идеологического характера.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RED_CROSS_STRATEGY">
      <Text>Способствует росту населения, так что после его строительства в городе фактически на 4 [ICON_CITIZEN] жителя достаточно 3 [ICON_FOOD] пищи. Красный Крест можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть больницы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VERSAILLES_HELP">
      <Text>Содержит 1 ячейку для великого произведения искусства. Музыканты, писатели и художники во всех городах дают дополнительно 2 [ICON_RESEARCH] науки. Сокращает на 15% [ICON_PRODUCTION] скорость строительства чудес света в городе. [NEWLINE][NEWLINE]Для постройки требуются амфитеатры во всех городах. Чем больше городов в империи, тем выше стоимость строительства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VERSAILLES_PEDIA">
      <Text>Версаль — дворцово-парковый ансамбль во Франции, бывшая резиденция французских королей в городе Версале, ныне являющемся пригородом Парижа; центр туризма мирового значения. Версаль сооружался под руководством Людовика XIV с 1661 года и стал своеобразным памятником эпохи Короля-солнца, художественно-архитектурным выражением идеи абсолютизма. После Великой французской революции, Версаль получил статус музея и открыт для публики. С Версалем связано множество значимых событий мировой истории. Он стал местом подписания Декларации прав человека и гражданина; договора, завершившего Войну за независимость США и мирного договора, завершившего Первую мировую войну.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VERSAILLES_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо рекомендовано к строительству тем, кто идет по культурному пути развития. Кроме ускорения постройки чудес в городе, оно так же дает [ICON_RESEARCH] науку от всех культурных специалистов. Версаль можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть амфитеатры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_SHRINE_HELP">
      <Text>Увеличивает религиозное влияние этого города на 50%. Дает +1 [ICON_PEACE] веры с клеток леса и джунглей возле города.[NEWLINE][NEWLINE]Во всех других городах необходимы святилища. Чем больше городов в империи, тем выше стоимость строительства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_SHRINE_PEDIA">
      <Text>Главной национальной святыней обычно называют наиболее значимое в религиозном отношении сооружение для одного или нескольких государств. Примером может служить Кааба — мусульманская святыня в виде кубической постройки во внутреннем дворе мечети Масджид аль-Харам в Мекке. Это одно из основных мест, собирающее паломников во время хаджа. Ежегодно паломничество к нему совершают до 10 миллионов мусульман. В христианском мире роль национальных святилищ обычно играют храмы, в которых хранятся мощи святых, например Туринский собор, в котором находится плащаница Христа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_SHRINE_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо ускоряет распространение религии и увеличивает поступление [ICON_PEACE] веры в городе с лесов и джунглей. Национальную святыню можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть святилища.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARMORY_CHAMBER_HELP">
      <Text>Увеличивает скорость постройки огнестрельных войск на 25% [ICON_PRODUCTION].[NEWLINE][NEWLINE]Во всех других городах необходимы оружейные. Чем больше городов в империи, тем выше стоимость строительства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARMORY_CHAMBER_PEDIA">
      <Text>Оружейными палатами называют национальные музеи-сокровищницы в которых выставлены образцы исторического, национального оружия, а так же множество других ценных экспонатов. Наиболее известными являются Московская оружейная палата основанная в 1547 году, Королевская оружейная палата Великобритании открытая в 1660 году и Дрезденская оружейная палата официально открытая двадцатые годы XX в. Многие из них начинались как личные коллекции монархов, желающих собрать все образцы оружия своей страны, а так же как можно больше образцов трофейного оружия, тем самым показав значимость и силу своей державы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARMORY_CHAMBER_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо значительно увеличивает скорость постройки огнестрельных подразделений. Оружейную палату можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть оружейные.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WESTMINSTER_ABBEY_HELP">
      <Text>Нужны монастыри во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WESTMINSTER_ABBEY_PEDIA">
      <Text>Вестминстерское аббатство — готическая церковь в Лондоне. Строилась с перерывами с 1245 по 1745 годы, хотя первые упоминания о церкви на этом месте относятся к VII-X векам. Традиционное место коронации и захоронения монархов Великобритании. Считается, что первая бенедиктинская церковь на этом месте была построена во времена короля Саберта, в VII веке. Первым английским королем, который короновался здесь, был Гарольд II, в январе 1066 года. С тех пор все монархи Англии короновались в Вестминстерском аббатстве. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WESTMINSTER_ABBEY_STRATEGY">
      <Text>Вестминстерское аббатство можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть монастыри.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COLOGNE_CATHEDRAL_HELP">
      <Text>Дает +5 [ICON_TOURISM] к туризму. Нужны соборы во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COLOGNE_CATHEDRAL_PEDIA">
      <Text>Римско-католический готический собор в Кельне занимает третье место в списке самых высоких церквей мира. Строительство главного храма Кельнской архиепископии велось в два приема — в 1248—1437 гг. и в 1842—1880 годах. Кельн, один из самых богатых и политически могущественных городов Священной Римской империи, считал нужным, следуя примеру Франции, иметь свой кафедральный собор — и его масштабы должны были затмить все остальные храмы, тогда и началась одна из самых длинных глав в истории европейского строительства. Сменявшие друг друга поколения строителей вдохновляла общая вера и преданность первоначальным планам. Помимо высокой художественной ценности кельнский кафедральный собор важен как свидетельство непреходящей крепости христианской веры в Европе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COLOGNE_CATHEDRAL_STRATEGY">
      <Text>Кельнский собор можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть соборы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOME_OF_ROCK_HELP">
      <Text>Нужны мечети во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOME_OF_ROCK_PEDIA">
      <Text>Купол скалы — исламское святилище над камнем основания на Храмовой горе в Иерусалиме. Купол возведен в конце VII века, когда современное понятие мечети еще не сформировалось, причем не столько как святилище, сколько для того, чтобы дать кров паломникам, которые стекались поклониться камню, с которого вознесся пророк Мухаммад. Здание было воздвигнуто в 687—691 годах по повелению омейядского халифа Абд аль-Малика. Во время оккупации Иерусалима крестоносцами Купол скалы был передан в распоряжение монахов-августинцев и обращен в церковь. В 1187 г. город отвоевал Саладин, который поручил своему племяннику заняться восстановлением исламской святыни. В XXI веке здание продолжает использоваться в качестве женской мечети. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOME_OF_ROCK_STRATEGY">
      <Text>Купол скалы можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть мечети.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TODAI_JI_HELP">
      <Text>Нужны пагоды во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TODAI_JI_PEDIA">
      <Text>Тодай-дзи — древний буддийский храм в Японии в городе Наре. Храм Тодай-дзи считается самым большим деревянным сооружением в мире. В нем находится гигантская бронзовая статуя Будды. В 743 году, когда на  Японию свалились бедствия и эпидемии, император Сему издал указ, по которому жители должны построить статую Будды для своей защиты. В строительстве приняло участие 2 млн. человек. Статуя размером 15 метров собиралась по частям. Храм был завершен в 745, а Будда закончен в 751 году, при этом на проект была брошена почти вся производимая в стране бронза. Сегодня Тодай-дзи считается главным храмом области Ямато.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TODAI_JI_STRATEGY">
      <Text>Тодай-дзи можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть пагоды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOLOMON_TEMPLE_HELP">
      <Text>Нужны синагоги во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOLOMON_TEMPLE_PEDIA">
      <Text>Соломону удалось осуществить план постройки грандиозного Храма, к которому устремлялись бы на поклонение евреи со всех концов Израиля. Храм был воздвигнут в период самого высшего проявления национального единства еврейского народа. За годы своего правления царь Давид произвел значительные приготовления для строительства Храма. Он оставил Соломону огромные запасы золота и серебра и несметное количество железа и меди. Передавая царство Соломону, Давид завещал ему строительство Храма. Строительство длилось 7 лет, с 957 по 950 гг. до н. э.  Храм, построенный Соломоном в Иерусалиме, принципиальным образом отличался от всего, что ему предшествовало в еврейской истории. Впервые Храм был возведен в качестве постоянного и основательного каменного здания в совершенно определенном и особом месте.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SOLOMON_TEMPLE_STRATEGY">
      <Text>Храм Соломона можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть синагоги.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_TEXT">
      <Text>Синагога - основной институт еврейской религии, помещение, служащее местом общественного богослужения и центром религиозной жизни общины. Синагога не только оказала решающее влияние на формирование иудаизма, традиция придает синагоге огромное значение в еврейской жизни. Функции синагоги очень широки. Часто при синагогах имеются школы, религиозный суд и залы для празднований.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SYNAGOGUE_STRATEGY">
      <Text>Можно строить только в городах, придерживающихся религии, в которой есть верование "Синагоги". Чтобы возвести это здание, необходимо потратить [ICON_PEACE] очки веры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HOLLYWOOD_HELP">
      <Text>Помимо дополнительных очков [ICON_CULTURE] культуры, Голливуд также дает +6 [ICON_TOURISM] к туризму и +1 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению за каждую радиовышку.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть построен в двух клетках от горы, находящейся на вашей территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HOLLYWOOD_DESC">
      <Text>Голливуд — район Лос-Анджелеса, традиционно ассоциирующийся с американской киноиндустрией, поскольку в этом районе находится много киностудий, и живут многие известные киноактеры. Многие исторические театры Голливуда используются как место действий и концертные сцены для премьеры основных показов отснятой постановки, а также как место для награждения Американской киноакадемии. Это популярное место для ночной жизни и туризма, а также дом Голливудской Аллеи Славы - тротуара по Голливудскому бульвару и Вайн-стрит, в который вложено более 2600 пятиконечных звезд с именами знаменитостей, внесшими большой вклад в развитие индустрии развлечений. Первая студия в Голливуде была основана Компанией Кентавр, находящейся в Нью-Джерси, которая хотела снимать вестерны в Калифорнии. 22 января 1947 года здесь начала свою работу первая коммерческая телевизионная станция на Западе. Так же до недавнего времени Голливуд служил домом почти для каждой радиостанции в Лос-Анджелесе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIBERIAN_EXPRESS_HELP">
      <Text>Город не должен находиться на холмах. Увеличивает на 15% скорость создания улучшений на клетках. Увеличивает на +1 [ICON_GOLD] богатство от инженеров и ученых в городах. Так же +2 [ICON_GOLD] для хозяина города и +1 [ICON_GOLD] для владельца торгового маршрута.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SIBERIAN_EXPRESS_DESC">
      <Text>Транссибирская железнодорожная магистраль — железная дорога через Евразию, соединяющая Москву с крупнейшими восточносибирскими и дальневосточными промышленными городами России, заканчивающаяся во Владивостоке. Длина магистрали 9298,2 км — это самая длинная железная дорога в мире. Высшая точка пути — Яблоновый перевал (1019 м над уровнем моря). Официально строительство началось 19 мая 1891 года в районе близ Владивостока. На церемонии закладки будущий император Николай II собственноручно отвез тачку земли на полотно дороги. Результатом строительства транссибирской магистрали стала возможность к 1905 году пассажирским поездам, впервые в истории следовать только по рельсам, без использования паромных переправ, от берегов Атлантического океана до берегов Тихого океана.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PANAMA_HELP">
      <Text>Город должен быть построен на побережье. +15% [ICON_GOLD] золота от [ICON_CONNECTED] торговых путей. Каждый морской порт дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству. В городе бесплатно появляется морской порт. Так же +2 [ICON_GOLD] для хозяина города и +1 [ICON_GOLD] для владельца торгового маршрута.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_PANAMA_DESC">
      <Text>Панамский канал — судоходный канал, соединяющий Панамский залив Тихого океана с Карибским морем и Атлантическим океаном, расположен на Панамском перешейке на территории государства Панама. Длина — 81,6 км, ширина — 150 метров, глубина — 12 метров. Официально открыт 12 июня 1920 года. Строительство Панамского канала стало одним из крупнейших и сложнейших строительных проектов, осуществлённых человечеством. Панамский канал оказал неоценимое влияние на развитие судоходства и экономики в целом в Западном полушарии и во всем мире, что обусловило его чрезвычайно высокое геополитическое значение. Благодаря Панамскому каналу морской путь из Нью-Йорка в Сан-Франциско сократился с 22,5 тыс. км до 9,5 тыс. км. Ежегодно через сооружения канала проходят около 14 тыс. судов, несущих около 280 млн. т. груза. (5 % мировых океанских грузоперевозок).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRBASE_HELP">
      <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при создании ракет и авиаподразделений.[NEWLINE][NEWLINE]В городе должен быть аэропорт.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AIRBASE_TEXT">
      <Text>Авиабаза - это специальная территория, предназначенная для базирования воздушных судов военной авиации, а также частей обеспечения и ремонта, размещения запасов материальных и технических средств обеспечения боевых и военных действий. Если во время Второй мировой войны большое развитие получили тактические авиабазы, то с началом холодной войны уже назрела их стратегическая потребность для потенциального удара атомными бомбами по основным центрам врага.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRBASE_STRATEGY">
      <Text>Авиабаза увеличивает скорость строительства всех воздушных юнитов, в том числе ракет. Однако содержание авиабазы может стать тяжелым финансовым обременением.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORESTRY_HELP">
      <Text>Город должен быть построен в тундре или рядом с тундрой.[NEWLINE][NEWLINE]Дает +1 [ICON_RESEARCH] к науке и +1 [ICON_FOOD] к пище на клетках с лесом, которые обрабатывает город.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORESTRY_TEXT">
      <Text>Лесничеством обычно называют основную территориальную единицу управления в области использования, охраны, защиты и воспроизводства лесов. Лесоводство занимается проблемами выращивания леса для производства необработанной древесины, сохранением мест обитания дикой природы, регулированием качества натуральных источников воды, восстановлением лесных массивов и природных ландшафтов. Леса являются одним из самых важных компонентов биосферы Земли, и лесоводство является ключевым звеном в научном изучении и использовании этого ресурса.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORESTRY_STRATEGY">
      <Text>Лесничество - здание для полярных городов, которое следует возводить только если город, расположен рядом с лесом. Каждая клетка с лесом в черте города дает +1 [ICON_RESEARCH] к науке и +1 [ICON_FOOD] к пище. Лесничество можно построить только в том городе, который находится в тундре или рядом с ней.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_HELP">
      <Text>В городе должен быть замок.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_TEXT">
      <Text>Бастион — пятистороннее долговременное укрепление, возводившееся на углах крепостной ограды. Обычно создавались на основе замков и средневековых крепостей с последовательным видоизменение их древних башен с целью наиболее эффективного размещения защитных орудий. Фортификационные сооружения бастионного типа повсеместно возводились в период с XVII века по XVIII века. Однако с развитием нарезной артиллерии бастионные укрепления стали употребляться исключительно в таких частях крепости, где по свойству местности требуется только ближайшая оборона.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BASTION_STRATEGY">
      <Text>Бастион - военное здание увеличивающее обороноспособность города на 9 очков, а ОЗ - на 25. Для постройки бастиона в городе должен быть возведен замок.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIRCUS_HELP">
      <Text>Рядом с городом должен быть источник либо [ICON_RES_HORSE] лошадей, либо [ICON_RES_IVORY] слоновой кости, либо [ICON_RES_FUR] пушного зверя.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RESTAURANT_HELP">
      <Text>Рядом с городом должен быть источник либо [ICON_RES_CITRUS] цитрусовых, либо [ICON_RES_COCOA] какао, либо [ICON_RES_TRUFFLES] трюфелей.</Text>
    </Row>


    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COMMUNICATION_STATION_HELP">
      <Text>Каждое месторождение [ICON_RES_COPPER] меди и [ICON_RES_ALUMINUM] алюминия, разрабатываемое городом, дает +2 [ICON_RESEARCH] к науке.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен иметь поблизости хотя бы один такой рудник.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIRCUS_STRATEGY">
      <Text>Цирк можно построить только в городах, рядом с которыми имеются улучшенные ресурсы либо [ICON_RES_HORSE] лошадей, либо [ICON_RES_IVORY] слоновой кости, либо [ICON_RES_FUR] пушного зверя. Цирк повышает [ICON_HAPPINESS_1] настроение цивилизации.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_RESTAURANT_STRATEGY">
      <Text>Ресторан можно построить только в городах, рядом с которыми имеются улучшенные ресурсы либо [ICON_RES_CITRUS] цитрусовых, либо [ICON_RES_COCOA] какао, либо [ICON_RES_TRUFFLES] трюфелей. Ресторан повышает прирост [ICON_CULTURE] культуры в городе.</Text>
    </Row>


    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COMMUNICATION_STATION_STRATEGY">
      <Text>Станцию связи можно строить только в городе, поблизости от которого имеется медный или алюминиевый рудник. Станция связи увеличивает поступление науки с каждого такого ресурса в радиусе города.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PIERS_TEXT">
      <Text>Причал - специально оборудованное место у берега для швартовки судна или лодок. Причалы строились людьми задолго до возникновения первых портов и гаваней. Примитивные конструкции, предназначенные для удобного подхода к берегу сооружались людьми с момента начала их оседлой жизни возле водоемов. Поскольку в большинстве таких поселений именно рыбный промысел обеспечивал людей пищей, то сооружение причалов было жизненной необходимостью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_RESTAURANT_TEXT">
      <Text>Рестораном называют предприятие общественного питания с широким ассортиментом блюд сложного приготовления, включая заказные, фирменные и деликатесные. Рестораны впервые появились в Китае в период правления династии Тан (618 - 906 гг). В Европе трактиры и таверны были известны со времен античности, но эти заведения были ориентированы на путешественников, и местные жители редко питались в них. Лишь в XVIII веке появились рестораны, главной целью которых было приготовление и подача блюд, которые заказывал посетитель по своему вкусу. Первым рестораном современного типа, в котором посетители сидят с отдельными блюдами за отдельными столами и выбирают еду из меню, был Гран-Таверн-де-Лондр, основанный в 1782 году в Париже.</Text>
    </Row>


    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COMMUNICATION_STATION_TEXT">
      <Text>Станциями связи называют системные комплексы из приемопередающей аппаратуры, осуществляющей централизованное обслуживание группы оконечных абонентских устройств. Жизнь в современном мире не мыслима без таких комплексов. Сотовая связь и интернет, без централизованных и распределенных станций связи, просто не смогут существовать. История развития и современные разновидности таких станций весьма разнообразны, к ним можно отнести и АТС, и коммутаторы GSM, и радиорелейные трансляторы, и провайдерские коммутационные подстанции.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_STURMTIGER">
      <Text>Мощное противотанковое подразделение поздних этапов игры, обладает повышенным радиусом передвижения. Эффективны против любой бронетехники.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_STURMTIGER_TEXT">
      <Text>Во время Второй мировой войны массированное использование танков воюющими сторонами поставило вопрос о создании адекватных средств противодействия. Существовавшие ранее противотанковые буксируемые пушки представляли лишь частичное решение проблемы. Буксируемая противотанковая артиллерия как правило была эффективна лишь в случае заранее подготовленной обороны. Осознание этого привело к созданию в основных воюющих странах полностью бронированных машин, иногда так же именуемых истребителями танков, вооруженных мощными длинноствольными пушками с высокой начальной скоростью снаряда. Развитие кумулятивных ракет в послевоенное время привело к устареванию некоторых типов мобильных ПТО, однако у них до сих пор сохраняется неоспоримое достоинство - в отличие от противотанковых ракет снаряды ПТО практически не поддаются перехвату.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STURMTIGER_STRATEGY">
      <Text>Мобильные ПТО лучшее средство для борьбы с танками на последних этапах игры. Повышенная дальность передвижения позволяют использовать их эффективней, чем буксируемые орудия. Однако их использование остается целесообразным только в тандеме с бронетехникой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LANDSHIP_HELP">
      <Text>Полезен при обороне территории и захваченных рубежей противника. Можно получить только приняв в идеологии автократии доктрину "Конструкторские бюро".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LANDSHIP_TEXT">
      <Text>Идею создания танка приписывают великому итальянскому изобретателю, художнику и ученому Леонардо да Винчи. Его танк должен был перемещаться посредством мускульной силы экипажа, но сегодня очевидно, что учитывая вес машины, он бы не сдвинулся с места. Однако с развитием паровых автомобилей в XIX веке идея создания танков была возрождена. Первый прототип гусеничного парового танка был представлен широкой общественности на параде в Бостоне 17 апреля 1918 года, однако Первая мировая война завершилась до того, как он успел бы принять участие в боевых столкновениях. Остальные проекты создания паровых танков так и не были реализованы. Успех британских ромбовидных танков в Первой мировой войне закрепил за всей бронетехникой двигатель внутреннего сгорания.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LANDSHIP_STRATEGY">
      <Text>Уникальная замена танкетки, он медлительней, но обладает повышенной эффективностью в обороне. Оптимально его использование в качестве второго эшелона или для прикрытия с флангов при наступлении, либо в качестве основной ударной силы при защите территории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_LEVIATHAN_HELP">
      <Text>Незаменим при обороне территории и захваченных рубежей противника, может атаковать дважды. Можно получить только приняв в идеологии автократии доктрину "Секретный проект".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_LEVIATHAN_TEXT">
      <Text>Паровой левиафан назван в честь мифического морского чудовища, что хорошо отражает его колоссальную мощь. Фактически это огромный боевой паровой локомотив, который не привязан к рельсам. К сожалению или к счастью история не знает примеров подобной техники, хотя не исключено, что некие безумные диктаторы в тандеме с безумными учеными пытались разработать нечто подобное. Кроме технических ограничений, которые стояли на пути создания подобных монстров, финальную точку во всех подобных потенциальных проектах поставило изобретение двигателя внутреннего сгорания. Но возможно если бы история и технический прогресс пошли бы другим путем, люди однажды бы стали свидетелями парада таких машин.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEAM_LAND_LEVIATHAN_STRATEGY">
      <Text>Уникальная замена танкетки, сильнее, обладает повышенной эффективностью в обороне и может атаковать дважды. Рекомендовано его использование в качестве основной ударной силы в контратаке и защите.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_JET_BOMBER">
      <Text>Лучший бомбардировщик, который только можно перевозить на борту авианосца. Незаменим при бомбардировке вражеских войск и городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_JET_BOMBER_TEXT">
      <Text>В 1943 году командование ВВС США пришло к выводу, что армии требуется новый бомбардировщик дальнего радиуса действия с перспективными реактивными двигателями. Техническое задание было отправлено в агентства нескольких крупных авиастроительных компаний, среди которых был и Boeing. Самолет должен иметь максимальную скорость 800 км/ч, крейсерскую скорость 725 км/ч, дальность полета 5600 км, потолок высоты 13 500 м. Первым американским реактивным бомбардировщиком отвечающим этим требованиеям стал B-45 Tornado. На этом новом этапе развития вооружений от реактивного бомбардировщика по-прежнему требовалась высокая скорость, но уже не как средство преодоления ПВО, а как средство сокращения подлетного времени. С развитием новых технологий стратегические бомбардировщики получили сверхзвуковую скорость и способность летать на предельно малых высотах. Данный комплекс характеристик увеличивает вероятность удачного проникновения в чужое охраняемое воздушное пространство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JET_BOMBER_STRATEGY">
      <Text>Реактивный бомбардировщик - обладает самой большой дальностью полета среди всех подразделений палубной авиации. Наиболее эффективен при атаке наземных, либо морских целей. Может базироваться в вашем городе или на борту авианосца, может перемещаться с базы на базу или выполнять задачи на расстоянии 12 клеток.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_HELP">
      <Text>Быстрый корабль использующихся для борьбы с подводными лодками и нанесения быстрых ударов по флотилиям противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_TEXT">
      <Text>На появление нового класса кораблей серьезное влияние оказало изобретение торпед. Несмотря на ограниченную скорость, дальность хода, ненадежность попадания и действия взрыва торпеда к середине 1870-х годов стала сильным тактическим фактором. Первый мореходный миноносец русского флота "Взрыв" вступил в строй в 1877 году, тогда же в состав британского флота вошел миноносец "Лайтнинг". Тактика боевого использования миноносцев базировалась на свойствах его оружия - торпеды, и заключалась в нападении и уничтожении кораблей противника при помощи большого количества маневренных кораблей небольших размеров с большой скоростью, затруднявшей уничтожении их огнем корабельной артиллерии.[NEWLINE][NEWLINE]В 1898 году в России был изобретен первый в мире дизельный двигатель для судов и миноносцы стали одними из первых боевых кораблей на которые его стали устанавливать. Для придания миноносцам высоких скоростей хода требовалось как можно большее уменьшение веса их конструкций и установка на них мощных поршневых машин. Приобретенный в ходе проектирования и постройки миноносцев опыт оказал положительное влияние на развитие судостроения и был перенесен на большие корабли. С появлением эсминцев строительство миноносцев в первой половине XX века было полностью прекращено.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EARLY_DESTROYER_STRATEGY">
      <Text>Миноносец эффективный корабль для борьбы с подводными лодками и авиацией. Кроме выслеживания подводных судов и перехвата авиации так же необходим для молниеносных атак на эскадры противника, для изматывания дальнобойных судов или для сопровождения транспортных судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_CARRIER_HELP">
      <Text>Изначально способен перевозить 3 самолета; грузоподъемность можно улучшить.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_CARRIER_TEXT">
      <Text>Суперавианосец это условное название крупных авианосцев водоизмещением свыше 50000 и даже 100000 тонн, оборудованных ядерной силовой установкой с большим количеством базирующихся на них летательных аппаратов горизонтального взлета и посадки. Все современные авианосцы США относятся к суперавианосцам. Часто такие авианосцы называют также ударными авианосцами за способность корабельной авиагруппы каждого такого корабля нанести массированный удар по противнику.[NEWLINE][NEWLINE]Первый авианосец с ядерной двигательной установкой был введен в строй в 1961 году. Им стал "Энтерпрайз", имеющий наибольшую длину (342 метра) среди боевых кораблей мира. Одной загрузки ядерным горючим ему хватает на 13 лет службы. На сегодняшний день все планируемые к постройке новые авианосцы будут являться атомными. Применение на авианосцах ядерной силовой установки позволяет сэкономить водоизмещение для авиационного топлива и авиационного и корабельного боезапасов, а так же дает возможность длительно поддерживать крейсерскую скорость хода.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_NUCLEAR_CARRIER_STRATEGY">
      <Text>Атомный авианосец - продвинутое средство для перевозки самолетов (кроме самолетов "Стелс") и атомных бомб. Может транспортировать больше авиации, чем обычный авианосец и имеет больше средств защиты, но по-прежнему не может атаковать сам, и без поддержки весьма уязвим для других типов боевых судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_HELP">
      <Text>Быстрый дальнобойный юнит для поддержки основной кавалерии. Уланы не имеют над ним преимуществ.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_TEXT">
      <Text>Кирасирами называли род тяжелой кавалерии, одетой в кирасы. Появились в XVI веке во многих странах Европы как тяжелая кавалерия, созданная в целях компенсации малочисленности рыцарской кавалерии. К 20-годам XVI века было начато изготовление огнестрельного оружия с колесцовым замком и уже к середине века кавалерия смогла им массово вооружиться. Начиная с середины XVI века, появилась кирасирская тактика, основанная на применении пистолетов. Так как в тогдашней пехоте имелось довольно мало вооруженных мушкетами и аркебузами, то основная тактика часто сводилась к тому, что кавалеристы, просто подъехав вплотную к пехоте, разряжали пистолеты в упор, а немногочисленные аркебузеры и мушкетеры подавлялись за счет большего количества пистолетов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CUIRASSIER_STRATEGY">
      <Text>Кирасиры - быстрое дальнобойное подразделение нового времени. Способны наносить молниеносные атаки на пехоту и кавалерию противника. Не столь эффективны в защите, поэтому их рекомендуется использовать лишь как средство поддержки для основных кавалерийских подразделений.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMORED_CAR_HELP">
      <Text>Быстрый автомобильный отряд для поддержки бронетехники, особенно эффективен против сухопутных войск.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMORED_CAR_TEXT">
      <Text>Основное отличие бронеавтомобиля от бронетранспортера состоит в предназначении машины. Броневой транспортер предназначен для транспортировки пехоты на поле боя или к непосредственному месту боя, где возможен обстрел машины противником, тогда как бронеавтомобиль служит для обнаружения и поражения противника огнем из бортового вооружения. Перед Второй мировой войной были разработаны бронеавтомобили различных типов: легкие и тяжелые. Бронирование легких бронеавтомобилей было противопульное, а тяжелых - противоосколочное. Вооружение на легких пулеметное, и пушечное на тяжелых. Корпуса устанавливались на стандартную раму закрытого типа с вращающейся башней, в которой устанавливалось основное вооружение. Бронемашины наряду с легкими танками широко применялись для разведки и связи. Однако с развитием танков и средств борьбы с ними, бронеавтомобили утратили свою ценность в качестве ударных машин. После Второй мировой войны большинство типов бронеавтомобилей было выведено из систем вооружения, в эксплуатации и производстве их нишу заполнили БТРы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ARMORED_CAR_STRATEGY">
      <Text>Бронемашина - легкобронированное мобильное средство для стрелковых атак. Предназначены для вылазки в тыл врага или нанесения молниеносных ударов с флангов. Эффективны при сопровождении основной бронетехники или как средство поддержки пехоты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEALTH_FIGHTER_HELP">
      <Text>Истребитель повышенного радиуса действия, обеспечивающий лучшую противовоздушную защиту городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEALTH_FIGHTER_TEXT">
      <Text>Применение технологии "Стелс" - одна из самых заметных тенденций в проектировании и создании новых боевых самолетов в последние годы. Первым малозаметным самолетом, сконструированным по технологии "Стелс" и принятым на вооружение ВВС США, стал Lockheed F-117. Впервые он поднялся в воздух 18 июня 1981 года на испытательном полигоне в Неваде, в условиях максимальной секретности. Применение композиционных материалов и инновационных технологий, аэродинамическая компоновка самолета, мероприятия по снижению заметности двигателя обеспечили беспрецедентно низкий уровень радиолокационной, оптической и инфракрасной заметности. Это позволяет значительно повысить боевую эффективность в работе, как по воздушным, так и наземным целям, в любое время суток, в простых и сложных метеоусловиях. Однако, несмотря на такие радикальные решения, конструкторам не удалось построить самолет полностью неуязвимый для противника, поскольку из-за ухудшенной аэродинамики F-117 был плохо защищен от атак истребителей противника, если бы им удалось его обнаружить.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_STEALTH_FIGHTER_STRATEGY">
      <Text>Истребитель "Стелс" - самый мощный и дальнобойный самолет из класса истребителей, однако он не может перемещаться на авианосцах, что подробнее рассказано в правилах по авиации. Кроме способности перехвата он сам может избежать перехвата, если атакует, однако в этом он уступает возможностям бомбардировщика "Стелс". Особенно эффективен для защиты городов от налетов врага.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOVERPLANE_HELP">
      <Text>Новейшая версия вертолета. Сохраняя все его преимущества, экранолет при этом быстрее, эффективнее действует против бронетехники, а так же имеет преимущества над застрельщиками и осадными орудиями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOVERPLANE_STRATEGY">
      <Text>Экранолет — новейшая разработка в области авиации совмещает в себе достоинства вертолета и самолета. Самый быстрый сухопутный отряд: 7 очков передвижения, и они могут перемещаться над ландшафтами любого типа, включая горы и ледники (если те не заняты противником), однако на клетки открытого океана попасть они могут по-прежнему только на борту судна. Имеют большое преимущество над танками и незначительное над осадными орудиями и застрельщиками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HOVERPLANE_TEXT">
      <Text>Экранолет — это разновидность VTOL (Vertical Take-Off and Landing - воздушно судно вертикального взлета и посадки). Принципиальным отличием VTOL от различных винтокрылых машин является то, что в режиме горизонтального полета на крейсерской скорости, как и у самолёта традиционной схемы, подъёмную силу создает неподвижное крыло. Кроме способности вертикального взлета и посадки, VTOL обладают дополнительными преимуществами, а именно возможностью зависания, разворота в этом положении и полёта в боковом направлении в зависимости от используемых двигательной установки и системы управления. По отношению к вертолётам VTOL обладают несравненно большими, вплоть до сверхзвуковых скоростями и в целом преимуществами, свойственными летательным аппаратам с неподвижным крылом.[NEWLINE][NEWLINE]Экранолет использует экранный эффект для вертикального взлета, но в отличие от экраноплана имеет возможность летать на больших высотах аналогично самолету. Действующих образцов такой техники до сих пор не создано, но благодаря перспективным разработкам в области аэродинамики, не далек тот день, когда они повсеместно станут на вооружение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LSAM_HELP">
      <Text>Может базировать, перевозить и запускать 1 ракету.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LSAM_STRATEGY">
      <Text>Мобильный стратегический ракетный комплекс создан для единственной цели перевозить и запускать баллистические ракеты в том числе и ядерные. При этом сам комплекс остается очень уязвимым перед любой другой военной техникой, его следует защищать и держать в тылу боевых эшелонов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LSAM_TEXT">
      <Text>Мобильный стратегический ракетный комплекс, чаще именуемый в российской военной литературе как подвижный грунтовый ракетный комплекс (ПГРК), передвигаясь по любым дорогам и даже по бездорожью, способен нести и запускать одну межконтинентальную баллистическую ракету (МБР). Живучесть комплекса обеспечивается созданием неопределенности местоположения в позиционном районе, которая достигается за счет его мобильности и скрытности. [NEWLINE][NEWLINE]Первые работы в СССР по созданию подвижных РК стратегического назначения относятся к концу 50-х годов, но только во второй половине 70-х годов для РВСН были созданы первые подвижные грунтовые ракетные комплексы с твердотопливными ракетами межконтинентальной дальности Темп-2С. ПУ комплекса размещалась на базе шестиосного автомобиля. Перед пуском производился подъем контейнера, ракета при помощи порохового аккумулятора давления выбрасывалась из контейнера, после чего запускался двигатель первой ступени. Опыт проектирования первого ПГРК использовался при дальнейших разработках комплексов «Пионер » и «Тополь». В отличие от предшественников, которым для пуска требовалась машина управления и другие вспомогательные агрегаты, «Тополь» должен был стать совершенно автономной машиной. Полная автоматизация процесса развертывания ПУ обеспечивала готовность к пуску в течение нескольких минут. Последняя модификация комплекса носит название «Ярс» и снабжена разделяющейся головной частью, способной преодолевать любые существующие системы противоракетной обороны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREAD_HELP">
      <Text>Дальнобойный юнит информационной эпохи для атаки врагов находящихся на соседней с ним клетке, может отходить после атаки, но не получает бонусов к защите от местности. Сильнейший стрелковый юнит.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREAD_STRATEGY">
      <Text>Экзоброня - последний не-осадный дальнобойный юнит. Это самый мощный дальнобойный юнит. Сочетая гранатомет и крупнокалиберный пулемет, способен наносить максимальные дальнобойные повреждения, но только в радиусе действия равном одной клетке. Рекомендуется использовать как в защите, так и в качестве поддержки при наступлении.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DREAD_TEXT">
      <Text>Главным направлением в области разработок механизированной брони является военное применение экзоскелетов. Цель — создание брони, которая совместила бы в себе огневую мощь и бронирование танка, подвижность и скорость человека, и в несколько раз увеличивающей силу того, кто использует экзоскелет. В наше время большой преградой для начала постройки полноценных экзоскелетов является отсутствие подходящих источников энергии, которые могли бы в течение длительного времени позволить машине работать автономно. Многие рабочие примеры экзоскелетов уже построены, но широкое применение таких моделей пока невозможно. В научной фантастике в зависимости от размеров экзоскелетов их принято разделять их на костюмы, шагоходы и мехи (особенно крупные).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FORGE_HELP">
      <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при создании сухопутных юнитов. Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE]Рядом с городом должен быть источник железа с улучшением в виде рудника. Для постройки необходима 1 единица [ICON_RES_IRON] железа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRANSPORT_HELP">
      <Text>Можно построить только в городе, поблизости от которого есть нефтяные вышки или платформы. Для постройки необходима 1 единица [ICON_RES_OIL] нефти. Улучшает производство в городе и увеличивает скорость постройки бронетаноквых подразделений на 15% [ICON_PRODUCTION].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRANSPORT_STRATEGY">
      <Text>Транспортный комплекс можно построить только в городе, поблизости от которого есть один или несколько улучшенных ресурсов [ICON_RES_OIL] нефти. Кроме дополнительных единиц производства в городе транспортный комплекс так же увеличивает скорость постройки бронетаноквых подразделений.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRANSPORT_TEXT">
      <Text>Транспортный комплекс включает сеть транспортных линий, транспортных узлов и технические средства перевозки, а также работу по перевозке грузов и пассажиров. Сюда же можно отнести не только предпринимательский, общественный но и личный транспорт, как неотъемлемую часть транспортной инфраструктуры. Основными видами городского транспорта являются автомобильный и железнодорожный, реже речной и морской. В современном городе транспортный комплекс образует пространственно-экономический каркас, на который опирается вся хозяйственная деятельность.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_HELP">
      <Text>В городе должна быть биржа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_STRATEGY">
      <Text>Торговая корпорация - здание последнего этапа игры. Оно увеличивает поступление золота в городскую казну. Для постройки торговой корпорации в городе должна быть биржа. Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построена торговая корпорация, приносят дополнительно 2 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] за торговый маршрут.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_TEXT">
      <Text>Корпорацией, строго говоря, называют несколько фирм, работающих на один результат. В постиндустриальном мире самые крупные из корпораций приобрели статус транснациональных. Они владеют производственными подразделениями в нескольких странах, и их бизнес является существенным для экономик этих стран. Всегда существует страна базирования, в которой находится штаб-квартира и на экономику которой оказывается самое ощутимое влияние. Очень большие корпорации обычно имеют бюджет, превышающий бюджет некоторых стран. На сегодняшний день на транснациональные корпорации приходится более 70% мировой торговли, они обеспечивают около 50% мирового промышленного производства и играют важнейшую роль в глобализации.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASINO_HELP">
      <Text>Не может увеличить [ICON_HAPPINESS_1] настроение на величину, превышающую число [ICON_CITIZEN] горожан в городе. В городе должен быть стадион.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASINO_STRATEGY">
      <Text>Игровые залы - сооружение последнего этапа игры, улучшающее [ICON_HAPPINESS_1] настроение всей империи, но не более чем на величину, равную количеству горожан в городе. Для строительства игровых залов в городе должен быть стадион.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CASINO_TEXT">
      <Text>Индустрия интерактивных развлечений на сегодняшний день насчитывает большое количество специальностей, по которым работают тысячи человек по всему миру. Ее принято разделять на индустрию азартных развлечений, мерчандайзинговую игровую индустрию, индустрию видеоигр. Если казино и азартные игры имеют богатую историю, то видеоигры это относительно новый вид интерактивных развлечений, который набрал в последнее время невероятную популярность и обогнал по бюджетам и оборотам продаж даже киноиндустрию. Причем, очевидно, что это направление находится только в начале своего расцвета, и в будущем с развитием компьютеров и интернета может стать доминирующим во всей индустрии развлечений.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>
