<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AERODROME_HELP">
      <Text>Может быть построен только Ротерамским.[NEWLINE][NEWLINE]Дает +15 ОО всем воздушным юнитам. [NEWLINE][NEWLINE]Дает +10% к производству при создании воздушных юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AERODROME_STRATEGY">
      <Text>Аэродром может построить только Кир Ротерамский. Аэродром заменяет эллинг и дает бонус к [ICON_PRODUCTION] производству аэропланов, дирижаблей и небесных крепостей. Как и эллинг, аэродром прибавляет очки опыта обученным подразделениям ВВС. Иными словами, аэродром позволяет в кратчайшие сроки создать хорошо обученный военно-воздушный флот.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FABRICATOR_HELP">
      <Text>Дает [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 единицы [ICON_RES_ALUMINUM] этерия[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FABRICATOR_STRATEGY">
      <Text>Приносит [ICON_RES_ALUMINUM] этерий, даже если держава не владеет клетками с этим ресурсом. С таким источником этерия можно создавать больше воздушных судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FACTORY_HELP">
      <Text>Может быть построено только Катлером.[NEWLINE][NEWLINE]Дает [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 единицы [ICON_RES_ALUMINUM] этерия[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_ALUMINUM] этерием дает +1 [ICON_GOLD] к золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AETHERIUM_FACTORY_STRATEGY">
      <Text>Только Катлер может построить этериевый завод. В отличие от фабрики этерия, которую он замещает, этериевый завод дает прибавку к [ICON_GOLD] золоту пропорциональную числу разрабатываемых месторожденияй [ICON_RES_ALUMINUM] этерия в городе, где завод построен. Это дополнительный бонус для империи Катлера. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRSHIP_HANGAR_HELP">
      <Text>Дает +15 ОО всем воздушным юнитам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AIRSHIP_HANGAR_STRATEGY">
      <Text>Дает дополнительный опыт всем обученным воздушным юнитам: аэропланам, воздушным судам и небесным крепостям.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANALYTICAL_ENGINE_HELP">
      <Text>Нужны разностные машины во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ANALYTICAL_ENGINE_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо способствует значительному росту [ICON_PRODUCTION] производства. Аналитическую машину можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть разностная машина.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AUTOMATED_FACTORY_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к вечному двигателю.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AUTOMATED_FACTORY_STRATEGY">
      <Text>Способствует значительному росту [ICON_PRODUCTION] производства, улучшает [ICON_HAPPINESS_1] настроение жителей города. Постройте автоматическую фабрику в каждом своем городе, и вы сможете приступить к созданию национального чуда - вечного двигателя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BILTMORE_HOUSE_HELP">
      <Text>Нужны особняки во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BILTMORE_HOUSE_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо повышает приток [ICON_GOLD] золота и способствует [ICON_CULTURE] культурному развитию империи. Дом Пашкова можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть особняки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARNEGIE_HALL_HELP">
      <Text>Нужны филантропории во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARNEGIE_HALL_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо значительно повышает рост [ICON_CULTURE] культурного уровня, а также немного улучшает [ICON_HAPPINESS_1] настроение в империи. Карнеги-Холл можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть филантропории.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIFFERENCE_ENGINE_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к аналитической машине.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DIFFERENCE_ENGINE_STRATEGY">
      <Text>Способствует росту [ICON_PRODUCTION] производства и ускоряет [ICON_RESEARCH] научное развитие города. Постройте разностную машину в каждом своем городе, чтобы получить доступ к строительству национального чуда - аналитической машины.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_MANSION_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к дому Пашкова.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_MANSION_STRATEGY">
      <Text>Способствует притоку [ICON_GOLD] золота и росту [ICON_CULTURE] культурного уровня города. Постройте особняк в каждом городе, чтобы получить возможность создать национальное чудо - дома Пашкова.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANDSTAND_HELP">
      <Text>Может быть построена только Альдердайсом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANDSTAND_STRATEGY">
      <Text>Трибуна может быть построена только Альдердайсом. Она замещает стадион, и, в отличие от последнего, способствует [ICON_CULTURE] культурному развитию города, помогая быстрее расширять территорию и принимать новые общественные институты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INVENTORS_HALL_HELP">
      <Text>Нужны патентные ведомства во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_INVENTORS_HALL_STRATEGY">
      <Text>Это национальное чудо повышает приток [ICON_GOLD] золота и ускоряет [ICON_RESEARCH] научное развитие империи. Бюро инноваций можно построить только в том случае, если во всех городах державы есть патентные ведомства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_FACTORY_HELP">
      <Text>Может быть построено только Паровым.[NEWLINE][NEWLINE]Дает [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 единицы любория[ENDCOLOR].[NEWLINE][NEWLINE]Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_URANIUM] люборием дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_FACTORY_STRATEGY">
      <Text>Только Паров может построить любориевый завод. В отличие от фабрики любория, которую он замещает, любориевый завод дает бонус к [ICON_PRODUCTION] производству, пропорциональный разрабатываемым месторождениям [ICON_RES_URANIUM] любория в городе, где завод построен. Это специальный бонус для империи Парова.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_REFINERY_HELP">
      <Text>Дает [COLOR_POSITIVE_TEXT]2 единицы [ICON_RES_URANIUM] любория[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LUBORIC_REFINERY_STRATEGY">
      <Text>Позволяет добывать [ICON_RES_URANIUM] люборий, даже если нет клеток с этим ресурсом. Тем самым можно создавать больше танкеток.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PATENT_OFFICE_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к бюро инноваций.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PATENT_OFFICE_STRATEGY">
      <Text>Дает прибавку к [ICON_GOLD] золоту и [ICON_PRODUCTION] производству, а также создает ячейку специалиста-ученого. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_HELP">
      <Text>Нужны автоматические фабрики во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_STRATEGY">
      <Text>Вы можете создать лишь один вечный двигатель и только тогда, когда в каждом из ваших городов появится автоматическая фабрика. Вечный двигатель дает колоссальный бонус к [ICON_PRODUCTION] производству и небольшую прибавку к [ICON_GOLD] золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PHILANTHROPORIUM_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к Карнеги-Холлу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PHILANTHROPORIUM_STRATEGY">
      <Text>Значительно повышает уровень [ICON_CULTURE] культуры и дает небольшой плюс к [ICON_HAPPINESS_1] настроению. Постройте по одному в каждом городе, чтобы открыть доступ к национальному чуду - Карнеги-холлу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_COLONY_HELP">
      <Text>Нужны подземные станции во всех городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_COLONY_STRATEGY">
      <Text>Вы можете основать лишь одну подземную колонию и не раньше, чем в каждом из ваших городов появится подземная станция. Подземная колония существенно поднимает уровень [ICON_PRODUCTION] производства и [ICON_CULTURE] культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_OUTPOST_HELP">
      <Text>После постройки во всех городах открывает доступ к подземной колонии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SUBTERRANEAN_OUTPOST_STRATEGY">
      <Text>Значительно повышает уровень [ICON_PRODUCTION] производства и дает небольшой плюс к [ICON_RESEARCH] науке. Создайте по одному в каждом городе, чтобы открыть доступ к национальному чуду - подземной колонии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TESLA_COIL_HELP">
      <Text>Способствует [ICON_RESEARCH] научному развитию и увеличивает приток [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TESLA_COIL_STRATEGY">
      <Text>Существенно повышает уровень [ICON_RESEARCH] науки и дает небольшую прибавку к [ICON_GOLD] золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TORUS_DYNAMO_HELP">
      <Text>Может быть построено только Григгсом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TORUS_DYNAMO_STRATEGY">
      <Text>Только Григгс может создать тороидальный генератор, который замещает катушку Тесла и существенно увеличивает уровень [ICON_RESEARCH] науки в городе. Эта технология поможет быстро получить пропущенные старые технологии или перейти к созданию дорогостоящих технологий будущего.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADE_COLLEGE_HELP">
      <Text>Способствует [ICON_RESEARCH] научному и [ICON_CULTURE] культурному развитию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TRADE_COLLEGE_STRATEGY">
      <Text>Существенно поднимает уровень [ICON_RESEARCH]науки и немного ускоряет [ICON_CULTURE] культурное развитие.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AERODROME_TEXT">
      <Text>Знаменитые аэродромы Эруха не только обслуживали, но и производили авиационную технику. Экипажи сами участвовали в сборке летательных аппаратов, что положительно сказывалось на их подготовке и слаженности действий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AETHERIUM_FABRICATOR_TEXT">
      <Text>Свойства этерия по-прежнему ставят ученых в тупик, однако уже удалось снизить ресурсоемкость этериевых технологий и даже синтезировать соединение с похожими свойствами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AETHERIUM_FACTORY_TEXT">
      <Text>Этерий - вещество, которое не желает подчиняться законам природы и уже нашло широкое применение. Шпионы Пулиадской империи сделали все возможное, чтобы получить его. Этериевый завод поможет усилить свойства даже самых малых объемов этерия, который торговцы затем используют, чтобы облегчить кошельки незадачливых покупателей или создать привлекательные - и дорогостоящие - новинки. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AIRSHIP_HANGAR_TEXT">
      <Text>Аэропланы и дирижабли могут приземляться на любом отрезке ровной земли, однако специальная база военно-воздушных операций дает возможность готовить новых членов экипажа и поднимает боевой дух. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ANALYTICAL_ENGINE_TEXT">
      <Text>Центр логистики вашей империи, аналитическая машина во всем превосходит свою разностную предшественницу. Бесперебойную работу обеспечивает целый штат специалистов, который полностью финансируется из бюджета.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_AUTOMATED_FACTORY_TEXT">
      <Text>Внедрение автоматов не только облегчает тяжкий труд фабричных рабочих, вынужденных трудиться в тяжелейших условиях, но и повышает производительность. Машинам не требуется ни сон, ни отдых. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BILTMORE_HOUSE_TEXT">
      <Text>Дом Пашкова служит для приемов высочайших гостей. Это место встречи крупнейших дельцов. Идеальное убранство дворца располагает к тому, чтобы заключение многомиллионных контрактов проходило как можно более гладко. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARNEGIE_HALL_TEXT">
      <Text>Открытый и для ценителей, и для простых людей, Карнеги-холл - национальный концертный зал, где выступают лишь самые талантливые, самые знаменитые музыканты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DIFFERENCE_ENGINE_TEXT">
      <Text>Первые разностные машины были небольшими и дорогостоящими. Их использовали для сложных расчетов в научных лабораториях и в бухгалтерии крупных компаний. Развитие вычислительной логики позволило создавать все более мощные модели. В настоящее время спектр применения разностных машин огромен: от проведения мелких финансовых операций до статистического анализа государственных дел.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GRAND_MANSION_TEXT">
      <Text>Научные открытия, развитие торговли и промышленности создали в империи благоприятный климат для того, чтобы одаренные предприниматели поднялись из низов и смогли войти в благородное сословие. В роскошных, порой чрезмерно вычурных особняках этих нуворишей устраивались салоны для деятелей культуры и владельцев больших капиталов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GRANDSTAND_TEXT">
      <Text>Далмассы сознают, что места для проведения общественных мероприятий жизненно необходимы для их благосостояния и дальнейшего развития. Трибуны принимают как местных жителей, так и гостей, прибывших на культурные фестивали или народные гулянья.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_INVENTORS_HALL_TEXT">
      <Text>В бюро инноваций кипит сумасшедшая энергия творческой мысли. Здесь у изобретателей есть все возможности для разработки полезных приспособлений, раздвигающих границы возможного. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_LUBORIC_FACTORY_TEXT">
      <Text>Все державы осознали, что люборий незаменим в производстве танкеток, но лишь в Орлине благодаря люборию промышленность наращивает обороты. Орлинские ученые нашли способ стабилизировать и применять для изготовления разнообразных изделий даже микроскопические количества этого вещества.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_LUBORIC_REFINERY_TEXT">
      <Text>Залежи драгоценного любория встречаются крайне редко, однако, проанализировав его формулу, ученые обнаружили микроскопические количества любория практически повсеместно. В ходе сложных химических превращений им удалось по молекулам собрать вещество, по свойству идентичное природному люборию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PATENT_OFFICE_TEXT">
      <Text>В эпоху, когда техника оказывается на грани фантастики, изобретателям приходится продавать свои творения чуть ли не улице. Гениальные идеи прячутся под шлаком пустых обещаний и страдают от жесткой конкуренции. Патенты облегчают жизнь изобретателей и позволяют отделить зерна от плевел, инновации от лженауки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PERPETUAL_MOTION_ENGINE_TEXT">
      <Text>Ученые веками искали секрет вечного двигателя. Их мечта наконец осуществилась благодаря достижениям в области роботехники и новому поколению гальваномагнитных приборов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PHILANTHROPORIUM_TEXT">
      <Text>В эпоху мировой торговли "лавка добрых дел" предлагает небогатым филантропам скинуться на совместные добрые дела.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUBTERRANEAN_COLONY_TEXT">
      <Text>Основав первые аванпосты в земных недрах, державы начали набирать колонистов. Ультрасовременные технологии и стабильные линии снабжения обеспечивают существование небольшого подземного города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SUBTERRANEAN_OUTPOST_TEXT">
      <Text>Могучая сила парового двигателя позволила человеку быстрее и дальше передвигаться по земле и даже по небу. Однако потребовалось несколько десятилетий, чтобы бесстрашные ученые решили копнуть вглубь. При наличии подходящего оборудования и хороших жилых помещений подземная станция может стать важным источником природных богатств.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TESLA_COIL_TEXT">
      <Text>Человек не сразу изучил природу электричества. Долгое время оно казалось непредсказуемой и странной силой. Катушка Тесла подчинила молнию и стала незаменимой в области электродинамики.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TORUS_DYNAMO_TEXT">
      <Text>Гальваномагнитные силы в прямом смысле притягивали ведрийских ученых, которые построили научные лаборатории для их изучения. В сердце лабораторий находился потрескивающий от электрических разрядов тороидальный генератор - источник энергии и объект исследований одновременно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TRADE_COLLEGE_TEXT">
      <Text>Осознав, что научный прогресс - залог неограниченных возможностей, державы стали выделять гранты молодым ученым, изобретателям, исследователям и предпринимателям. За их успехами - большими и малыми - тщательно следили, ведь в борьбе с конкурирующими державами любое открытие могло склонить чашу весов в ту или иную сторону. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVE_ALL_TERRAIN">
      <Text>Ландшафт не преграда</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MOVE_ALL_TERRAIN_HELP">
      <Text>Этот юнит как воздушное судно может перемещаться как над сушей, так и над морем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BRIEFING_BUTTON">
      <Text>Сводка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BUILDING_POLICE_STATION_HELP">
      <Text>Сокращает эффективность вражеских шпионов при краже технологий на 25%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_BUILDING_POLICE_STATION_STRATEGY">
      <Text>Полицейский участок увеличивает время, необходимое вражеским шпионам для кражи ваших технологий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
      <Text>Загадочное возникновение Пулиады по-прежнему ставит историков в тупик. С таким богатством и властью она невероятным образом оставалась незамеченной и вдруг, словно из ниоткуда, возникла на карте мира. Большинство источников говорит о некоем "сером кардинале", который сумел воспользоваться взлетом науки и торговли и преуспел в политике, однако сам так и остался в тени. Этот великий властитель втридорога продавал соперникам якобы секретную информацию, и позже всегда оказывалось, что это делалось ради блага Пулиады. В самом начале промышленной гонки многие лидеры погнались за сиюминутной прибылью и упустили прекрасные шансы для развития. Пулиада первой выслала разведчиков в иные земли и наладила разветвленную торговую сеть, которая обогатила страну. Шпионы-пулиадцы собирают информацию в ключевых точках по всему миру и выполняют другие приказы своего правителя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
      <Text>Если бы Далмассия не возникла, ее следовало бы создать. Падение старых королевств и возвышение новых оставило за бортом истории многочисленных представителей среднего и рабочего классов. Некоторые остались на привычных землях, другие же отправились в путь в поисках лучшей жизни. Простые работяги занимали загородные виллы аристократов, откуда - из страха, или от избытка милосердия - их не стали прогонять. В рядах беженцев выделились вожди, которые обещали остальным помощь и защиту. Самые дальновидные аристократы присоединились к толпе и раздали свое богатство. Те же, кто не захотел делиться, были ограблены. Вскоре среди хаоса и насилия стали возникать первые поселения далмассов, ставшие впоследствии городами - не менее развитыми, чем города любого другого государства. Построенная на идеалах равенства и братства, Далмассия держится на взаимовыручке и растущем самосознании и культурном уровне простого народа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
      <Text>Империя Эруха родилась из пылких споров представителей древней аристократии. Они видели, что мир оказался на краю гибели, и не хотели сидеть сложа руки. Одни боялись за фамильное состояние, другие - за собственное будущее и будущее детей. Вскоре в пламенном порыве группа аристократов сформировала Тайный совет. Умение править и воевать было у аристократов в крови. Собрав небольшую армию, оснащенную самым современным снаряжением, аристократы бросили старую жизнь и выкроили для себя новое государство. В делах внешней политики правители Эруха ведут себя по-джентельменски и прославляют блага цивилизации, но всеми возможными способами пытаются расширить собственные границы. Империя Эруха напоминает огромный военный лагерь, готовый броситься в бой по первому зову.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_RUSSIA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_RUSSIA_TEXT_1">
      <Text>Наука никогда не стоит на месте. Рано или поздно прогресс радикально меняет технологии изготовления, перевозки и сбыта продукции. Те, кто не готов или не хочет принимать новые правила игры, уступают дорогу наиболее приспособленным. На заре существования Орлин не строил планов имперского господства и даже не являлся политической единицей. Ранняя империя Орлина была всего лишь сообществом энергичных промышленников, искавших взаимовыгодного сотрудничества. Они делили рынки сбыта и монополизировали торговлю в старых государствах. В эпоху распада земель между промышленными магнатами-орлинцами разгорелась борьба за власть. Они поглощали предприятия друг друга, шантажировали и убивали. В этой борьбе уцелела небольшая группа олигархов, в руках которых оказались сосредоточены практически все средства производства. Обладая колоссальной промышленной мощью и получая с нее громадные прибыли, Орлин официально вышел на мировую политическую арену.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_SWEDEN_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV_SWEDEN_TEXT_1">
      <Text>Когда ослабли старые страны, растущая прослойка ученых и изобретателей рискнула создать невиданное доселе государство, основанное на принципах разума и идущее в ногу с научным прогрессом. Бывшие монархисты, которые мечтали только о власти, оказали ученым всестороннюю поддержку. Так была основана империя Ведрия. Государственные мужи смешались с учеными, и вскоре от любого выдающегося лидера ожидали солидных познаний в области науки, даже если сам он не проводил дней и ночей в лаборатории. Ведрия полна оптимизма: ее граждане верят, что научный прогресс непременно приведет их в светлое будущее. Здесь политики советуются с учеными в решении дел государственной важности и выдают щедрые гранты на научные разработки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>Капитан, мы приветствуем вас от имени всего просвещенного человечества! Появление паровой машины полностью изменило мир. Последние изобретения открывают нам необычайные возможности. Огромные паровые дирижабли уже заполонили небо, соединив разные концы света. Нашу цивилизацию, без сомнения, ждет светлое будущее, но достичь его будет нелегко. Ресурсов становится все меньше, а технологические секреты уже давно ценятся едва ли не дороже золота. Во имя прогресса мы обязаны расширить границы нашей империи на весь мир, чтобы получить доступ ко всем возможным ресурсам. Сможете ли вы обуздать паровую энергию и привести наш народ к величию? [NEWLINE][NEWLINE]Условия победы[NEWLINE]Империи состязаются на полях сражений, стараются превзойти друг друга в культуре, технологиях, торговле и производстве. Станьте лучше всех и получите почетный титул. Чтобы узнать, что дает каждый титул, и посмотреть, насколько вы к нему близки, откройте экран лиги империй. Первая империя, получившая три и больше титула, побеждает в игре. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила:[NEWLINE]Игроки начинают со всеми технологиями до парового двигателя включительно. Дерево технологий после изобретения парового двигателя было изменено: теперь игроки могут создавать воздушные и наземные суда и новые здания. Добавлены варвары ("луддиты"), впрочем, у них нет новейших юнитов. Изменены общественные институты. Религия отключена, как и религиозные и военные города-государства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_DESC">
      <Text>Появление паровой машины полностью изменило мир. Доселе невиданные ресурсы и последние изобретения открыли перед человечеством необычайные возможности. Сумеете ли вы обуздать силу пара и привести ваш народ к процветанию?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_FIXED_MAP">
      <Text>Специальная карта</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ALDERDICE_NAME">
      <Text>Клинтон Альдердайс</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_1">
      <Text>Я поиграю с тобой в войну, пока не наскучит - а затем мои дирижабли сотрут твое государство с карты мира.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DECLAREWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_1">
      <Text>Я склоняюсь пред тобой как перед равным. Радуйся своей победе. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEFEATED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Позволь представиться... Я Кир Ротерамский, правитель империи Эруха и главнокомандующий величайшей армии в мире. Надеюсь, ты будешь хорошим союзником. Если же нет... я сделаю из тебя хорошего, мертвого врага. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_FIRSTGREETING_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_LIVED">
      <Text>1815 - 1872 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_LOSEWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_LOSEWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_NAME">
      <Text>Кир Ротерамский</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_1">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_QUOTE_4">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_SUBTITLE">
      <Text>Правитель эрухцев</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TEXT_1">
      <Text>"Искусство войны становится все сложней, но растет и выбор орудий. Всего сто лет назад не представлялось возможным сокрушить сколько-нибудь удаленное вражеское государство без того, чтобы строить громоздкие крепостные стены и налаживать линии снабжения. Прерванное снабжение означало бесславный конец успешной - во всем остальном - кампании. Солдат учился смотреть противнику в глаза, спокойно готовить оружие к бою и отнимать чужие жизни. Теперь же солдаты могут сходиться в честной борьбе уже без варварских обычаев прошлого века. Будущее за танкетками. Благодаря им уже отпала необходимость в пехоте и кавалерии. Танкетке не требуется овес и сено, как лошадям, она не нуждается в отдыхе и способна в считанные дни пересечь материк от края до края. Мы оказались как никогда близки к тем дальним странам, война с которыми прежде истощила бы наше государство. Оснащенная могучими орудиями, обшитая непробиваемой броней танкетка заставит склониться перед нами всех и каждого - исключая, разве что, самых дремучих дикарей. [NEWLINE][NEWLINE] - Кир Ротерамский в обращении к сенату Эруха.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_4}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADE_NO_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRIBUTE_NO_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_NO_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_TRIBUTE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_WINWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ASKIA_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_BISMARCK_WINWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BISMARCK_WINWAR_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_2">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_ATTACKED_4}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_2">
      <Text>Наши фабрики давно ждали этого часа. Тебе не устоять перед индустриальным прогрессом!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_1">
      <Text>Вы, смею сказать, воплощение зла. Что ж, владейте нашими заводами... Однако в ваших руках они перестанут быть чудом мировой промышленности. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_DEFEATED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Перед вами - величайшая шестеренка промышленной машины, империя Орлин! Я Игнатий Паров. Сразу предупреждаю, что не потерплю баловства и пустых разговоров. Время, знаете ли, деньги.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_FIRSTGREETING_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LIVED">
      <Text>1781 - 1836 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_LOSEWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_2">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_MARIA_LOSEWAR_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_LOSEWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_LOSEWAR_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_NAME">
      <Text>Игнатий Паров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_1">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_QUOTE_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_SUBTITLE">
      <Text>Правитель империи Орлина</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TEXT_1">
      <Text>"Вращаются массивные шестерни, горячая сталь идет под пресс, где формуются новые шестеренки. Фабрика строит фабрику. Возможно, мы расширим ассортимент выпускаемой продукции; возможно, продадим это изобретение за большие деньги. Этот несложный процесс хорошо иллюстрирует роль промышленности в современном государстве. Мы можем строить дирижабли, танкетки, разнообразные двигатели, фабрики по производству текстиля и других предметов повседневного спроса. Наращивая КПД индустриального сектора, мы сможем выпускать что угодно и делать это лучше конкурентов". [NEWLINE][NEWLINE] - Игнатий Паров, отрывок из книги "Как закалялась сталь, или С легким паром"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_NO_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_SELASSIE_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADE_YES_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_YES_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_NO_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_NO_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_TRIBUTE_YES_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRIBUTE_YES_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CATHERINE_WINWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CURNOW_NAME">
      <Text>Игнатий Паров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_CUTLER_NAME">
      <Text>Октавий Катлер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_1">
      <Text>Обещаю: все кончится быстро. Пусть вас утешат мысли о том, что ваше падение укрепит Пулиаду. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DECLAREWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_1">
      <Text>Вы уверенно одержали победу, и мне остается лишь признать поражение. Мой народ вступил на мировую арену без лишнего шума, и уйдем мы красиво!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEFEATED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Прошу, ваше величество... Нам есть о чем потолковать. Я Октавий Катлер, император Пулиады - наверняка вы обо мне наслышаны. Прошу, расскажите о себе и своих достижениях. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_4">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_FIRSTGREETING_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_LIVED">
      <Text>1809 - 1888 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_NAME">
      <Text>Октавий Катлер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_QUOTE_1">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_QUOTE_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_SUBTITLE">
      <Text>Правитель Пулиады</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TEXT_1">
      <Text>"Одни считают источником власти науку, а исследования - средством достижения цели. Другие ищут власть в ресурсах, в войне, уничтожают чужие посевы танкетками. В действительности же власть коренится не в технологиях и не в военных игрушках, а в людях, которые все это создают. Тот, кто получит все их знания, овладеет миром. Пусть другие державы грызутся между собой и стремятся к новым открытиям; мы же тайно скопируем их лучшие достижения и достигнем вершин власти, недоступных никому из них по отдельности. Если действовать грамотно, никто даже не поймет, что случилось".[NEWLINE][NEWLINE] - Октавий Катлер, из личной переписки с новым директором службы разведки</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_4}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_NO_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADE_YES_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_TRADE_YES_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADEREQUEST_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HARUN_TRADEREQUEST_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRADEREQUEST_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRADEREQUEST_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_YES_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_YES_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_TRIBUTE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ELIZABETH_WINWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_DARIUS_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GRIGGS_NAME">
      <Text>Лютер Григгс</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_2">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_ATTACKED_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_ATTACKED_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_1">
      <Text>Вы слышите наши машины?! Я постараюсь сохранить ваши города в целости, чтобы перенять ваши лучшие технологии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DECLAREWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_CATHERINE_DECLAREWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1">
      <Text>Приятно было познакомиться. Надеюсь, вы продолжите мое дело и не оставите поиски новых знаний.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_DEFEATED_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Наконец-то мы встретились! Я Лютер Григгс, правитель Ведрии, знаменитый изобретатель. Давайте же во имя науки по-товарищески делиться знаниями!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_FIRSTGREETING_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LIVED">
      <Text>1842 - 1910 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LOSEWAR_2">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_LOSEWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_NAME">
      <Text>Лютер Григгс</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_SUBTITLE">
      <Text>Правитель Империи Ведрия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TEXT_1">
      <Text>Технический прогресс сделал жизнь легче и комфортней за счет новейших механизмов, будто сошедших со страниц научной фантастики. Стрекот разностной машины, щелканье медных шестерней передач, выпуск отработавшего пара, подобного дыханию быка перед смертоносным броском, - все это упорядочивает наш мир, открывая дорогу невероятным достижениям в естественных и точных науках. Мы не только находим ответы на самые сложные вопросы мироздания, но и пытаемся оседлать вселенную, диктовать ей нашу собственную волю. Дирижабли подняли к чудным высям наши тела, прежде прикованные к земле. Силой мысли мы воплотили извечную мечту человека о небе. Человек обрел крылья не прихотью естественного отбора, а честным трудом. Он выковал их в собственной кузне. [NEWLINE][NEWLINE] - Лютер Григгс, из книги "Окрыленные мыслью"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_4}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRIBUTE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRADE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_TRIBUTE_NO_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_TRIBUTE_NO_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WARBLUFF_3">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WARBLUFF_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WINWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_GUSTAVUS_ADOLPHUS_WINWAR_2">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WUZETIAN_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Как я рад встрече! Вы, как я вижу, человек чести. Надеюсь, нашей дружбе ничто не помешает. Если же мы сойдемся на поле боя, пусть победит достойнейший. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Не так быстро! Прошу, объясните свои действия. Не сомневаюсь, что вы преследуете благородную цель... а иначе обретете в моем лице грозного врага!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_1">
      <Text>Этот номер не пройдет. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_2">
      <Text>Это же возмутительно!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_NEGATIVE_3">
      <Text>Вы меня оскорбили. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_1">
      <Text>Хорошо. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_2">
      <Text>Именно так. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_3">
      <Text>Как вам угодно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_4">
      <Text>Именно так. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_5">
      <Text>Мы в восхищении.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_POSITIVE_6">
      <Text>От такого решения выиграем мы все.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_1">
      <Text>Друг мой, я приношу глубочайшие извинения за свои агрессивные действия - но у меня нет выбора. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DECLAREWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_2">
      <Text>За что нам такая кара? Что ж, Далмассия перестанет существовать на карте, но она будет жить в сердцах простых людей. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEFEATED_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_DEMANDTRIBUTE_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_DEMANDTRIBUTE_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Ах, ваше внимание - честь для смиренной Далмассии. Добро пожаловать. Я Клинтон Альдердайс, и я мечтаю, чтоб нас связали узы дружбы!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_MISC_FIRSTGREETING_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_LIVED">
      <Text>1799 - 1855 н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_LOSEWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_LOSEWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_NAME">
      <Text>Клинтон Альдердайс</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_1">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_2">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_3">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_QUOTE_4">
      <Text>{TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_SUBTITLE">
      <Text>Правитель Далмассии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TEXT_1">
      <Text>"Прежде всего, господин секретарь, вам стоит задуматься вот о чем. В эпоху пара и механизмов благосостояние наших держав выросло за счет простого народа. Достижения последних десятилетий вновь выявили древнейшую и худшую черту человечества: меньшинство наживается за счет большинства. Мы не воспринимали всерьез проблемы рабочего класса и считали, что хорошее воспитание и продуктивное хозяйство дают нам власть над другими. В действительности же мы процветали, тогда как положение пролетариата ухудшалось. Если не принять мер, эта пропасть будет расти, пока простонародье не опустится до статуса рабов. У меня сложилось впечатление, что и Лига, и вы сами в силу убеждений остаетесь глухи к моим обращениям (а я взывал к вам неоднократно). Это ваш выбор - но позвольте довести до вашего сведения, что обстановка в обществе стала взрывоопасной. Простой рабочий не получает разностороннего образования, однако у него есть глаза и уши, а также разум, и наш роскошный образ жизни ему претит. И очень скоро такой простой рабочий сравнит свою жизнь с нашей и расскажет о своих мыслях соседу. Тот позовет другого соседа, и вскоре образуется партия недовольных. Будьте уверены: еще до конца века поднимется восстание. Никакие вычисления на разностной машине, никакие воздушные бомбардировки не остановят его, потому что и машины, и дирижабли построены теми, кого мы настроили против себя". [NEWLINE][NEWLINE] - Клинтон Альдердайс, из письма генеральному секретарю Лиги империй.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_ANGRY_2}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_HAPPY_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NEEDMORE_NEUTRAL_3}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NO_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ODA_TRADE_NO_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_NO_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WILLIAM_TRADE_NO_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_ODA_TRADE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRADEREQUEST_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRADEREQUEST_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_ANGRY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON_TRIBUTE_NO_ANGRY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_NO_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HIAWATHA_TRIBUTE_NO_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_YES_HAPPY">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_RAMKHAMHAENG_TRIBUTE_YES_HAPPY}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_TRIBUTE_YES_NEUTRAL">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_BOUDICCA_TRIBUTE_YES_NEUTRAL}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_WINWAR_1">
      <Text>{TXT_KEY_LEADER_HARUN_WINWAR_1}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_LEADER_ROFFENBURG_NAME">
      <Text>Кир Ротерамский</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PEDIA_PROMOTION_ANTI_AIR">
      <Text>Бонус против аэропланов и воздушных судов (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PEDIA_PROMOTION_ANTI_TANK">
      <Text>Бонус против танкеток (100)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_POLICY_UNITED_FRONT">
      <Text>Единый фронт</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_POLICY_UNITED_FRONT_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Единый фронт[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на +10% [ICON_PRODUCTION] производство при строительстве чудес света. Новые города начинают с дополнительной [ICON_CITIZEN] единицей населения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_AIR">
      <Text>Бонус против аэропланов и воздушных судов (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_AIR_II">
      <Text>Бонус против воздушных судов (150)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_PROMOTION_ANTI_TANK">
      <Text>Бонус против танкеток (100)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RANDOM_MAP">
      <Text>Случайная карта</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_ALUMINUM_HELP">
      <Text>Используется воздушными юнитами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_ALUMINUM_TEXT">
      <Text>Обнаружившие этерий первопроходцы поначалу приняли его за серебро. Они начали разрабатывать месторождение, и когда мелкие кусочки этерия сложили в тюки для транспортировки, произошло невероятное: они поднялись в воздух. Ученые проанализировали это вещество и обнаружили, что в достаточных количествах оно преодолевает силу всемирного тяготения. Передовые инженерные технологии позволили использовать этерий для создания подъемной силы и открыли эру воздухоплавания. Добыча и производство этерия приобретает все большее значение, однако его свойства по-прежнему не до конца изучены. В хитроумном изобретении одного горе-экспериментатора кусочек этерия так наэлектризовался, что выстрелил вверх, пробил крышу и нашелся лишь несколько недель спустя в нескольких километрах от дома ученого. Тому повезло, что для защиты интеллектуальной собственности самородок был подписан его именем.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_URANIUM_HELP">
      <Text>Используется танкетками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_RESOURCE_URANIUM_TEXT">
      <Text>Люборий встречается в природе в виде бледно-зеленой, неприметной на вид руды. При нагревании он начинает светиться. Люборий распадается легче и высвобождает больше энергии, чем его предшественник - уголь. И заводы, и транспортные средства работают на любории. Последовательность превращений, необходимая для очистки и применения любория, стала новым словом в химической промышленности. Люборий не горит - только светится зеленоватым светом. Самородки любория высвобождают колоссальную энергию лишь в специальном ферментированном растворе, оказавшись под давлением и под воздействием высоких температур. Цепная реакция начинается не с горения, а с расщепления. Выделяющиеся при этом ядовитые испарения следует сразу же отводить, поскольку за несколько секунд они способны проесть металлические части лабораторного оборудования. Иными словами, освобождать силу любория следует со всеми предосторожностями.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
      <Text>У вас два титула, остальные члены Лиги начинают вас опасаться.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_2">
      <Text>У вас более двух титулов, почти вся Лига под вашим контролем!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_3">
      <Text>Вы соревнуетесь за один титул с другой державой.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AIRSHIPS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]воздушные суда[ENDCOLOR], которые могут перемещаться как над сушей, так и над океаном. Также позволяет построить национальное чудо - [COLOR_POSITIVE_TEXT]бюро инноваций[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALOG_COMPUTATION_HELP">
      <Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]разностную машину и аналитическую машину[ENDCOLOR] - национальное чудо, которое способствует [ICON_PRODUCTION] производству и ускоряет [ICON_RESEARCH] научное развитие городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALOG_COMPUTATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"В мире, где миллионы людей занимаются сложными вещами, всегда будет место для вычислений".[NEWLINE] - Вэнивар Буш[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALYTICAL_ENGINE_HELP">
      <Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]аналитическую машину[ENDCOLOR] - национальное чудо, значительно увеличивающее [ICON_PRODUCTION] производство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ANALYTICAL_ENGINE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Думается, теперь механизмы способны производить любые арифметические вычисления".[NEWLINE] - Чарльз Бэббидж[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AUTOMATA_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]фабрику этерия[ENDCOLOR], которая будет обеспечивать добычу [ICON_RES_ALUMINUM] этерия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_AUTOMATA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Прогресс цивилизации состоит в расширении сферы действий, которые мы выполняем не думая".[NEWLINE] - Альфред Норт Уайтхед[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_CIVIL_DEFENSE_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]зенитные пушки[ENDCOLOR] для борьбы с вражеской авиацией. Кроме того, позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]военные базы[ENDCOLOR], которые повышают защиту городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_CIVIL_DEFENSE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Оборона важнее изобилия".[NEWLINE] - Адам Смит[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ECONOMIC_IMPERIALISM_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]особняк[ENDCOLOR] и связанное с ним национальное чудо [COLOR_POSITIVE_TEXT]дом Пашкова[ENDCOLOR]. Оба этих здания повышают приток [ICON_GOLD] золота и рост [ICON_CULTURE] культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ECONOMIC_IMPERIALISM_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Алчность есть двигатель промышленности".[NEWLINE] - Дэвид Юм[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ERUPTIVES_HELP">
      <Text>Открывает на карте [ICON_RES_URANIUM] люборий и позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]линкоры[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ERUPTIVES_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Управлять природой можно лишь подчиняясь ей".[NEWLINE] - Фрэнсис Бэкон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_EXPEDITIONARY_SCIENCE_HELP">
      <Text>Открывает на карте [ICON_RES_ALUMINUM] этерий и позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]подводные лодки[ENDCOLOR]. Кроме того, дает возможность построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]торговый колледж[ENDCOLOR], который способствует [ICON_RESEARCH] научному и [ICON_CULTURE] культурному развитию города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_EXPEDITIONARY_SCIENCE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Теперь я понял, что Дерсу не простой человек. Передо мной был следопыт, и невольно мне вспомнились герои Купера и Майн-Рида".[NEWLINE] - Владимир Арсеньев[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GALVANOMAGNETISM_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]трансформатор Тесла[ENDCOLOR], серьезно повышающий [ICON_RESEARCH] научный потенциал города, а также немного увеличивающий приток [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GOSPEL_OF_WEALTH_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]филантропорий[ENDCOLOR], который повышает [ICON_CULTURE] культуру и улучшает [ICON_HAPPINESS_1] настроение в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_GOSPEL_OF_WEALTH_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я решил перестать накапливать новые богатства и обратился к более серьезной и трудной задаче - к мудрому распределению накопленных средств".[NEWLINE] - Эндрю Карнеги[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_INFERNAL_COMBUSTION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]фабрику любория[ENDCOLOR], которая будет обеспечивать добычу [ICON_RES_URANIUM] любория.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_INFERNAL_COMBUSTION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Огонь - самая осязаемая из всех явных тайн".[NEWLINE] - Джеймс Генри Ли Хант[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LAND_LEVIATHAN_HELP">
      <Text>Позволяет создавать самое мощное подразделение из класса танкеток, [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземного левиафана[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LAND_LEVIATHAN_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не повышай голоса, но держи наготове большую дубинку, и ты далеко пойдешь".[NEWLINE] - Теодор Рузвельт[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LANDSHIPS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]танкетки[ENDCOLOR], мощные военные машины. Также позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]патентные ведомства[ENDCOLOR], которые увеличивают [ICON_PRODUCTION] производство и [ICON_GOLD] приток золота в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_LANDSHIPS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Обороняющиеся бросились направо и налево от сокрушившего бруствер траншеи носа наземного броненосца".[NEWLINE] - Герберт Уэллс[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_NOBLESSE_OBLIGE_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]стадион[ENDCOLOR], который повышает [ICON_HAPPINESS_1] настроение в империи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_NOBLESSE_OBLIGE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Истинное благородство заключается в добродетели".[NEWLINE] - Мигель де Сервантес[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PERPETUAL_MOTION_HELP">
      <Text>Позволяет построить [COLOR_POSITIVE_TEXT]вечный двигатель[ENDCOLOR] - национальное чудо, значительно увеличивающее [ICON_PRODUCTION] производство.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PERPETUAL_MOTION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Дайте мне точку опоры, и я переверну мир".[NEWLINE] - Архимед[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PROPULSION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]эсминцы[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]аэропланы[ENDCOLOR], первый воздушный юнит в игре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_PROPULSION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Изобрести аэроплан - не значит ничего. Построить аэроплан - значит что-то. Полететь - значит все".[NEWLINE] - Фердинанд Фербер[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_RADIO_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]радиовышки[ENDCOLOR], которые значительно увеличивают рост [ICON_CULTURE] культуры в городе. Также позволяет создать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Карнеги-Холл[ENDCOLOR] - национальное чудо, также способствующее росту [ICON_CULTURE] культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_RAILROAD_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]наземные броненосцы[ENDCOLOR], первый юнит из класса танкеток. Также позволяет рабочим строить на клетках карты [COLOR_POSITIVE_TEXT]железные дороги[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_REPLACEABLE_PARTS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]штурмовую пехоту[ENDCOLOR], самое лучшее пехотное подразделение в игре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_ROBOTICS_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]автоматическую фабрику[ENDCOLOR], которая значительно повышает [ICON_PRODUCTION] производство в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SKY_FORTRESS_HELP">
      <Text>Позволяет создавать самый мощный воздушный юнит, [COLOR_POSITIVE_TEXT]небесную крепость[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SKY_FORTRESS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Любая достаточно развитая технология неотличима от магии".[NEWLINE] - Артур Кларк[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SUBTERRANEAN_EXPLORATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]подземную станцию[ENDCOLOR] и связанное с ним национальное чудо - [COLOR_POSITIVE_TEXT]подземную колонию[ENDCOLOR]. Оба этих здания увеличивают [ICON_PRODUCTION] производство в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_SUBTERRANEAN_EXPLORATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я насторожился, когда вдруг мне почудилось, что я улавливаю приближающиеся шаги, мягко вдавливающиеся в каменный пол пещеры".[NEWLINE] - Говард Лавкрафт[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_TECHNOCRACY_HELP">
      <Text>Позволяет построить чудо света [COLOR_POSITIVE_TEXT]Останкино[ENDCOLOR], которое дает по радиовышке в каждом городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_TECHNOCRACY_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Власть разума лучше, чем власть силы".[NEWLINE] - Томас Джефферсон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_THE_GRAND_IDEA_HELP">
      <Text>Эту технологию можно исследовать многократно - всякий раз она будет приносить вам [ICON_CULTURE] очки культуры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_THE_GRAND_IDEA_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Люди любят узнавать новое, и это порождает науку".[NEWLINE] - Ральф Уолдо Эмерсон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_URANOGRAPHY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]эллинг[ENDCOLOR], повышающий опыт создаваемых воздушных юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_URANOGRAPHY_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я летаю, потому что это освобождает мой мозг от тирании мелочей".[NEWLINE] - Антуан де Сент-Экзюпери[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_VERTICAL_INTEGRATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]биржу[ENDCOLOR], которая увеличивает приток [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TECH_VERTICAL_INTEGRATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Конкуренция - это грех".[NEWLINE] - Джон Дэвисон Рокфеллер[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Мир пара и стали</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TRAIT_INTELLIGENCE_NETWORK">
      <Text>Дает двух дополнительных шпионов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TRAIT_INTELLIGENCE_NETWORK_SHORT">
      <Text>Разведывательная сеть</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
      <Text>Титулы: {1_TokensOwned} из {2_TokensAvailable}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_GREAT_WAR_INFANTRY_STRATEGY">
      <Text>Штурмовая пехота - сильнейшее пехотное подразделение в игре. Штурмовики могут брать города, однако остаются уязвимыми для атак дирижаблей и танкеток.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_ANTI_AIRCRAFT_GUN">
      <Text>Перехватывает вражеские аэропланы, атакующие соседние подразделения. Также полезен против дирижаблей. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_BATTLESHIP">
      <Text>Самый мощный дальнобойный корабль в игре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_GREAT_WAR_INFANTRY">
      <Text>Сильнейшее пехотное подразделение в игре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_HELP_SUBMARINE">
      <Text>Невидима для всех подразделений, кроме других подводных лодок и эсминцев. Способна нанести существенный урон другим кораблям, если незаметно подойдет на расстояние залпа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNIT_SUBMARINE_STRATEGY">
      <Text>Подводная лодка - это специализированное судно для борьбы с надводными кораблями. Для всех подразделений, кроме других подводных лодок и эсминцев, она невидима до тех пор, пока не начинает атаку или не идет вместе с другими кораблями. Подводные лодки могут входить на клетки со льдом. Используйте подводные лодки для патрулирования вражеских вод, топите вражеские корабли, а также защищайте свои суда от подводных лодок противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_UNITCOMBAT_HELICOPTER">
      <Text>Воздушные юниты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE">
      <Text>Коммерция</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_HELP">
      <Text>Общий доход золота</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_TITLE">
      <Text>Властитель золота</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_COMMERCE_TT">
      <Text>Общее количество золота, добытого за всю игру. Считается только "грязный" доход, то есть затраты на содержание войск и другие подобные расходы не вычитаются.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE">
      <Text>Культура</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_HELP">
      <Text>Социальные институты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_TITLE">
      <Text>Лорд прогресса</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_CULTURE_TT">
      <Text>Примите больше общественных институтов, чем ваши соперники.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_HELP_TT">
      <Text>В случае ничьей ни один из игроков не получит титула.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY">
      <Text>Промышленность</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_HELP">
      <Text>Город с наивысшим уровнем производства</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_TITLE">
      <Text>Промышленный магнат</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_INDUSTRY_TT">
      <Text>Сравниваются города с наивысшим уровнем [ICON_PRODUCTION] производства в пределах каждой империи. Титул получит владелец города с наибольшим уровнем производства среди сравниваемых городов. [NEWLINE][NEWLINE]Самый промышленно развитый город в мире: {@1_WorldBestCity}.[NEWLINE]Ваш самый промышленно развитый город: {@2_YourBestCity}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR">
      <Text>Трудовые ресурсы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_HELP">
      <Text>Чудеса света и национальные чудеса</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_TITLE">
      <Text>Великий меценат</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_LABOR_TT">
      <Text>Каждое чудо света и национальное чудо, которые вы контролируете, приносит равное число очков победы. Если ваш противник первым создаст чудо света, в ответ вы сможете построить у себя национальное чудо. Или же атаковать его города и захватить созданные им чудеса.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY">
      <Text>Военное дело</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_HELP">
      <Text>Число современных танкеток и воздушных судов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_TITLE">
      <Text>Защитник прогресса</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_MILITARY_TT">
      <Text>Если кто-то создает юнит более современного типа, все остальные юниты мгновенно устаревают и перестают учитываться. Впрочем, старые юниты можно модернизировать до современных. Если другая держава опережает вас по этому показателю, вы можете построить новые юниты, модернизировать старые или же атаковать противника, чтобы уничтожить в бою его армию. [NEWLINE][NEWLINE]Новейший тип танкеток: {@1_LandshipUnitType}[NEWLINE]Новейший тип воздушных судов: {@2_AirshipUnitType}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_NOTIF_SUMMARY">
      <Text>{@1_CivName} {@1: plural 1?получает; 2?получают; other?получает;} титул {@2_TitleName}!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_NOTIF_TT">
      <Text>{@1_CivName} {@1: plural 1?получает; 2?получают; other?получает;} почетный титул [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@2_TitleName}[ENDCOLOR]. Это дает больше власти в Лиге империй и позволяет приблизиться к победе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_TECH_UNLOCK">
      <Text>Доступно после того, как любой игрок откроет {@1_Technology[4]}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_TURN_UNLOCK">
      <Text>Доступно на {1_UnlockTurn}-м ходу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_UNLOCK_TT">
      <Text>Титул [COLOR_POSITIVE_TEXT]{@1_TitleName}[ENDCOLOR] теперь могут получить все игроки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_CATEGORY_VALUE_UNLOCK">
      <Text>Доступно после того, как любой игрок достигнет в этой сфере {1_UnlockValue} уровня.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_COUNTDOWN">
      <Text>До победы державы {@2_CivAboutToWin} {1_NumTurnsUntilVictory} {1_NumTurnsUntilVictory: plural 1?ход; 2?хода; 3?ходов;}!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_FLAVOR_TIME">
      <Text>Лига империй склоняется перед вами. Вы сумели доказать, что ваша цивилизация достойна вести человечество к светлому будущему. Небеса принадлежат вам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_HELP">
      <Text>Лига империй собирается ежегодно, чтобы определить самых достойных правителей мира и пожаловать им почетные титулы. Первый правитель, удержавший титул в {1_TokensNeededForVictory} или более сферах на {2_NumTurnsNeededForVictory} {2_NumTurnsNeededForVictory: plural 1?ход; 2?хода; 3?ходов;}, одержит победу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_LOCKED">
      <Text>Победить пока невозможно.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_POSSIBLE">
      <Text>По данным {1_YearUpdated} года:</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_TIME">
      <Text>Империя</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VICTORY_TIME_BANG">
      <Text>Победа империи!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_STEAMPUNK_SCENARIO_VSCREEN_BUTTON">
      <Text>Лига империй</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRONTIER_MARKETS">
      <Text>Стратегические ресурсы дают +1 [ICON_GOLD] к золоту. Держава получает [ICON_RES_ALUMINUM] этерий в удвоенном размере.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRONTIER_MARKETS_SHORT">
      <Text>Пограничные рынки</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INVENTORS_GUILD">
      <Text>Великие ученые появляются на 50% быстрее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_INVENTORS_GUILD_SHORT">
      <Text>Гильдия изобретателей</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LABOR_CASTES">
      <Text>Сокращает на 20% [ICON_HAPPINESS_4] недовольство от [ICON_CITIZEN] граждан</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_LABOR_CASTES_SHORT">
      <Text>Рабочие касты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NEW_WORLD_ORDER">
      <Text>Сокращает на 10% затраты [ICON_CULTURE] культуры на принятие общественных институтов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_NEW_WORLD_ORDER_SHORT">
      <Text>Новый мировой порядок</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OPTIMIZED_EXTRACTORS">
      <Text>Стратегические ресурсы дают +1 [ICON_PRODUCTION] к производству. Держава получает [ICON_RES_URANIUM] люборий в удвоенном размере.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_OPTIMIZED_EXTRACTORS_SHORT">
      <Text>Улучшенные экстракторы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIRELESS_WATCH">
      <Text>Воздушные юниты получают +2 [ICON_MOVES] к передвижению.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TIRELESS_WATCH_SHORT">
      <Text>Неусыпная стража</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_HELP">
      <Text>Первый воздушный юнит, способный перемещаться как над сушей, так и над морем. Эффективен против сухопутных войск, но уязвим для аэропланов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_STRATEGY">
      <Text>Дирижаблю безразлично, вода под ним или суша. Он добирается до поля боя напрямую, не теряя времени на перемещение, и может ударить там, где противник меньше всего этого ожидает. Благодаря мощным орудиям, дирижабль может атаковать другие воздушные суда, находящиеся неподалеку, либо сеять смерть и разрушение на земле внизу. Вражеские аэропланы и зенитные пушки представляют серьезную угрозу, поэтому рекомендуется сразу выводить их из строя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AIRSHIP_TEXT">
      <Text>До открытия этерия считалось, что только легкий и маневренный летательный аппарат - такой как аэроплан - способен подняться в воздух. Однако наука не стояла на месте. С новыми материалами создатели аэроплана смогли выйти за рамки прежних ограничений: они смогли поднимать в воздух все что заблагорассудится. Воображение ученых и мастерство инженеров позволило создать воздушный корабль по образцу мореходного. Дирижабль, который бороздит теперь небеса, сочетает новаторские идеи с традиционными. У него есть палуба, орудия по обоим бортам и воздушный шар вместо паруса. На морских и воздушных судах действует тот же устав и система чинов. Впрочем, воздушный флот стремительно отделяется от морского, и внешний вид дирижаблей уже едва ли напоминает морское судно. У экипажей дирижаблей уже сложились собственные традиции, отличающиеся строгостью и в то же время - некоторой эксцентричностью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_HELP">
      <Text>Хорош против воздушных судов, но не очень силен против сухопутных войск. Имеет ограниченный радиус действия. Ему необходима база - город или небесная крепость.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_STRATEGY">
      <Text>Аэроплан вполне пригоден для нападения, однако радиус его действия ограничен. Лучшая тактика для аэроплана - быстрый удар и стремительное отступление. Дирижабли и воздушные крепости слишком неповоротливы, чтобы увернуться от нападения. Из-за ограниченной дальность полетов аэроплан больше пригоден для обороны, однако воздушные крепости способны брать аэропланы на борт и выпускать их прямо на месте сражения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FLYER_TEXT">
      <Text>Аэроплан - детище научного бума, которым началась эпоха пара. Конструкторские новшества многократно увеличили движущую силу существующих средств передвижения по морю и суше. Инженеры решили, что пришло время осуществить извечную мечту человека о полете. Установленный на фюзеляже двигатель был довольно массивным, поэтому первый аэроплан не мог поднять ни грамма лишнего веса, так что металл по возможности заменяли тканью и другими легкими материалами. Лишь позже технический прогресс позволил перепроектировать летательный аппарат, позволив брать на борт даже оружие.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_HELP">
      <Text>Первый юнит из класса танкеток, эффективен против сухопутных войск, но слаб против воздушных судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_STRATEGY">
      <Text>Наземный броненосец - простейшая модель танкетки. Это крайне эффективная машина, которая прекрасно проявляет себя в бою благодаря отменной защите и подготовке. Используйте наземный броненосец, чтобы опрокинуть слабые сухопутные войска или вымотать защитников осажденного города. Мелкокалиберные орудия аэропланов не сразу пробьют броню этого юнита, однако пушечные снаряды дирижаблей способны уничтожить его. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_IRONCLAD_TEXT">
      <Text>Создание "стального коня" - паровоза - открыло перед учеными безграничные возможности его совершенствования. Вскоре инженеры-энтузиасты взялись разработать транспортное средство с мощностью локомотива, но не нуждающееся в рельсах. Успех пришел не сразу: первые железные чудовища не могли сдвинуться с места, несмотря на затейливое внутреннее устройство. Постепенно ученые отказались от проекта безрельсового поезда в пользу более простой, существенно облегченной модели, которая не имела массивной брони, но выдерживала артиллерийский обстрел и буйство стихий. Облегченная модель была быстрее и маневренней, и при этом расходовала меньше горючего.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_HELP">
      <Text>Самый мощный юнит из класса танкеток. Эффективен против сухопутных войск, но слаб против воздушных судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_STRATEGY">
      <Text>Наземный левиафан - последнее слово в строительстве танкеток. Он стирает любые другие сухопутные войска с лица земли. Лучшее применение наземного левиафана - уничтожение уязвимых вражеских зенитных пушек и защита собственной авиации. Мелкокалиберные орудия аэропланов не способны причинить левиафану серьезного вреда, однако пушечные выстрелы с дирижаблей могут вывести его из строя. Рекомендуется защищать дорогостоящий наземный левиафан от воздушных налетов аэропланами и зенитными пушками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LAND_LEVIATHAN_TEXT">
      <Text>Наземный левиафан - последнее слово в танкостроении. Левиафан назван в честь мифического морского чудовища, что хорошо отражает его колоссальную мощь. Он может вести огонь под любым углом и передвигаться по суше на больших скоростях. В экипаже наземного левиафана 16 человек: механик-водитель, штурман, несколько наводчиков орудий и несколько бортинженеров, обслуживающих любориевый двигатель. Во время боевой подготовки экипаж учится мыслить и действовать как единое целое, а также вырабатывает систему жестов и сигналов, чтобы моментально передавать сложные команды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_HELP">
      <Text>Более мощный юнит, чем наземный броненосец. Эффективен против сухопутных войск, но слаб против воздушных судов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_STRATEGY">
      <Text>Закованная в броню танкетка прекрасно справляется с любыми боевыми задачами. Лучше всего танкетка уничтожает сухопутные подразделения и изнуряет осажденные города. Мелкокалиберные орудия аэропланов не способны причинить ей существенного вреда, однако пушечные снаряды дирижаблей могут вывести ее из строя. Для поддержки и защиты танкетки рекомендуется привлекать отряды ПВО, такие как аэропланы и зенитные пушки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_LANDSHIP_TEXT">
      <Text>Танкетка воплощает все то, чем должен был стать, но не стал наземный броненосец. С открытием любория выросли энергоресурсы бронированной машины, а значит, без потери маневренности улучшилась грузоподъемность. Танкетка с ее тяжелой броней и более мощными орудиями стала эталоном танкостроения. Редкое подразделение сухопутных войск выстоит против танкеток. Имея на вооружение несколько таких машин, талантливый полководец может уничтожить целую армию или окружить город. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_HELP">
      <Text>Самый мощный воздушный юнит. Может служить в качестве базы для аэропланов. У крепости мощные атаки, но она крайне уязвима для вражеских аэропланов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_STRATEGY">
      <Text>Небесная крепость представляет собой летательный аппарат нового поколения и обладает немалой огневой мощью. Она может не только обстреливать наземные цели и другие воздушные суда, но и перевозить на борту аэропланы. В паре с аэропланом, атакующим ближайшие воздушные суда, небесная крепость опасна для большинства видов войск, однако остается уязвимой для атак вражеских аэропланов и зенитных пушек.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SKY_FORTRESS_TEXT">
      <Text>Небесная крепость - это невероятное зрелище. Она существенно превосходит в размерах аэроплан и бросает на землю огромную тень, вселяя ужас в сердца врагов. Оснащенная тяжелыми орудиями, небесная крепость парит в воздухе на антигравитационной тяге этерия. Внутри крепости находятся залы военного совета, где полководцы решают стратегические и тактические вопросы; небольшой ангар для перевозки аэропланов, а также кают-компания. Небесная крепость - флагман воздушного флота и подвижный командный пункт. Она способна одновременно уничтожать сухопутные войска и сбивать воздушные суда противника. </Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>