<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE">
      <Text>Построить [LINK=IMPROVEMENT_PONTOON_BRIDGE]понтонный мост[\LINK]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_HELP">
      <Text>Позволяет наземным юнитам пересекать клетку побережья. Можно строить только на клетках побережья, к  которым прилегают 4 или более клеток земли. Понтонный мост строит военный инженер. После завершения строительства военный инженер исчезает.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILD_PONTOON_BRIDGE_REC">
      <Text>Позволит наземным юнитам пересекать этй клетку.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_AMBROSE_BURNSIDE">
      <Text>Эмброуз Бернсайд</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_THEIRS">
      <Text>{1_UnitName} Конфедерации проскальзывает мимо береговой патрульной службы и направляется в Европу. Груз хлопка принесет Конфедерации {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BLOCKADE_RUNNER_YOURS">
      <Text>{1_UnitName} проскальзывает через блокаду, прибывает в Европу и продает груз хлопка за {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BRIEFING_BUTTON">
      <Text>Сводка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_RAILROAD_HELP">
      <Text>Непрерывная сеть железных дорог позволяет юнитам чрезвычайно быстро перемещаться между клетками.[NEWLINE][NEWLINE]Если железными дорогами соединить города со столицей, то это даст 25% бонус [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILD_ROAD_HELP">
      <Text>Непрерывная сеть дорог позволяет юнитам несколько быстрее перемещаться между клетками.[NEWLINE][NEWLINE]Если соединить города со столицей, то это даст значительное количество [ICON_GOLD] золота за ход.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_ENGLAND_TEXT_1">
      <Text>Конфедеративные Штаты Америки, которые обычно называют просто «Конфедерация», образовались после выхода ряда южных штатов из состава США после избрания президентом Авраама Линкольна в 1860 году. Считая, что взгляды Линкольна на рабство неизбежно приведут к ущемлению прав отдельных штатов, включая право приостановить на своей территории действие Конституции и выйти из состава США, южные штаты предпочли сделать это заблаговременно.[NEWLINE][NEWLINE]Президент Конфедерации Джефферсон Дэвис, как и его коллега на Севере, предпочитал лично контролировать не только работу в тылу, но и военную стратегию армии южан. Конфедерация была вынуждена воевать с противником, который был лучше вооружен, имел в своем распоряжении больше стратегического сырья, и чья армия превосходила армию Конфедерации по численности. Однако все это никак не влияло на боевой дух южан, поскольку для них это была война за право иметь собственные взгляды на жизнь и за право отдельных штатов на самоопределение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV_UNITEDSTATES_TEXT_1">
      <Text>Во время Гражданской войны в США «юнионистскими» называли штаты, сохранившие преданность федеральному правительству США. В первую очередь это были штаты, уже отменившие рабство, не дожидаясь указаний сверху – таких штатов было 20. Но на стороне северян выступили и пять приграничных рабовладельческих штатов. Лидером юнионистов был президент Авраам Линкольн, лично контролировавший все, что имело отношение к войне с южанами.[NEWLINE][NEWLINE]В начале войны у юнионистов было намного больше ресурсов и людей, а промышленность Севера была гораздо мощнее, чем у Юга. Северные штаты были гуще населены, соответственно у них было больше рекрутов - численное превосходство северян составляло четыре к одному. Но, несмотря на все эти преимущества, задача у юнионистов все равно была нелегкая. Армиями Конфедерации руководили опытные офицеры, кроме того, они защищали родные штаты, и, следовательно, лучше знали местность.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>Описание сценария[NEWLINE]12 апреля 1861 года. Конфедерация начинает бомбардировку форта Самтер в Чарльстонской гавани, возвещая миру о начале Гражданской войны в США. Президент Линкольн, уверенный в скором подавлении мятежа, объявляет набор добровольцев на 90-дневную службу.  Джефферсон Дэвис, только что избранный президентом Конфедеративных Штатов, также настроен оптимистично. Он передислоцирует правительство в город Ричмонд, расположенный всего в 100 милях от Вашингтона.  Сможете ли вы одержать быструю победу, на которую пока что надеются обе стороны? Или Северную Америку ждут долгие годы гражданской войны?[NEWLINE][NEWLINE]Условия победы[NEWLINE]Захватите столицу противника до истечения времени.[NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила[NEWLINE]Нельзя разрушать города, поселенцы отсутствуют.  Юниты могут создаваться только в городах с одним из следующих зданий: арсенал (пехота), конюшня (конница), литейный завод (артиллерия) или военная верфь (корабли). Захватывайте вражеские города, чтобы получать новые производственные центры и людские ресурсы, необходимые для создания юнитов пехоты. Все юниты игрока, который ходит первым, в течение первого хода могут передвигаться только на половину обычного расстояния. Города не способны наносить дальние удары, и обладают минимальными показателями защиты помимо боевой мощи гарнизона. Дальность действия великих полководцев увеличивается на 5, их не убивают, а перемещают в ближайший город.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_CIV5_IMPROVEMENTS_CITADEL_TEXT">
      <Text>Крепость - это мощное укрепление, которое может быть построено только инженером. После создания крепости культурные границы цивилизации раздвинутся таким образом, чтобы с каждой стороны этой постройки была хотя бы одна ваша клетка. Любой юнит внутри крепости получает 100% бонус к обороноспособности. Кроме того, каждый вражеский юнит, закончивший свой ход рядом с крепостью, получит 30 единиц урона (если крепостей несколько, урон не суммируется).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_DESC">
      <Text>С 1861 по 1865 годы в Америке бушевала кровавая гражданская война. Основные боевые действия происходили между двумя столицами - Вашингтоном и Ричмондом. Сумеете ли вы привести к победе одну из воюющих сторон?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EO_EX_IMPROVEMENTS">
      <Text>Общая стоимость текущего обслуживания дорог и железных дорог, построенных вами или находящихся в зоне вашей ответственности.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_BURNSIDE">
      <Text>НОВЫЙ КОМАНДИР ЮНИОНИСТОВ: Джозеф Хукер[NEWLINE][NEWLINE]После поражения в битве возле города {1_CityName}, Линкольн чувствует необходимость заменить командира. Командование передается Джозефу Хукеру. Он обеспечивает модификатор боевой мощи 20%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CALL_VOLUNTEERS">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ: Призыв добровольцев[NEWLINE][NEWLINE]Призыв Авраама Линкольна не остался без ответа. По железной дороге с северо-востока прибывают дивизии юнионистов в количестве {1_Num}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CLARA_BARTON">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ:  Клара Бартон[NEWLINE][NEWLINE]Гуманистка Клара Бартон назначена главой полевых госпиталей юнионистов. Благодаря усилиям этого "Ангела полей сражений", людские ресурсы юнионистов увеличиваются на {1_Num}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_COTTON_PRICES">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Цены на хлопок[NEWLINE][NEWLINE]Скачок цен на хлопок в Европе. Прибыли конфедератов от прорывов блокады значительно возрастают. Конфедераты получают {1_Num} [ICON_GOLD] золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_CSA_INFLATION">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ: Инфляция в Конфедерации[NEWLINE][NEWLINE]Произошла девальвация валюты конфедератов!  Количество [ICON_GOLD] золота в казне конфедератов сокращается на {1_Num}%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_EMANCIPATION">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ: Прокламация об освобождении рабов[NEWLINE][NEWLINE]Авраам Линкольн подписывает прокламацию, освобождающую всех рабов на территории Конфедерации.  Людские ресурсы увеличиваются на {1_Num}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GEORGE_RAINS">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Джордж Вашингтон Рейнс[NEWLINE][NEWLINE]Джордж Вашингтон Рейнс и его брат Габриэль экспериментировали со взрывчатыми веществами. Возможно, этот великий ученый поможет конфедератам открыть новые технологии, например улучшенную артиллерию?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_GRANT">
      <Text>НОВЫЙ КОМАНДИР ЮНИОНИСТОВ: Улисс Грант[NEWLINE][NEWLINE]Линкольн, наконец, нашел своего героя. Улисс Грант, уже одержавший множество побед в битвах на западе, переводится на восток и принимает командование. Он обеспечивает модификатор 30% к боевой мощи, и все юниты, начинающие ход в радиусе 5 клеток от него, получают дополнительно 1 [ICON_MOVES] ОП.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_HOOKER">
      <Text>НОВЫЙ КОМАНДИР ЮНИОНИСТОВ: Эмброуз Бернсайд[NEWLINE][NEWLINE]После победы в битве возле города {1_CityName}, Линкольн чувствует необходимость заменить командира. Командование передается Эмброузу Бернсайду. Он обеспечивает модификатор боевой мощи 10%. Однако он полон решимости вывести на марш Потомакскую армию. Все юниты, начинающие ход в радиусе 5 клеток от него, получают дополнительно 1 [ICON_MOVES] ОП.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_JOHN_ERICSSON">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ: Джон Эрикссон[NEWLINE][NEWLINE]К юнионистам примкнул изобретатель шведского происхождения Джон Эрикссон. Возможно этот великий ученый поможет юнионистам открыть новые технологии, например броненосцы "Монитор"?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_LEE_ARRIVES">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Роберт Эдвард Ли принимает командование[NEWLINE][NEWLINE]Джозеф Джонстон был ранен в бою. Командование Северовирджинской армией передано генералу Роберту Ли. Это повышает модификатор великого полководца для армии конфедератов с +20% до +30%.  Все юниты, начинающие ход в радиусе 5 клеток от него, получают дополнительно 1 [ICON_MOVES] ОП.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MCCLELLAN">
      <Text>НОВЫЙ КОМАНДИР ЮНИОНИСТОВ: Джордж Макклелан[NEWLINE][NEWLINE]После победы в битве возле города {1_CityName}, Линкольн чувствует необходимость заменить командира. Командование передается Джорджу Макклелану. Он обеспечивает модификатор боевой мощи 10%. Макклеллан настоящий виртуоз в деле обучения новобранцев. Если он находится в городе, где строится новый юнит пехоты, в то же время мгновенно создается ВТОРОЙ юнит.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MEADE">
      <Text>НОВЫЙ КОМАНДИР ЮНИОНИСТОВ: Джордж Мид[NEWLINE][NEWLINE]После поражения в битве возле города {1_CityName}, Линкольн снова ищет нового командира. Командование переходит к Джорджу Миду, и это большой прогресс по сравнению с предыдущим генералом. Он обеспечивает модификатор боевой мощи +30%. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_MOSBYS_RAIDERS">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Всадники Мосби[NEWLINE][NEWLINE]Партизаны конфедератов под командованием Джона Мосби захватили несколько караванов фургонов, принадлежавших юнионистам, в Северной Вирджинии. {1_Num}% текущей суммы [ICON_GOLD] золота в казне юнионистов переходит к конфедератам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_NYC_DRAFT_RIOTS">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Бунты в Нью-Йорке[NEWLINE][NEWLINE]Гражданские беспорядки охватили Нью-Йорк! Бунты начались из-за нового закона о призыве на военную службу.  Придется ввести в город войска. Людские ресурсы уменьшаются на {1_Num}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_CRISIS">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ ЮНИОНИСТОВ: Западный кризис[NEWLINE][NEWLINE]Победа юнионистов при Виксберге повергла войска конфедератов на западе в смятение. Нужно направить подкрепления в Миссисипи. Людские ресурсы конфедератов уменьшаются на {1_Num}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_EVENT_WESTERN_RAIL">
      <Text>СОБЫТИЕ В ПОЛЬЗУ КОНФЕДЕРАТОВ: Подкрепления с запада[NEWLINE][NEWLINE]По железной дороге с северо-востока прибывают дивизии конфедератов в количестве {1_Num}. Этим войскам уж точно найдется применение на востоке!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_GEORGE_MEADE">
      <Text>Джордж Мид</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_IRVIN_MCDOWELL">
      <Text>Ирвин Макдауэлл</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_HOOKER">
      <Text>Джозеф Хукер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_JOE_JOHNSTON">
      <Text>Джозеф Джонстон</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_2">
      <Text>Сецессия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_3">
      <Text>Форт Самтер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_4">
      <Text>Нехватка ресурсов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_5">
      <Text>Вторжение на Север</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_6">
      <Text>Капитуляция</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_7">
      <Text>Захват</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_HEADING_8">
      <Text>Суд истории</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_LIVED">
      <Text>1808 - 1889</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_NAME">
      <Text>Джефферсон Дэвис</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_SUBTITLE">
      <Text>Временный президент Конфедерации</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_1">
      <Text>Джефферсон Дэвис, родившийся в 1808 году, был американским политиком и военным, возглавившим Конфедеративные Штаты Америки после выхода южных штатов из состава Федерации в 1861 году. Дэвис учился в военной академии в Вест-Пойнте, а впоследствии служил в форте Кроуфорд. После увольнения из армии переехал в Миссисипи, где управлял плантацией. Приняв участие в войне с Мексикой, Джефферсон Дэвис вернулся в Миссисипи и в 1848 году стал сенатором. Как рабовладелец и ветеран войны, Дэвис был настоящим хранителей ценностей юга, и впоследствии это очень помогло ему в политической карьере.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_2">
      <Text>В 1853 году недавно избранный Франклин Пирс назначил Дэвиса министром обороны. После завершения срока президентства Пирса, Дэвис в 1857 году стал сенатором и горячо выступал против сецессионистских настроений, бушевавших в южных штатах. Но после победы Линкольна на президентских выборах 1860 года Миссисипи, присоединившись к шести другим штатам, вышел из Союза, и Дэвис сложил полномочия и вернулся домой. Дэвис полагал, что будет служить Конфедеративным штатам только как военный, однако в 1861 году он был избран временным президентом Конфедерации.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_3">
      <Text>Как президент Конфедерации, Дэвис попытался договориться о выкупе федеральных фортов, остававшихся на территории Конфедерации. Но президент Линкольн не собирался уступать южанам ни пяди земли, и отдал распоряжение направить в форт Самтер продовольствие. Расценив это как объявление войны, войска Конфедерации под командованием генерала Борегара начали бомбардировку форта - а вместе с ней и Американскую Гражданскую войну.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_4">
      <Text>Джефферсон Дэвис жестко контролировал стратегию южных армий. Он быстро понял, что по сравнению с огромной армией юнионистов у конфедератов не хватает ресурсов и припасов, и решил действовать от обороны, отказавшись от агрессивной атакующей тактики. Эта стратегия оказалось успешной - южанам удалось защитить столицу Конфедерации Ричмонд, но после этого Дэвис и его главный советник, генерал Роберт Ли стали настаивать на вторжении в северные штаты.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_5">
      <Text>Несмотря на военный гений генерала Ли, кампания Конфедерации по захвату северных штатов на каждом шагу сталкивалась с трудностями. В сражении при Энтитеме в сентябре 1862 года конфедераты потеряли около 10 тысяч убитыми, а позже в битве при Геттисберге не менее 20 тысяч человек убитыми или раненными. Это сражение считается поворотным пунктом войны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_6">
      <Text>К 1865 году положение Конфедерации было угрожающим, а в апреле того же года генерал северян Улисс Грант был уже готов захватить столицу Конфедерации Ричмонд. Спустя несколько дней генерал Ли и армия Вирджинии сдались, и Джефферсон и его правительство бежали на юг. 5 мая 1865 года правительство Конфедерации было официально распущено в Вашингтоне, в штате Джорджия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_7">
      <Text>10 мая Дэвис был захвачен войсками Союза и отправлен в заключение, где и провел два года. Оказавшись на свободе, Дэвис провел большую часть следующего десятилетия в уединении. Он не любил появляться на публике и обсуждать исход войны. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_ELIZABETH_TEXT_8">
      <Text>Джефферсон Дэвис умер в 1889 году, в возрасте 81 года, от неизвестной болезни, которая приковала его к постели на несколько месяцев. После смерти Дэвиса в его честь были воздвигнуты многочисленные мемориалы. Его память до сих пор пользуется глубочайшим уважением среди историков и потомков тех, кто сражался и умирал за Конфедерацию. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_2">
      <Text>Выборы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_3">
      <Text>Форт Самтер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_4">
      <Text>Прокламация об освобождении рабов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_5">
      <Text>Геттисбергское послание</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_HEADING_6">
      <Text>Суд истории</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_LIVED">
      <Text>1809 - 1865 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_NAME">
      <Text>Авраам Линкольн</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_SUBTITLE">
      <Text>Президент Соединенных Штатов Америки </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_1">
      <Text>Авраам Линкольн родился в 1809 году в маленькой деревянной хижине в Кентукки. Имея весьма скромные условия для старта политической карьеры, он стал одним из величайших государственных деятелей в истории Америки. В молодости Линкольн сменил множество видов деятельности, а в 1834 году был избран в Законодательное собрание штата Иллинойс. В 1836-м он начал изучать право и быстро приобрел репутацию честного и ловкого адвоката, охотно берущегося за самые сложные дела. Участвуя в работе законодательного собрания штата Иллинойс и впоследствии став членом Палаты представителей, Линкольн зарекомендовал себя как жесткий противник распространения рабства в Соединенных Штатах - эта позиция стала стержнем его будущей политической карьеры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_2">
      <Text>В 1860 году Линкольн проводит успешную предвыборную кампанию и избирается на пост президента Соединенных Штатов.  В ходе знаменитых ныне дебатов между Линкольном и Дугласом Линкольн несколько раз отрицательно отозвался об идее позволить рабству распространиться на западные территории Соединенных Штатов. Именно тогда был впервые поднят вопрос о сецессии южных штатов, которые единодушно поддерживая рабство, готовились выйти из состава Союза в случае избрания Линкольна.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_3">
      <Text>Вскоре после победы Линкольна семь штатов заявили о выходе из состава США. Первой была Южная Каролина, за ней последовали Алабама, Флорида, Джорджия, Луизиана, Миссисипи и Техас. Все они заявили о своей независимости и в 1861 году сформировали Конфедеративные Штаты Америки. Избрав президентом Джефферсона Дэвиса, южные штаты выполнили свою угрозу, и вскоре, после бомбардировки конфедератами форта Самтер в апреле 1861 года, начался один из самых страшных вооруженных конфликтов в истории Америки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_4">
      <Text>Линкольн стал главнокомандующим войсками юнионистов и отдал беспрецедентные приказы арестовывать симпатизирующих конфедератам, блокировать все порты конфедератов а также захватывать и освобождать всех рабов, принимающих участие в военных действиях конфедератов. Более всего заслуживает внимания его "Прокламация об освобождении рабов", подписанная 1 января 1863 года, в которой Линкольн предоставил свободу всем рабам Кконфедерации, хотя и не объявил их полноправными гражданами Соединенных Штатов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_5">
      <Text>Несколько месяцев спустя Линкольн произносит одну из самых известных речей в истории - Геттисбергскую речь. Знаменитые первые слова - "Восемьдесят семь лет тому назад наши отцы создали на этом континенте новую нацию, основанную в духе свободы и верную принципам, что все люди сотворены равными" - и сегодня напоминают нам о величайшем вкладе Линкольна в историю Соединенных Штатов.  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_LEADERS_GEORGE_TEXT_6">
      <Text>После пяти лет непрерывных боевых действий, в ходе которых погибло более 500 тысяч американцев, Гражданская война закончилась. В апреле 1865 года сдался генерал Роберт Ли. Спустя пять дней в Вашингтоне, в театре Форда Линкольн был убит сторонником Конфедерации Джоном Уилксом Бутом. Линкольну не суждено было увидеть окончательный результат своих трудов - воссоединение нации и полный запрет рабства. Сегодня он по праву считается одним из величайших президентов Соединенных Штатов Америки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE">
      <Text>Понтонный мост</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_HELP">
      <Text>Позволяет наземным юнитам пересекать клетки побережья. Строить можно только на клетках побережья, к  которым прилегают 4 или более клетки земли. Понтонный мост строит военный инженер. После завершения строительства, военный инженер исчезает.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PONTOON_BRIDGE_TEXT">
      <Text>Понтонные (или "плавучие") мосты во время войны строили обе стороны, чтобы обеспечить возможность быстро перейти реку для пехоты, артиллерии и фургонов; легкие камберлендские понтоны особенно пригодились северянам во время военных действий на юге.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON">
      <Text>Разведка с воздуха</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_BALLOON_RECON_HELP">
      <Text>+2 к радиусу обзора великих полководцев.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL">
      <Text>Нет влияния великих полководцев</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_IGNORES_GREAT_GENERAL_HELP">
      <Text>Не получает бонусов при нахождении рядом с великими полководцами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE">
      <Text>Вопль повстанцев</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_PROMOTION_MORALE_HELP">
      <Text>+10% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_HELP">
      <Text>Людские ресурсы производятся казармами и необходимы для содержания пехоты. Совершенно необходимо защищать казармы, особенно для южан, которым людских ресурсов всегда не хватает.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_RESOURCE_MANPOWER_TEXT">
      <Text>Юнионисты сперва воспользовались воинской повинностью, выпустив указ о призыве на военную службу в поддержку добровольцам. Президент Конфедерации Джефферсон Дэвис впервые предложил произвести призыв в марте 1862, поскольку нехватка людей становилась просто угрожающей; указ был принят конгрессом Конфедерации в следующем месяце. Для обеих воюющих сторон воинская повинность была единственным способом справиться с катастрофической нехваткой людских ресурсов, вызванной страшными потерями, однако эта мера была крайне непопулярной среди населения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ROBERT_E_LEE">
      <Text>Роберт Эдвард Ли</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_1">
      <Text>Позволяет коннице грабить клетки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_SCENARIO_TECH_BUTTON_2">
      <Text>Позволяет пехоте грабить клетки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_DESC">
      <Text>В начале войны Военное ведомство Соединенных штатов создает корпус воздушных шаров; командующим назначили гражданского Тадеуша Лава, присвоив ему звание "Старший аэронавт". Генерал юнионистов Макдауэлл первым обратился к корпусу, для проведения воздушной разведки во время  первого сражения при Булл-Ране.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_HELP">
      <Text>Увеличивает радиус обзора всех полководцев.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_BALLOON_RECONNAISSANCE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я имею честь отправить вам это послание, впервые в мире передаваемое по телеграфу с аэростата".[NEWLINE][TAB][TAB] - Тадеуш С. Ц. Лав[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_DESC">
      <Text>Конфедерация, вынужденная обороняться, первой стала использовать широкомасштабные кавалерийские атаки, в которых участвовали от нескольких сотен до нескольких тысяч всадников. Кавалеристы прорывали линию фронта,  рассеивая таким образом вражеские войска, и наводили ужас на гражданское население. Такие генералы конфедератов как Джеб Стюарт, Джон Хант Морган и Джо Шелби приобрели печальную известность, совершая набеги, во время которых кавалеристы сжигали мосты, склады и города, уничтожали поля и разгоняли скот.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_HELP">
      <Text>Позволяет юнитам конницы грабить вражеские клетки. До изучения этой технологии, ни один юнит не может грабить вражескую территорию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_CAVALRY_RAIDS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Джеб Стюарт - мой идеал кавалерийского командира: быстрый, зоркий и бесстрашный".[NEWLINE][TAB][TAB] - Томас Дж. Джексон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_DESC">
      <Text>Хотя инженеры юнионистов имели в избытке необходимых материалов и рабочих, а южными инженерами двигали в основном вдохновение и жесткая необходимость, и те и другие столкнулись с изменениями в технологии военных действий: телеграф, железные дороги, колючая проволока, понтонные мосты, воздушные шары и т.д.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_HELP">
      <Text>Позволяет вам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]военных инженеров[ENDCOLOR], гражданские юниты,  способные ремонтировать улучшения, строить дороги и железные дороги. Юнит исчезает при строительстве крепости или понтонного моста.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENGINEERING_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]Хватит думать о том, что с нами сделает Бобби Ли. Подумай лучше о том, что с ним сделаем мы.[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_DESC">
      <Text>Полевые укрепления предназначались для защиты пехоты от кавалерии и артиллерии. Окопы издревле применялись в военных действиях; во время гражданской войны временные окопы выкапывали прямо по ходу сражения, как при Геттисберге, более сложные укрепления строились вокруг стратегически важных городов, таких, как Ричмонд и Вашингтон.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_HELP">
      <Text>Удваивает бонус к боевой мощи за укрепления.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_ENTRENCHMENT_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Я всегда сожалел о том, что последний штурм Колд_Харбора вообще был предпринят".[NEWLINE][TAB][TAB] - Улисс Грант[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_DESC">
      <Text>До гражданской войны армии были относительно небольшими. Это было связано с проблемами призыва и логистики. Однако армии стали больше, перемещались они теперь гораздо быстрее, оружие становилось все более смертоносным, и потребовались новые методы лечения раненых. После сражения при Булл-Ране юнионист генерал Макклеллан назначил хирурга Чарльза Типлера  главным врачом Потомакской армии; в 1862 году Вильям Гаммонд получил звание генерала и провел несколько реформ процедуры эвакуации, лечения и восстановления раненых, включая организацию полевых госпиталей, работавших прямо на линии фронта.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_HELP">
      <Text>Удваивает скорость восстановления ОЗ всех ваших юнитов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_FIELD_HOSPITALS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]Я могу оказаться лицом к лицу с опасностью, но никогда не устрашусь. Пока наши солдаты могут сражаться, я могу кормить их и ухаживать за ними.[NEWLINE][TAB][TAB] - Клара Бартон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_DESC">
      <Text>Уже пройдя через индустриализацию, во время войны юнионисты воспользовались возможностью, чтобы усовершенствовать методы массового производства и транспортировки оружия, обмундирования и прочего в больших количествах . Южные штаты, наоборот, которые в начале войны были в основном аграрными, ввозили важнейшие товары с Севера или из Европы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_HELP">
      <Text>Позволяет вам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]пулемет Гатлинга[ENDCOLOR], мощный юнит с радиусом 1.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_INDUSTRIALIZATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]Этот год принес множество перемен, которые поначалу показались бы невозможными.[NEWLINE][TAB][TAB] - Кристиан Флитвуд[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_DESC">
      <Text>Конфедерация, находившаяся в блокаде, первой приняла решение о строительстве  броненосцев; первым из них был CSS Манассас, который вступил в боевые действия уже в октябре 1862 года, атаковав флот юнионистов во время  боя у Хэд-оф-Пасса - в феврале следующего года эту битву затмило сражение сразу двух броненосцев -  CSS Мерримак и USS Монитор.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]броненосцы[ENDCOLOR], мощные военные корабли, покончившие с деревянными военными судами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_IRONCLADS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Мы увидели, как "Мерримак" выходит из гавани - или он полз? Любопытный был этот корабль, наш первый броненосец - уродливый и зловещий".[NEWLINE][TAB][TAB] - Мирта Локетт Авари[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_DESC">
      <Text>Военная железная дорога в США была основана Военным ведомством в  1862 году. В ведение этой организации поступили все железнодорожные пути, принадлежавшие юнионистам, после того, как Конгресс дал Линкольну разрешение на использование телеграфа и железных дорог в военных целях. К концу войны ВЖДСША контролировали более 2000 миль путей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_HELP">
      <Text>Вдвое сокращает время на строительство железных дорог и удваивает вашу скорость передвижения по железным дорогам.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_RAILROADS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Север может создать паровую машину, локомотив или железнодорожный вагон, вы же едва ли можете произвести ярд ткани или пару туфель". "[NEWLINE][TAB][TAB] - Уильям Текумсе Шерман[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_DESC">
      <Text>В начале гражданской войны действовало несколько военных академий, обучавших молодых людей военному делу. Самой известной из них можно считать военную академию в Вест-Пойнте. На юге функционировали несколько частных академий, поддерживавших южные традиции: Цитадель, Военная академия Вирджинии, Военная академия Портера в Южной Каролине, колледж святого Чарлза в Миссисипи и др.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]пехотные корпуса[ENDCOLOR], усовершенствование пехотной дивизии, которое требует больше людских ресурсов, но зато обладает повышенной [ICON_STRENGTH] боевой мощью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_MILITARY_SCIENCE_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]Почему эти войны называют "гражданскими", если те, кто в них участвует, действуют совсем не как граждане?[NEWLINE][TAB][TAB] - Элизабет Фитч[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_DESC">
      <Text>О гражданской войне часто говорят как о первой "современной" войне в истории, в первую очередь из-за использования новых видов оружия; с тактической точки зрения одним из самых важных нововведений была магазинная винтовка.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]конницу с карабинами[ENDCOLOR], усовершенствованной конницы с удвоенной [ICON_STRENGTH] боевой мощью.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_REPEATING_RIFLES_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Наши лучшие офицеры полагают, что один солдат, вооруженный карабином Спенсера, может заменить трех человек, вооруженных любым другим оружием".[NEWLINE][TAB][TAB] - генерал-майор Джеймс Х. Уилсон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_DESC">
      <Text>Нарезка - это процесс нанесения винтообразных нарезов внутри ствола пушки, чтобы повысить дальность и точность выстрелов. Нарезка увеличивает стоимость производства оружия. Кроме того, пушкам требуются более длинные стволы. Батареи нарезных пушек имелись у обеих воюющих сторон, также как и смешанные батареи, состоявшие из гладкоствольных и нарезных пушек.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]нарезные пушки[ENDCOLOR], артиллерийский юнит с радиусом 3.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_RIFLED_ARTILLERY_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Трехдюймовые пушки янки поражали любую цель на расстоянии мили. При трезвом наводчике они бы даже в бочку с мукой попадали чаще, чем мазали".[NEWLINE][TAB][TAB] - артиллерист конфедератов во время битвы за Атланту[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_DESC">
      <Text>Древняя стратегия "выжженной земли"  предполагает уничтожение всего, что могло бы быть полезно врагу, включая собственность гражданского населения. Поскольку во время гражданской войны боевые действия велись достаточно долго, и недовольство местного населения постоянно росло, юнионисты также применяли эту тактику. Самые известные случаи ее применения - марш к морю генерала Шеридана и его же кампания в долине Шенандоа.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_HELP">
      <Text>Позволяет юнитам пехоты грабить вражеские клетки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TECH_SCORCHED_EARTH_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Война - это ад".[NEWLINE][TAB][TAB] - Уильям Текумсе Шерман[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Гражданская война в США </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
      <Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_ULYSSES_GRANT">
      <Text>Улисс Грант</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_BLOCKADE_RUNNER_TEXT">
      <Text>Блокадопрорыватели конфедератов - это легкие, быстрые торговые суда, которые должны были ускользать от боевых кораблей юнионистов, пытавшихся осуществить план "Анаконда" и помешать продаже южанами хлопка в Европу. Для южных капитанов вывоз хлопка и ввоз боеприпасов и медикаментов были выгодным, хоть и рискованным делом. К концу войны юнионисты захватили 1100 блокадопрорывателей и уничтожили еще 355.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_CARBINE_CAVALRY_TEXT">
      <Text>Карабины, у которых ствол был короче, чем у винтовки, были не такими меткими, зато из них легче было стрелять верховым. Большинство конных полков юнионистов и некоторые полки конфедератов к концу войны уже были вооружены карабинами, которые отлично зарекомендовали себя в таких сражениях как битва за станцию Бренди и сражение при Йеллоу-Таверн.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_HELP_WORKER">
      <Text>Гражданские юниты, способные ремонтировать улучшения, строить дороги и железные дороги. Юнит исчезает при строительстве крепости или понтонного моста.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_CORPS_TEXT">
      <Text>Основными формированиями обеих армий были пехотные корпуса. В армии конфедератов в них было от двух до четырех дивизий и назывались они по фамилии командира (например корпус Лонгстрита), у юнионистов в пронумерованных корпусах было по три дивизии. В корпус входило от 10 до 25 тысяч солдат, командовали корпусами генерал-лейтенанты у южан и генерал-майоры у северян.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_INFANTRY_DIVISION_TEXT">
      <Text>В пехотную дивизию обычно входило от двух до четырех бригад, в каждой бригаде от 1200 до 2500 солдат. Дивизии под командованием генералов были основными тактическими единицами. Генералы должны были наращивать боевую мощь своих дивизий и предпочитать наносить один мощный удар, а не серию легких.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_IRONCLAD_TEXT">
      <Text>Первым броненосным паровым кораблем нового типа был французский батарейный броненосец, спущенный на воду в 1859 году. Но первые боевые столкновения между броненосцами произошли только в 1862-м, в ходе Гражданской войны в США. Быстро стало ясно, что броненосцы заменят деревянные линейные корабли: к концу войны флот конфедератов насчитывал 24 броненосца (было начато строительство еще 59 кораблей, но они были уничтожены до завершения работ), юнионисты ввели в эксплуатацию 52 броненосца.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MILITARY_ENGINEER_TEXT">
      <Text>Военное инженерное дело можно охарактеризовать как искусство проектирования и строительства военных укреплений, а также обслуживание транспортных маршрутов и линий связи. Во время Гражданской войны, благодаря недавним технологическим прорывам военные инженеры отвечали не только за полевые и постоянные укрепления, мосты и базы, но и должны были также строить и ремонтировать железные дороги и телеграфные линии, которые кардинально изменили всю картину боевых действий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_MONITOR_TEXT">
      <Text>Мониторы - класс низкобортных броненосных кораблей с мощным артиллерийским вооружением, состоящим из нескольких пушек и одной или нескольких турелей. Предназначавшиеся в первую очередь для использования на реках, протекавших по территории южан, эти корабли поддерживали наземные войска, защищали позиции на берегах рек и контролировали проход по рекам. Мониторы сыграли важнейшую роль в победах юнионистов на западе, особенно на реке Миссисипи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_UNIT_RIFLED_CANNON_TEXT">
      <Text>Нарезка - это процесс нанесения винтообразных нарезов внутри ствола пушки, чтобы повысить дальность и точность выстрелов. Нарезка увеличивает стоимость производства оружия. Кроме того, пушкам требуются более длинные стволы. В период Гражданской войны использовалось множество видов нарезных орудий, самые известные из них - орудия Паррота. Обе армии использовали несколько разновидностей этого оружия, от 10-фунтовых в полевых условиях, до 300-фунтовых на фортификациях.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARO_GEORGE_MCCLELLAN">
      <Text>Джордж Макклелан</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>