<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_CEILIDH_HALL_STRATEGY">
      <Text>Зал для танцев кейли - уникальная кельтская постройка Античности. Он ускоряет рост [ICON_CULTURE] культуры и повышает [ICON_HAPPINESS_1] настроение в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOR_SATRAPS_COURT_STRATEGY">
      <Text>Двор сатрапа - уникальная персидская постройка, увеличивающая доход города. Кроме того, он улучшает [ICON_HAPPINESS_1] настроение во всем государстве. Чтобы построить дворец сатрапа, сначала в городе должен появиться рынок.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_HELP">
      <Text>Дает +1 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению и +2 [ICON_GOLD] к золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HOV_STRATEGY">
      <Text>Капище увеличивает на 1 [ICON_HAPPINESS_1] настроение и на 2 [ICON_GOLD] приток золота.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_HELP">
      <Text>Дает +2 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению и [ICON_CULTURE] культуре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEAD_HALL_STRATEGY">
      <Text>Медовый зал увеличивает на 2 [ICON_HAPPINESS_1] настроение и [ICON_CULTURE] культуру.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_HOV_TEXT">
      <Text>Капищами древние германцы называли обнесенное частоколом или более солидной оградой место для жертвоприношений под открытым небом. При всеобщем ликовании друиды приносили в жертву животных и просили богов о щедром урожае, хорошей охоте или военной удаче. Агафий Миринский в своем труде о готских войнах 535-554 гг. так описывает этот ритуал: "Как бы совершая благочестивое деяние, приносят в жертву лошадей, быков и множество других животных, отсекая им головы". Если под угрозой было само существование племени, друиды могли приносить в жертву людей - рабов или пленных.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MEAD_HALL_TEXT">
      <Text>Центром поселения древних германцев и скандинавов был так называемый медовый зал - просторный каменный дом с единственным помещением до 50 м длиной, в котором пировала дружина и где община собиралась в честь культурно-религиозных мероприятий. Медовый зал охраняли лучшие воины, так что во время вражеских набегов он становился последним прибежищем женщин, детей и стариков. Медовые залы, построенные в IV веке, зачастую имели оборонительные сооружения. Таким образом, они были предшественниками средневековых цитаделей. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CLIBANARII_TEXT">
      <Text>Клибанарии Сасанидов представляли собой утяжеленный вариант византийских катафрактов. И лошадь, и всадника защищали железные доспехи. Построенная клином конница клибанариев разбивала строй вражеской пехоты и легко сминала лучников. По большей части клибанарии сражались на западном фронте против византийцев. В отличие от варварских племен, тревоживших Сасанидов на севере и востоке, византийцы чаще давали крупные сражения, в которых клибарании были по-настоящему эффективны. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_FRANK_SEAXMAN_TEXT">
      <Text>Скрамасакс (сакс) - длинный боевой нож или кривой короткий меч с зазубренным лезвием. Скрамасакс был особенно популярен у кельтов и франков и служил как инструментом, так и оружием, особенно эффективным в рукопашном бою. В эпоху Великого переселения народов выделились такие разновидности скрамасакса, как шмалсакс (узкий скрамасакс) и брейтсакс (широкий), а также длинные и короткие модели обоих. Главный герой эпической поэмы "Беовульф" убивает скрамасаксом дракона, мать Гренделя также сражается с Беовульфом этим оружием.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_GOTH_GADRAUHT_TEXT">
      <Text>У готов не было постоянной армии. Они набирали временное ополчение - так называемых "гадраутов". Большинство были вооружены щитами и копьями (обычными и метательными), хотя у некоторых были мечи или луки. Гадрауты шли в бой без доспехов и сражались врукопашную. Единицей готского войска был "хундафаб", то есть "сотня людей при оружии". На пересеченной местности гадрауты побеждали римлян, которые не могли держать привычный плотный строй, однако в открытом бою могли с равной вероятностью стоять до последнего или же обратиться в бегство, как только военная удача оборачивалась против них.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_HUN_SCOURGE_OF_GOD_TEXT">
      <Text>"Бич божий" - прозвище Аттилы. Эти войска воплощают дух Аттилы на поле боя. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_AXEMAN_TEXT">
      <Text>Варвары, в III веке осаждавшие Рим, использовали боевые топоры нескольких видов. Излюбленным оружием вандалов и франков был метательный топор. У франков он был легким и назывался "франциской"; у вандалов - более тяжелым. Его бросали движением руки сверху вниз, так что оружие вращалось в полете и точно попадало в цель. Будучи тяжелее стрел и точнее копий, метательные топоры были особенно полезны во время морских сражений после того, как вандалы захватили римский Карфаген. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_VANDAL_TRIHEMIOLLA_TEXT">
      <Text>Основным кораблем во флоте вандалов была тригемиола - судно водоизмещением 40 тонн с 2,5 рядами гребцов по каждому борту. Тригемиола была быстрее и маневренней своей предшественницы - греческой триремы - и использовалась как для таранных маневров, так и в абордажном бою. Вандалы преимущественно грабили торговые суда в прибрежных водах, а потому несли тяжелые потери от катапульт, установленных на бортах римских и византийских военных судов. Как следствие, палубы тригемиол специально укрепляли, чтобы выдержать удар катапультного снаряда.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_BARBARIAN_TITLE">
      <Text>{@1: gender feminine?Королева; other?Король;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_BYZANTIUM_TEXT_1">
      <Text>В 293 г. н.э. император Диоклетиан ввел новую систему управления громоздкой Римской империей. Он назначил своим соправителем - "августом" - Максимиана. После отречения Диоклетиана и Максимиана Константин I Великий произвел административный раздел Римской империи и в 330 г. н.э. основал Второй Рим - Константинополь. Принцип двух столиц прижился. Согласно воле императора Феодосия, который последним правил неразделенной империей и умер в 395 г., верховная власть перешла к двум его сыновьям: Аркадию на востоке и Гонорию на западе. [NEWLINE][NEWLINE]Восточная часть Римской империи позже получила название Византии. В нее входила южная часть Балканского полуострова, Анатолия, Египет и почти все страны Леванта. Войны и беспорядки, потрясшие в III-IV вв. Западную Римскую империю, почти не коснулись Византии. Этим Византия была обязана череде хороших правителей, развитой городской культуре и солидным финансовым ресурсам. Черпая средства из казны, византийские императоры платили откупную варварам и вербовали бессчетное количество наемников. [NEWLINE][NEWLINE]Обширные торговые связи привлекли чужеземных специалистов и капитал. Благодаря этому в начале V века н.э. император Феодосий II расширил и усилил стены Константинополя, превратив город в неприступную крепость (врагам не удавалось взять его штурмом до 1204 г. н.э.). Феодосий также использовал византийское богатство, чтобы откупиться от Аттилы, который после этого оставил его империю в покое и обратил свои взоры на запад. Маркиан, преемник Феодосия II, отказался платить гуннам непомерную дань. После смерти Аттилы в 453 г. великая Гунния распалась на части. В последующих войнах с Сасанидами и арабами множество гуннов сражалось на стороне византийцев в качестве наемников. [NEWLINE][NEWLINE]После смерти Аттилы в Византию надолго пришли мир и покой, тогда как Западная Римская империя погрузилась в пучину варварских нашествий. Годом падения Западной Римской империи считается 476 г. н.э., когда Одоакр низложил императора Ромула Августа. C подачи византийского императора Зенона остготы во главе с королем Теодорихом отправились отвоевывать запад. Теодорих сверг Одоакра и основал в Италии Остготскую империю. Поощряя завоевание Италии и Рима остготами и сохраняя хорошие отношения с Теодорихом, Зенон одновременно избавил Византию от серьезной угрозы и получил номинальную власть над Западно-римской частью империи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_FRANCE_TEXT_1">
      <Text>Франками называлась рыхлое объединение германских племен, расселившихся по правому берегу нижнего Рейна на границе с римской провинцией Германией. В III веке н.э. некоторые племена франков совершали набеги на римские владения вблизи Рейна, тогда как другие переселились в Галлию. Так сформировались две группы франков по месту жительства: "салические" и "рейнские" (или "рипуарские") франки. [NEWLINE][NEWLINE]Скромные по размерам общины рипуарских франков селились и вели хозяйство на западном берегу Рейна. В основном они занимались скотоводством, в меньшей степени - охотой и рыболовством, а римские земли грабили редко. Даже учитывая эти набеги, рипуарские франки были одними из самых миролюбивых соседей Рима. В 310 г. н.э. по приказу императора Константина римляне построили мост через Рейн близ Кельна, чтобы упростить торговлю с франками. Близость к городу с римской системой управления способствовала укреплению франкского общества, служившего буфером между Римом и его агрессивно настроенными восточными соседями. Последним королем рипуарских франков был Сигеберт Хромой. Он заключил союз с Хлодвигом I, после чего объединенные племена франков дали отпор алеманам. [NEWLINE][NEWLINE]Тем временем салические франки, которых вытеснили варвары с севера, перебрались в римскую область Токсандрию (совр. Антверпен). Император Юлиан Отступник разгневался на эту "наглую оккупацию" римских земель и пошел на незваных гостей войной. В 358 г. н.э. салические франки сдались на тех условиях, что им будет даровано римское гражданство. Хлодион Длинноволосый, правивший с 420 года, существенно расширил владения салических франков, которые оставались верными союзниками римлян. В 451 году Флавий Аэций призвал своих германских союзников на войну с гуннами Аттилы. На Каталаунских полях салические франки помогли римлянам разбить воинство гуннов, после чего те уже не представляли угрозы для Западной Европы. В награду римляне разрешили франкам расширяться и дальше. В 486 году единоличным правителем романо-германского государства стал Хлодвиг I. Сплотив племена франков, он покорил вестготов и алеманов. Хлодвиг основал Париж - новую столицу франкского государства, будущей Франции.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_GERMANY_TEXT_1">
      <Text>Племена готов - европейцев скандинавского происхождения - сыграли ключевую роль в падении Римской Империи. Две ветви готского народа - остготы и вестготы - были близки в культурном, языковом и религиозном отношении, однако их развитие шло разными путями и закончилось основанием двух средневековых королевств. [NEWLINE][NEWLINE]Вестготы расселились в Дакии и долгое время мирно сосуществовали с римлянами. В 376 году вождь вестготов попросил византийского императора Валента предоставить его народу убежище к югу от Дуная в связи с натиском гуннов. Мирный договор с Римской империей оставался в силе до 395 г., пока власть над вестготами не перешла к Алариху I. В 408 г. римские солдаты перебили семьи 30 тысяч варваров, служивших в римской армии в качестве наемников. Аларих немедленно объявил Риму войну и с согласия Византии вторгся в Италию. Аларих выиграл несколько сражений и трижды осаждал Рим. В августе 410 г. Вечный город пал и был разграблен, Аларих же основал в Италии вестготское королевство. На протяжении следующего столетия вестготы продолжали расширять свои владения и подчинили южную Галлию и Иберию, изгнав оттуда племена вандалов. Столицей нового государства стала Тулуза. С другой стороны, вестготы потеряли Италию. В 507 г. франки под предводительством Хлодвига наголову разбили вестготов в битве при Пуатье и стали хозяевами Галлии. Для вестготов это было началом конца. Последний король вестготов, Родерих, погиб во время вторжения Омейядов в Иберию, с которого началось завоевание арабами Испании. [NEWLINE][NEWLINE]История остготов менее запутана. Расселившись южнее вестготов, остготы основали собственное королевство меж Дунаем и Днепром, пространное, но малолюдное. В состав населения помимо готов входили сарматы, гепиды, даки, а также небольшие племена кельтов и славян. Власть была сосредоточена в руках готской аристократии. Это многоязычное королевство не устояло под натиском гуннов и стало их важнейшим вассальным государством. Остготы сражались в армии Аттилы, например, в битве на Каталаунских полях в 451 г. н.э. Три года спустя Аттила умер, а остготы под началом Теодемира в битве при р. Недао разбили наследников Аттилы и вернули себе независимость. В том же, 454 году родился Теодорих Великий. В 471 г. он стал королем остготов. В течение 20 лет Теодорих подчинил весь Апеннинский и частично Балканский полуостров. После его смерти остготы не смогли удержать свои завоевания и под давлением Византии сдали Рим. В битве при Везувии (битве на "Молочной горе") погибли или были захвачены в плен все сторонники последнего остготского короля Тотилы. Королевство пало, остготы перестали существовать как нация. Остатки этого народа отошли на территорию современной Австрии, где и исчезли со страниц истории. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_PERSIA_TEXT_1">
      <Text>Империя Сасанидов была последним доисламским государством Ближнего Востока и просуществовала с 224 по 652 г. н.э. Основателем династии Сасанидов считается Арташир I. На пике могущества их государство включало территорию современных Ирана, Ирака, Афганистана, Сирии, Кавказа и Пакистана, а также Персидский залив и частично Аравию и Турцию. При Бахраме V (годы правления: 421-438) и его наследниках государство Сасанидов пережило свой первый золотой век и сравнялось могуществом с Римом и Византией. Под натиском арабов последний правитель из династии Сасанидов, Йездигерд III, погиб вместе со своей империей. [NEWLINE][NEWLINE]Трудно сказать, насколько достоверны легенды и противоречивые и разрозненные исторические сведения, описывающие падение Парфянского царства и зарождение государства Сасанидов. Вероятнее всего, начало истории Сасанидов положил Арташир из рода жрецов. Арташир был губернатором провинции Персида со столицей в Истахре. Когда распалось Парфянское царство, Арташир провозгласил себя шахиншахом ("царем царей"), подавил восстания в соседних провинциях и хладнокровно устранил всех конкурентов, в том числе собственных братьев. Его сын Шапур I продолжил завоевательную политику отца и подчинил Армению, Бактрию, большую часть молодого Кушанского царства и даже совершил несколько походов на Рим. [NEWLINE][NEWLINE]После смерти Шапура и до начала правления Бахрама V империя продолжала экспансию на юг и на восток, тогда как на западе ее рост сдерживала Византия. Череда войн с Византией не принесла ощутимых результатов ни одной из сторон. Правление более миролюбивого Бахрама V стало золотым веком для культуры, музыки и спорта в государстве Сасанидов. Однако потомкам Бахрама V пришлось в течение целого века отбивать нападения варваров, арабов и византийцев, а также подавлять восстания в провинциях. [NEWLINE][NEWLINE]Второй золотой век Сасанидов пришелся на время правления Кавада I (488 - 531 гг.). Непрекращающиеся войны с Византией опустошили казну и ослабили влияние Сасанидов в западных провинциях. Тем не менее, Сасанидам удалось захватить Иерусалим в 614 г., Александрию в 619 г. и весь Египет к 621 г. Столь обширные завоевания чрезмерно рассредоточили армию, а обложенное неподъемными налогами население начало бунтовать. Кроме того, на юге разгорался религиозный пыл Ислама. Всего через тридцать лет, к 651 г., государство Сасанидов перестало существовать, и на смену ему пришел Арабский халифат под властью Аббасидов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_ROME_TEXT_1">
      <Text>После многолетней борьбы за сохранность римских границ и после затяжного экономического кризиса император Диоклетиан ввел в 293 г. н.э. новую систему управления Римской империей - двоецарствие. Правителем западной части Римской империи стал Максимиан. После отречения Диоклетиана и Максимиана Константин I Великий произвел административный раздел Римской империи и в 330 г. н.э. основал Второй Рим - Константинополь. Согласно воле императора Феодосия, который последним правил неразделенной империей и умер в 395 г., верховная власть перешла к двум его сыновьям: Аркадию на востоке и Гонорию на западе. [NEWLINE][NEWLINE] Западно-римская империя оказалась в гораздо худшем положении по сравнению со своей восточной половиной (Византией). Население Западной Римской империи было не столь многочисленным, но более раздробленным в культурном и политическом отношении. Империя пребывала в тяжелом финансовом положении из-за непомерных налогов, которые были необходимы, чтобы защищать границы от варваров. В 402 г. н.э. административная столица была перенесена в Равенну, тогда как Рим остался центром экономики и культуры. До IV века войска римлян были сконцентрированы в северной Галлии и вдоль Рейна, однако их все чаще отзывали назад для защиты Италии. Вывод легионов из дальних провинций привел к череде восстаний в Британии, Галлии, Северной Африке и Германии. [NEWLINE][NEWLINE]После Гонория на римском престоле сменилось несколько узурпаторов и слабых правителей. Они выпустили из рук центральную власть. Провинции отпадали одна за одной. В Иберии и Галлии рухнул римский порядок и, в результате Великого переселения народов, образовались новые вассальные государства готов и вандалов. Когда вандалы отняли у римлян африканские владения, Римская империя фактически утратила контроль над Средиземноморьем. Это в свою очередь привело к перебоям в снабжении зерном и ускорило распад империи. В то же время в 444 г. Аттила объединил племена гуннов и вторгся на территорию Западно-римской империи, сея смерть и разрушение на своем пути вплоть до самой своей гибели в 453 г. [NEWLINE][NEWLINE]Следующие двадцать лет империю разрывали гражданские войны, в результате которых в 489 году римский военачальник германского происхождения Одоакр низложил Ромула Августа, последнего императора Западной Римской империи. На словах византийский император Зенон поддерживал режим Одоакра, однако поддержал финансами вторжение остготов в 489 г. Теодорих, король остготов, ввел войска в Рим в марте 493 г. и на совместном пиру убил Одоакра. Западная Римская империя пала, и, несмотря на попытки Византии отвоевать ее в VI веке, уже не могла возродиться. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
      <Text>Вандалами называлось восточногерманское племя, вышедшее из Скандинавии. Вандалы переплыли Балтийское море и высадились на территории современной Польши во II в. до н.э. К 406 г. н.э. вандалы добрались до Рейна и при попытке переправиться встретили яростное сопротивление франков, расселившихся в северной Галлии под властью Рима. Вандалы наголову разбили франков и продолжали поход на юг, грабя и убивая местное население. Разорив ряд франкских и римских поселений, вандалы перешли через Пиренеи и в 409 г. вторглись в Иберию. [NEWLINE][NEWLINE]Оттесненный вестготами, король вандалов Гейзерих в 429 г. переправил свою орду через Гибралтар в Северную Африку. Там он основал первое королевство вандалов и аланов после того, как в 435 г. Рим заключил с вандалами мирный договор и уступил им нумидийскую область. В 439 г. Гейзерих нарушил договор и захватил Карфаген со всеми корабельными верфями и флотом. В течение следующего десятилетия вандалы не только грабили на море римские и византийские суда, но и захватили Сардинию, Сицилию, Корсику и Балеарские острова. [NEWLINE][NEWLINE]После смерти Аттилы римский император смог приступить к решению "вандальской проблемы". Дабы покончить с набегами и вернуть утраченные территории, он предложил выдать свою дочь за сына Гейзериха. Вызванная взаимными подозрениями головокружительная череда событий закончилась тем, что в 455 г. огромная армия вандалов высадилась в Италии и захватила Рим. [NEWLINE][NEWLINE]Разграбление Рима было высшим военным достижением вандалов. После смерти Гейзериха в 477 г. королевство вандалов постепенно пришло в упадок из-за религиозных трений, восстаний в бывших римских провинциях и отсутствия торговых связей. Последняя война дорого обошлась вандалам: византийский полководец Велизарий разгромил их армию и убил военачальника Цазона, а затем захватил большинство городов в северной Африке. В 534 г. Гелимер, последний король вандалов, бежал из Карфагена, оставив его победителям-римлянам. Королевство вандалов перестало существовать.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>Римская империя, разделенная ныне на западную и восточную части, господствует в Европе почти тысячу лет. Но в IV веке нашей эры она становится все слабее, а ее границы сжимаются под напором варваров, которые начинают создавать собственные государства. Тем временем на северо-востоке поднимается новая угроза: Аттила и его гунны выходят в поход на закатное солнце. Выберите, на какой стороне будете сражаться вы. Грядет битва, которая определит историю человечества на сотни лет вперед.[NEWLINE][NEWLINE]Условия победы[NEWLINE]Победа определяется контролем над городами трех империй: Западной Римской, Восточной Римской и государства Сасанидов. Каждый ход империи получают очки победы за контроль над каждым городом (Сасаниды получают на 50% больше). Варварские державы получают очки победы за захват городов, находившихся под властью империи. Чем больше город, тем больше очков он приносит. Побеждает цивилизация, набравшая наибольшее число очков за 70 ходов. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила[NEWLINE]Варвары не платят за содержание юнитов. Римские империи не могут продавать здания. В игре существует три отдельных ветви общественных институтов. Одна доступна Восточной и Западной Римским империям, одна - только Сасанидам, одна - варварам. Эффекты римских общественных институтов работают "наоборот", то есть, за каждый выбранный институт вы получаете штрафы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_DESC">
      <Text>Защитите Рим от варваров, или разрушьте его и создайте собственное королевство!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_HUN_FIRST_CITY_CAPTURE">
      <Text>После захвата первого города ваша армия соберет из найденных в городе материалов два тарана. Это поможет вам продолжить завоевания.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_LIVED">
      <Text>370 - 410 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_NAME">
      <Text>Аларих I</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_SUBTITLE">
      <Text>Король вестготов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_ALARIC_TEXT_1">
      <Text>Угроза нашествия гуннов заставила вестготов предложить Византии вспомогательные войска в обмен на право поселения на римских землях. В 394 г. лишь с помощью многотысячного готского войска Византия смогла подавить мятеж Арбогаста. Это войско привел молодой Аларих, которого в следующем году вестготы избрали вождем. [NEWLINE][NEWLINE]В том же году скончался Феодосий, византийский император и покровитель Алариха. Ни прошлые заслуги Алариха, ни тот факт, что вестготы признали его своим первым королем, не убедили грызущихся за власть византийцев продлить союз с его народом. Вскоре после смерти Феодосия Аларих напал на Византию, учинил погром в Греции и в 397 г. осадил Константинополь. Византийский император спешно даровал Алариху должность магистра армии (magister militium), наделив его огромными военными полномочиями. [NEWLINE][NEWLINE]К 407 г. отношения западной и восточной частей бывшей Римской Империи испортились настолько, что возникла угроза войны. Аларих с армией вестготов перешел Юлийские Альпы, встал под стенами Рима и попытался взять город измором. Римский сенат был вынужден выплатить Алариху огромный выкуп. Армия вестготов осталась в предместьях Рима и, когда римляне нарушили мирный договор, вторично осадила Рим. Осада закончилась подписанием нового мирного договора в 409 г., после чего Аларих оставил в Риме марионеточного императора и отвел войска на север. [NEWLINE][NEWLINE]Вскоре Аларих вернулся, сверг своего ставленника и провозгласил себя королем Италии. В августе 410 года вестготы через Саларийские ворота ворвались в город. При разграблении Рима Аларих проявил необычайное милосердие: он пощадил все христианские церкви и тысячи укрывшихся в них язычников и христиан. После этого Аларих с армией двинулся на юг в Калабрию. Он готовил вторжение в Африку, собираясь отвоевать утраченные римские провинции, однако скоропостижно скончался, возможно, от лихорадки, в портовом городе Консенция. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_LIVED">
      <Text>421 - 438 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_NAME">
      <Text>Бахрам V</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_SUBTITLE">
      <Text>Шахиншах Сасанидов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_BAHRAM_TEXT_1">
      <Text>Бахрам V, более известный как Бахрам Гур, был 14-м шахиншахом (царем) Сасанидов и правил с 421 по 438 г. н.э. Бахрам взошел на престол после того, как его отец Йездигерд I скоропостижно скончался (по другой версии, был коварно убит). Бахрам начал правление масштабной травлей христиан, что незамедлительно привело к войне с Византией. После маневров и битв, ничего не решивших в стратегическом отношении, римляне и персы подписали в 422 г. договор о возвращении к статус-кво. Тем не менее, уже в 428 г. Бахрам снова испортил отношения с Византией, когда, невзирая на протесты патриарха армянского Саака Партева, аннексировал Армению. [NEWLINE][NEWLINE]Мир с Византией длился еще несколько лет, прерываемый лишь эпизодическими набегами Сасанидов. Бахрам ценил развлечения самого разного рода, и во времена перемирия невольно положил начало золотому веку персидской державы. Бахрам стал олицетворением преуспевающего царя, который ни в чем себе не отказывал, любил охоту, пиры и красивых женщин. Под покровительством Бахрама были созданы важнейшие произведения сасанидской литературы, например, "Книга деяний Ардашира, сына Папака". Бахрам поощрял сочинителей и музыкантов; при нем любимым времяпрепровождением царской семьи стала игра в поло. Похождения Бахрама - любовные и военные - вошли в легенды и легли в основу позднейших литературных произведений, таких как знаменитые рубаи Омара Хайяма (например, катрен 17). [NEWLINE][NEWLINE]Мирные занятия Бахрама были прерваны нашествием белых гуннов (эфталитов) с северо-востока. Они разорили многие земли в Иране, вторглись в область Хорасан и дошли до города Рей. Не готовый к войне Бахрам изобразил покорность и предложил гуннам мир. Гунны поверили и прекратили военные действия, однако хитрый Бахрам собрал огромное войско, под покровом ночи переправил его в провинцию Табаристан и перебил ничего не подозревающих гуннов. Ему даже удалось захватить в плен жену вождя. Выживших эфталитов Сасаниды гнали до самой реки Окс (современная Амударья). Бахрам к этому времени был смертельно болен, но один из его полководцев довел дело до конца: преследуя гуннов в их собственных землях, он разграбил их столицу и таким образом навсегда покончил с эфталитами. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_LIVED">
      <Text>392 - 448 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_NAME">
      <Text>Хлодион</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_SUBTITLE">
      <Text>Король салических франков</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_CHLODIO_TEXT_1">
      <Text>Хлодион Длинноволосый был королем - а точнее, вождем - салических франков с 414 г. до самой смерти, последовавшей в 448 г. Многие историки называют Хлодиона основателем династии Меровингов, творцов Франции. В начале V века салические франки занимали область рейнских тюрингов, а резиденцией франкского короля был Диспарг (возможно, современный Дуйсбург или Теруан). Из-за растущей угрозы со стороны кочевых восточногерманских племен, которых, в свою очередь, вытеснили гунны, Хлодион решил увести свой народ в менее опасные земли. [NEWLINE][NEWLINE]В 428 г. Хлодион испытал римские границы на прочность. Он разбил римское войско у города Камбре и переправил свою семью и свиту в северную Галлию. В 431 г. Хлодион расширил владения до реки Соммы. К 432 г. государство салических франков со столицей в городе Турне вошло как полузависимое образование в состав Западной Римской империи. [NEWLINE][NEWLINE]Государство салических франков продолжало расширяться до 448 года, пока союзное войско римлян и галлов под командованием Флавия Аэция не разбило армию Хлодиона. По условиям мирного договора римляне оставили франкам завоеванные земли, а те в обмен обязались во веки веков защищать интересы Рима. Через несколько лет сын Хлодиона Хильдерик выполнил союзные обязательства и привел войско салических франков на помощь Флавию Аэцию. Вместе они остановили нашествие гуннов. Хлодвиг, внук Хлодиона, объединил племена салических и рипуарских франков и после побед над алеманами (496 г.) и вестготами (507 г.) правил государством франков, занимавшим к тому времени почти всю территорию Галлии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_LIVED">
      <Text>389 - 477 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_NAME">
      <Text>Гейзерих</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_SUBTITLE">
      <Text>Король вандалов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_GENSERIC_TEXT_1">
      <Text>Гейзерих (родился около 389 г. н.э.) унаследовал власть над вандалами после смерти своего сводного брата Гундериха в 428 г. Гейзерих решил вывести притесненных вестготами вандалов из Иберии в Африку, заселенную не столь густо. Построив флот на берегу Гибралтара, в 429 г. Гейзерих с 80-тысячной ордой воинов, женщин и детей переправился на римское побережье Африки. [NEWLINE][NEWLINE]Воспользовавшись внутренней смутой, вандалы без труда захватили римские города и аванпосты. Всего за несколько месяцев они покорили территорию современных Алжира и Марокко. Император Валентиниан III подписал с Гейзерихом мирный договор и признал суверенитет государства вандалов. Гейзерих, однако, этим не удовольствовался и в 439 г. предательски напал на Карфаген. Не ожидавший удара город достался вандалам вместе с гаванью и огромным флотом, сопоставимым по размеру с римским и византийским вместе взятыми. Получив таким образом отличные корабли, вандалы начали грабить римские торговые суда и порты, а также захватили несколько островов в западном Средиземноморье, включая Сицилию.[NEWLINE][NEWLINE]Гейзерих стал бесспорным господином огромного королевства. Он занялся составлением свода законов и упрочил торговые связи с Византией и ее соседями. В свете этих событий западно-римский император Валентиниан предложил выдать свою дочь за сына Гейзериха. Этим планам не суждено было осуществиться: в 455 г. Валентиниана убили. Гейзерих посчитал, что договор утратил силу, и вторгся в Италию. Он смел с дороги тех немногих, кто отважился ему противостоять, и взял Рим. Папа римский Лев I умолял пощадить Вечный город, и Гейзерих отступил... но прежде его солдаты разграбили все, что смогли. [NEWLINE][NEWLINE]В 468 западная и восточная половины бывшей Римской империи в последний раз объединили усилия и пошли на Гейзериха войной. Вопреки ожиданиям, Гейзерих разбил более крупный византийский флот в сражении у мыса Меркурия (мыса Бон). Гейзерих незамедлительно вторгся в Грецию, однако понес огромные потери и отступил. По его предложению в 474 г. Византия подписала с вандалами мирный договор. Гейзерих умер от старости в своем дворце в 477 г.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_LIVED">
      <Text>384 - 423 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_NAME">
      <Text>Гонорий</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_SUBTITLE">
      <Text>Император Западной Римской империи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_LEADER_HONORIUS_TEXT_1">
      <Text>Гонорий (годы жизни: 384-423 гг. н.э.) был сыном западно-римского императора Феодосия I. Феодосий скончался в 395 г. и завещал империю двум своим сыновьям: восточную часть - Аркадию, а западную - Гонорию, которому исполнилось тогда восемь лет. Какое-то подобие порядка в сумбурное правление Гонория внес военачальник Стилихон - бывший сначала регентом, а затем тестем Гонория. В правление Гонория начался распад Западной Римской империи, который продлился не больше столетия и завершился падением Рима. [NEWLINE][NEWLINE]Рим в правление Гонория подвергался непрекращающимся набегам варваров и страдал от восстаний в провинциях: Галлии, Иберии, Северной Африке - а также в самой Италии. Первой ласточкой стало восстание в Африке. Чтобы подавить его, Стилихону потребовалось целых два года. Сразу после этого в Италию вторглись вестготы под предводительством Алариха I. Стилихон спешно вернулся в Италию и, мобилизовав британские легионы, разбил Алариха в 406 г. В том же году огромная орда вандалов, аланов и остготов перешла по льду Рейн и оказалась в Галлии. В ответ римляне отозвали из Британии последние легионы и бросили их против варваров в Галлии. Гонорий бежал из Рима, оставив его на разграбление вестготам, которые взяли город в 410 году и затем отступили. [NEWLINE][NEWLINE]В последние годы правления Гонорий был вынужден выделять римские земли различным племенам варваров. По договору 418 г. Рим признал Вестготское королевство на юго-западе Галлии, после чего вестготы захватили римские земли в Иберии. В северной Галлии образовалось государство салических франков, имевшее статус федеративного и формально находившееся под властью Гонория, однако на деле им управлял король Хлодион. Гонорий сумел сохранить центральные земли империи, однако к концу его правления бывшие провинции отошли к варварам. Впоследствии на их месте образовались Британия, Франция и Испания. Гонорий умер в августе 423 г. от водянки, не оставив наследников. В следующем году византийский император Феодосий II назначил своего кузена Валентиниана III новым императором Запада.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN">
      <Text>Рвение варваров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION">
      <Text>Варварская повинность</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Варварская повинность"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_CONSCRIPTION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Варварская повинность[ENDCOLOR] [NEWLINE]Сокращает на 10% [ICON_STRENGTH] боевую мощь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER">
      <Text>Завершение ветви варваров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_FINISHER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Завершение ветви развития варваров[ENDCOLOR] [NEWLINE]Превращает все будущие [ICON_CULTURE] очки культуры в [ICON_GOLD] золото в соотношении 3 к 1.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BARBARIAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Рвение варваров[ENDCOLOR][NEWLINE]Бонусы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN">
      <Text>Рвение варваров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_CAP">
      <Text>ВАРВАРЫ</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_BARBARIAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Рвение варваров[ENDCOLOR] дает племенам надежду на то, что они смогут отнять часть безграничной славы Рима. [NEWLINE][NEWLINE]Все варварские королевства получают бонус в +20 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению. При захвате города они получают +15 [ICON_CULTURE] к культуре за каждое очко [ICON_CULTURE] культуры, производимое в этом городе. Варвары не платят золото за содержание юнитов. [NEWLINE][NEWLINE]После принятия всех общественных институтов ветви варваров все дальнейшие [ICON_CULTURE] очки культуры будут приносить [ICON_GOLD] золото в соотношении 3 к 1.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_CANNOT_UNLOCK">
      <Text>[COLOR_NEGATIVE_TEXT]В этом сценарии нельзя принимать общественные институты из других ветвей.[/ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN">
      <Text>Римский упадок</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_CAP">
      <Text>РИМЛЯНЕ</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Упадок Римской империи"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_ROMAN_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Римский упадок[ENDCOLOR] отражает постепенное ослабление Римской империи и распад общества. [NEWLINE][NEWLINE]C самого начала в Римских империях действует институт римского наследства. Он дает +1 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению каждого города, [ICON_CONNECTED] связанного со [ICON_CAPITAL] столицей, и сокращает на 5% [ICON_HAPPINESS_4] недовольство [ICON_CITIZEN] граждан в не оккупированных городах. [NEWLINE][NEWLINE]За каждый город, захваченный у вас варварами, вы будете получать +20 [ICON_CULTURE] к культуре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID">
      <Text>Наследие Сасанидов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_CAP">
      <Text>САСАНИДЫ</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_BRANCH_SASSANID_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Наследие Сасанидов[ENDCOLOR] озаряет растущее величие Персии. На начало игры у Сасанидов самая большая армия, у них происходят отдельные столкновения с варварами, и они желают наконец-то закончить вековой конфликт с Римом. [NEWLINE][NEWLINE]После принятия всех общественных институтов ветви Сасанидов все дальнейшие [ICON_CULTURE] очки культуры будут превращаться в [ICON_GOLD] золото в соотношении 3 к 1.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE">
      <Text>Темные века</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Темные века"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DARK_AGE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Темные века[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_HAPPINESS_1] Настроение снижается на 20.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT">
      <Text>Подделка монеты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Имперский патронат" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DEBASEMENT_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Подделка монеты[ENDCOLOR][NEWLINE]Стоимость содержания юнитов растет на 10%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY">
      <Text>Армия предназначения</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Армия предназначения" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_DESTINYS_ARMY_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Армия предназначения[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 50% [ICON_STRENGTH] боевую мощь подразделения, если на соседней клетке находится еще одно войско.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI">
      <Text>Апатия населения</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Апатия населения" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ENNUI_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Апатия населения[ENDCOLOR][NEWLINE][ICON_HAPPINESS_1] Настроение снижается на 1 за каждый редкий ресурс.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME">
      <Text>Да придет царствие</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Да приидет царствие" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_KINGDOM_COME_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Да придет царствие[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 2 [ICON_FOOD] пищу, [ICON_PRODUCTION] производство, приток [ICON_GOLD] золота, и уровень [ICON_CULTURE] культуры в каждом городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM">
      <Text>Меркантилизм</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Меркантилизм"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_MERCANTILISM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Меркантилизм[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 2 [ICON_GOLD] золото в каждом городе. Великие люди появляются на 25% быстрее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION">
      <Text>Принуждение населения</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Принуждение населения"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NATIVE_COERCION_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Принуждение населения[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает скорость постройки судов на 150%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT">
      <Text>Пренебрежение инфраструктурой</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Пренебрежение инфраструктурой"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_NEGLECT_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пренебрежение инфраструктурой[ENDCOLOR][NEWLINE]Приток [ICON_GOLD] золота от торговых путей сокращается на 50%. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE">
      <Text>Пехлевийская литература</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Пехлевийская литература"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_PAHLAVI_LITERATURE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Пехлевийская литература[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 1 [ICON_CULTURE] культуру в каждом городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN">
      <Text>Римский упадок</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_ROMAN_TEXT">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Римский упадок[ENDCOLOR][NEWLINE]Каждый захваченный варварами ваш город дает +20 [ICON_CULTURE] к культуре.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE">
      <Text>Священный огонь</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Священный огонь"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SACRED_FIRE_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Священный огонь[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 1 [ICON_HAPPINESS_1] настроение жителей за каждый город в державе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID">
      <Text>Наследие Сасанидов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER">
      <Text>Завершение ветви Сасанидов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_FINISHER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Завершение ветви Сасанидов[ENDCOLOR][NEWLINE]Превращает все будущие [ICON_CULTURE] очки культуры в [ICON_GOLD] золото в соотношении 3 к 1.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SASSANID_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Наследие Сасанидов[ENDCOLOR][NEWLINE]Бонусы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM">
      <Text>Становление крепостного права</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Становление крепостного права"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SERFDOM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Становление крепостного права[ENDCOLOR][NEWLINE]В каждом городе со стенами снижает [ICON_PRODUCTION] производство на 2.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA">
      <Text>Шахнаме</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Шахнаме" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SHAHNAMA_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Шахнаме[ENDCOLOR][NEWLINE]Начинает в державе [ICON_GOLDEN_AGE] золотой век, а рядом со [ICON_CAPITAL] столицей появляется великий инженер.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD">
      <Text>Шелковый путь</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Шелковый путь"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_SILK_ROAD_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Шелковый путь[ENDCOLOR][NEWLINE]Дает +1 [ICON_GOLD] к золоту за каждый торговый пост. Длительность [ICON_GOLDEN_AGE] золотого века увеличивается на 50%.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY">
      <Text>Регулярная армия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Регулярная армия" </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_STANDING_ARMY_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Регулярная армия[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 2 [ICON_PRODUCTION] производство в каждом городе с казармами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM">
      <Text>Расцвет племен</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Расцвет племен"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_TRIBAL_BLOOM_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Расцвет племен[ENDCOLOR][NEWLINE]В каждом городе увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство на 5.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER">
      <Text>Солдатские императоры</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Солдатские императоры"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_USURPER_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Солдатские императоры[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 1 уровень [ICON_CULTURE] культуры в каждом городе с казармами. Рядом с одним из не столичных городов появляется вражеская армия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS">
      <Text>Добровольцы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Добровольцы"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILLING_RECRUITS_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Добровольцы[ENDCOLOR][NEWLINE]Увеличивает на 50% [ICON_PRODUCTION] производство при создании боевых подразделений.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS">
      <Text>Хитрые ветераны</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_DESC">
      <Text> Помощь цивилопедии по теме "Хитрые ветераны"</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_POLICY_WILY_VETERANS_HELP">
      <Text>[COLOR_POSITIVE_TEXT]Хитрые ветераны[ENDCOLOR][NEWLINE]Подразделения получают в бою на 100% больше опыта.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY">
      <Text>Армия предназначения</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_DESTINYS_ARMY_HELP">
      <Text>+50% к [ICON_STRENGTH] боевой мощи, когда рядом дружественный юнит.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE">
      <Text>Целительный грабеж</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HEAL_ON_PILLAGE_HELP">
      <Text>Этот отряд [COLOR_POSITIVE_TEXT]полностью исцеляется[ENDCOLOR], если грабит любое вражеское улучшение, за исключением дорог.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL">
      <Text>Опытный медик</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_MEDIC_GENERAL_HELP">
      <Text>Этот и все соседние отряды за ход [COLOR_POSITIVE_TEXT]восстанавливают на 20 ОЗ больше[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED">
      <Text>Стремена Аттилы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_PROMOTION_HUN_SPEED_HELP">
      <Text>+2 к передвижению.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_CITY_CAPTURE_CULTURE">
      <Text>За последний ход варвары захватили {1_NUM} {@1_NUM: plural 1?город; 2?города; 3?городов;}.[NEWLINE]Штраф: {2_NUM} [ICON_CULTURE] культуры. [NEWLINE][NEWLINE]Каждый город, захваченный варварами, усугубляет упадок общества.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_ROMAN_TITLE">
      <Text>{@1: gender feminine?Императрица; other?Император;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_SASSANID_TITLE">
      <Text>{@1: gender feminine?Королева; other?Король;} {1_PlayerName:textkey}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TITLE">
      <Text>Падение Рима</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TP_GOLD_FROM_CULTURE">
      <Text>{1_Num} за завершение ветви общественных институтов (3 [ICON_CULTURE] единицы культуры превращаются в 1 [ICON_GOLD] золота).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS">
      <Text>+50% к боевой мощи против державы с большим числом городов. Леса на дружественной территории равны дорогам. Войска на борту получают +1 [ICON_MOVES] к ОП и тратят 1 ОП при высадке на берег.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_CELTS_SHORT">
      <Text>Разрисованные люди</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD">
      <Text>+2 [ICON_MOVES] к ОП у всех наземных войск. Со старта есть Аттила, Бич Божий. Получают 2 тарана после захвата первого города. Выгоны дают +2 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TRAIT_SCOURGE_OF_GOD_SHORT">
      <Text>Бич Божий</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_TURNS_REMAINING">
      <Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_CELT_PICTISH_WARRIOR_STRATEGY">
      <Text>Воины-пикты - уникальное подразделение кельтов. Оно идеально подходит для стремительных атак, поскольку может грабить вражеские земли и передвигаться в течение того же хода. Лучше всего воины-пикты действуют в группах из нескольких отрядов, когда работает повышение "Братья по оружию", дающее 50% бонус к атакам с фланга.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_UNIT_HELP_CELT_PICTISH_WARRIOR">
      <Text>Только кельты могут создавать это подразделение. Оно получает бонус в боях вне дружественной территории и может грабить вражеские улучшения без дополнительных затрат ОП. Кроме того, оно получает 50% бонус к атакам с фланга.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Захват имперского города</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_FOR_SCENARIO_VP_TECH">
      <Text>Контроль имперского города</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT">
      <Text>Варварская повинность</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_CONSCRIPT_HELP">
      <Text>-10% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE">
      <Text>Знакомые тропы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENEMY_ROUTE_HELP">
      <Text>Позволяет двигаться по вражеским дорогам, как по своим.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK">
      <Text>Братья по оружию</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FLANK_HELP">
      <Text>+50% к боевой мощи при атаке с фланга.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER">
      <Text>Офицер-вербовщик</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECRUITMENT_OFFICER_HELP">
      <Text>Позволяет переманивать на свою сторону побежденных противников.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT">
      <Text>При передвижении по холмам юниты не тратят дополнительные ОП, а по рекам передвигаются быстрее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_FRANK_TRAIT_SHORT">
      <Text>Королевская кровь</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT">
      <Text>Легионы Западной Римской империи переманивают поверженных врагов на свою сторону.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BARBARIAN_RECRUITMENT_SHORT">
      <Text>Наем варваров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST">
      <Text>Войска полностью исцеляются, разграбив любое улучшение, кроме дороги.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_BURNING_UNREST_SHORT">
      <Text>Целительный грабеж</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES">
      <Text>Корабли могут заставлять побежденные суда противника переходить на свою сторону.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_MEDITERRANEAN_PIRATES_SHORT">
      <Text>Пираты Средиземноморья</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS">
      <Text>+10% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи в сражениях на расстоянии двух клеток от форта. Великие полководцы появляются в два раза быстрее и в бою дают на 10% больше бонусов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TRAIT_TRAIT_THEODOSIAN_WALLS_SHORT">
      <Text>Стены Феодосия</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_HELP">
      <Text>Быстрое и мощное кавалерийское подразделение, которое может создавать только государство Сасанидов. По сравнению с всадниками, которых они замещают, у клибанариев выше [ICON_STRENGTH] боевая мощь, лучше защита и выше эффективность при атаке городов. Кроме того, они изначально имеют повышение "Блиц-атака".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CLIBANARII_STRATEGY">
      <Text>Клибанарии - уникальные войска Сасанидов, замещающие всадников. По сравнению со всадниками клибанарии сильнее в бою, лучше обороняются и лучше атакуют города, однако передвигаются на меньшие расстояния. Как и всякое конное подразделение, клибанарии уязвимы для атак копейщиков, пикинеров и им подобных. Это подразделение может атаковать дважды за ход благодаря повышению "Блиц-атака", а затем переместиться (как любой другой конный отряд).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_FRANK_SEAXMAN_STRATEGY">
      <Text>Скрамасаксы - уникальное подразделение пиктов. Они сильнее в бою, чем мечники, которых они замещают. Кроме того, скрамасаксы не требуют затрат железа. Они обладают повышением "Морской десант", позволяющим атаковать с моря или с другого берега реки без каких-либо штрафов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GOTH_GADRAUHT_STRATEGY">
      <Text>Гадрауты - уникальные войска готов. Они несколько сильнее в бою, чем мечники, которых они замещают. Для создания гадраутов не требуется дополнительных затрат железа. Кроме того, гадрауты могут перемещаться по дорогам на вражеской территории точно так же, как по дорогам в своей стране.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_FRANK_SEAXMAN">
      <Text>Сильные штурмовые отряды, доступные только франкам. Они [ICON_STRENGTH] сильнее в бою, чем мечники, которых замещают. Эти войска сразу имеют повышение "Морской десант".</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GOTH_GADRAUHT">
      <Text>Сильные штурмовые отряды, доступные только готам. Они [ICON_STRENGTH] сильнее в бою, чем мечники, которых замещают. Кроме того, эти войска могут перемещаться по дорогам на вражеской территории точно так же, как по дорогам в своей стране.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUN_SCOURGE_OF_GOD">
      <Text>"Бич Божий" - великий человек гуннов замещает великого полководца. Он обладает теми же боевыми способностями, но при этом передвигается быстрее и исцеляет соседние подразделения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_AXEMAN">
      <Text>Грозное подразделение для битвы в ближнем бою, доступное только вандалам. Оно [ICON_STRENGTH] сильнее в бою, чем мечники, которых замещает. Повышение "Мощная атака" дает ему значительное преимущество против раненых противников. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VANDAL_TRIHEMIOLLA">
      <Text>Крепкий, не знающий преград корабль, доступный только вандалам. Способен атаковать чужие корабли и береговые поселения на близком расстоянии. Может брать вражеские суда в плен.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUN_SCOURGE_OF_GOD_STRATEGY">
      <Text>"Бич Божий" - великий человек гуннов замещает великого полководца. Он обладает теми же боевыми способностями, но при этом передвигается быстрее и исцеляет соседние подразделения по 20 дополнительных ОЗ за ход. Такой полководец держит все кавалерийские подразделения в постоянной боевой готовности. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_AXEMAN_STRATEGY">
      <Text>Метатели топоров - уникальные войска вандалов. Они немного сильнее на поле боя, чем мечники, которых замещают. Кроме того, для создания метателей топоров не требуется железа. Умение "Мощная атака" дает им значительное преимущество против поврежденных или раненых противников.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VANDAL_TRIHEMIOLLA_STRATEGY">
      <Text>Тригемиола - уникальный корабль вандалов. В битве она сильнее триремы, которую замещает, но может сражаться лишь в прибрежных водах. Она способна брать в плен корабли противника и получает повышение "Снабжение", которое позволяет восстанавливать здоровье войска за пределами дружественной территории. Тригемиолы заставили трепетать перед вандалами все Средиземноморье.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>