<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_CLERICAL_MARRIAGE">
      <Text>Дает +3 [ICON_HAPPINESS_1] к настроению за каждое святилище или храм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_HAJJ">
      <Text>Дает +5 [ICON_CULTURE] к культуре и +5 [ICON_PEACE] к вере.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_ICONOGRAPHY">
      <Text>Дает +2 [ICON_CULTURE] к культуре и +1 [ICON_PEACE] к вере за каждый храм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_INDULGENCES">
      <Text>Дает +2 [ICON_GOLD] к золоту за каждый [ICON_CONNECTED] торговый путь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_SALAT">
      <Text>Дает +2 [ICON_FAITH] к вере за каждое святилище и храм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_THIRD_ROME">
      <Text>Если священный город захвачен, этот статус переходит другому городу - самому большому из исповедующих эту религию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BELIEF_WORK_ETHIC">
      <Text>Дает +8 [ICON_PRODUCTION] к производству в каждом городе, исповедующем религию.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_HELP">
      <Text>В городе должны быть стены.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHATEAU_STRATEGY">
      <Text>Шато - это постройка эпохи Средневековья, увеличивающая обороноспособность города. Чтобы построить шато, в городе должны быть стены. Шато стоит дороже замка, который замещает, но при этом способствует [ICON_CULTURE] культурному развитию города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_HELP">
      <Text>Дает +2 [ICON_RESEARCH] к науке на клетках с джунглями, которые обрабатывает город.[NEWLINE][NEWLINE]В городе должна быть библиотека.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MADRASAH_STRATEGY">
      <Text>Медресе - здание эпохи Средневековья. Оно улучшает научные успехи города. Медресе наиболее эффективно в городах, расположенных рядом с джунглями. Для постройки медресе в городе должна быть библиотека. В отличие от университета, который оно замещает, медресе также способствует росту [ICON_PEACE] веры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STAVE_CHURCH_STRATEGY">
      <Text>Ставкирка повышает в городе уровень [ICON_PEACE] веры и ускоряет процесс основания и распространения религий. В городе должно быть святилище и храм, который ставкирка замещает. Затраты на ее содержание равны нулю, а на постройку уйдет вдвое меньше времени, чем на храм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHATEAU_TEXT">
      <Text>Шато - поместье или загородный дом аристократа, как правило, лишенный оборонительных сооружений. В Средние века шато существовали за счет прилегающих земель и были вполне самодостаточными. В господском доме находился зал для танцев, библиотека и галерея, а также кухня, кладовая и комнаты для слуг. Кроме того, дом обрастал флигелями и пристройками: так, зачастую в шато имелись домик привратника, конюшня, пекарня и пивоварня. Предшественницами шато были римские виллы, которые строили в Галлии богатые патриции, такие как Плиний Старший, Меценат и император Тиберий. Во Франции городским эквивалентом шато был пале - массивный особняк в черте города. Лувр и Люксембургский дворец с прилегающим садом строились как шато, однако разросшийся Париж охватил их и превратил в городские дворцы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MADRASAH_TEXT">
      <Text>"Медресе" в арабских странах называется учебное заведение - от начальной школы до университета. Хотя медресе чаще всего открываются при мечетях, образование они дают светское. Так, они могут специализироваться на медицине, юриспруденции, науке, философии или же просвещении женщин. Первое медресе, ныне университет Аль-Карауин, основала в 859 г. Фатима аль-Фихри, дочь зажиточного купца. Во время правления династий Фатимидов, Айюбидов и Мамлюков в Египте и на Ближнем Востоке богатая правящая верхушка выделяла все больше средств на развитие медресе. Оттоманские турки открыли свое первое медресе, следовавшее суннитским традициям, в 1331 г. в городе Изник. Многие античные тексты были бы навсегда утрачены в Темные века, если бы не турецкие и арабские медресе, которые сохранили и обогатили культурные и научные традиции Запада. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STAVE_CHURCH_TEXT">
      <Text>Принявшие христианство викинги средневековой Скандинавии возводили деревянные мачтовые церкви - так называемые ставкирки со стоечно-балочной конструкцией каркаса. По разным подсчетам, на территории одной только Швеции было поставлено более 1 000 мачтовых церквей, старейшая из которых датируется серединой XII века. В ставкирках не только отправлялись богослужения: там также проходили собрания, культурные мероприятия и заседания суда, даже велась торговля. Крыши ранних мачтовых церквей отличались крутыми скатами, чтобы на них не задерживался снег. Стены их ставились наподобие частокола. При строительстве более поздних церквей в землю втыкали лишь четыре угловых столба, а получившийся каркас обшивали бревнами. До наших дней сохранилось лишь 30 ставкирок, из них 28 в Норвегии. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_CHORAL_MUSIC">
      <Text>Дает +4 [ICON_CULTURE] к культуре за храм в каждом городе с 5 почитателями</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_MESSIAH">
      <Text>При появлении реформатора 40% католиков в близлежащих городах переходит в новую веру.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_PAPAL_PRIMACY">
      <Text>Дает +15 [ICON_INFLUENCE] к минимальному уровню влияния на [ICON_RELIGION_CHRISTIANITY] католические города-государства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BELIEF_RELIGIOUS_TEXTS">
      <Text>Религия распространяется в 5 раз быстрее (и в 9 раз быстрее после открытия печатного пресса).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_BRIEFING">
      <Text>Сводка</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CARAVEL">
      <Text>{@1_UnitName} {@1: plural 1?отправляется; 2?отправляются; other?отправляется;} в Новый Свет! За этот шаг на пути исследования новых земель вы получаете {2_VPAmount} очков победы. Очки победы можно получить и в {3_NumRemaining: plural 1?следующей; 2?следующих; 3?следующих;} {3_NumRemaining} {3_NumRemaining: plural 1?экспедиции; 2?экспедициях; 3?экспедициях}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_AUGSBURG_DESC">
      <Text>Аугсбург располагается на юго-западе Баварии. Он был основан в XV в. императором Тиберием и вскоре стал военно-экономической столицей римской провинции Реция. Благодаря стратегическому положению на пересечении трансальпийских торговых путей, город возрождался после разграбления Аттилой (в V веке), Карлом Великим (в VIII веке) и Вельфом Баварским (в ХI веке). Аугсбург сумел получить статус вольного имперского города Священной Римской империи в марте 1276 г. Золотым временем для Аугсбурга были XV-XVI века, когда город находится под властью великих купеческих и банкирских домов Фугеров и Вельзеров, которые покровительствовали искусству. Благодаря деятельности меценатов Аугсбург стал центром музыки, литературы, архитектуры и изящных искусств. В XVII в. он оказался в эпицентре войн католиков с протестантами. В 1806 г. Наполеон упразднил Священную Римскую империю, в результате чего Аугсбург утратил статус вольного города и отошел королевству Бавария. В следующем веке на волне промышленной революции Аугсбург, входивший теперь в объединенную Германию, превратился в центр текстильной, сталелитейной и военной промышленности. Полуразрушенный во время Второй мировой войны Аугсбург восстал из пепла подобно фениксу и вновь стал одним из величайших городов Европы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_COLOGNE_DESC">
      <Text>Цитадель Колония - так в древние времена назывался Кельн - была основана в 50 г. н.э. на нижнем течении Рейна для защиты римской провинции Германии. Под властью римлян, а затем франков город процветал и стал одним из крупнейших торговых и религиозных центров к северу от Альп. В 785 г. в Кельне разместилась архиепископская епархия. Кельнский архиепископ был одним из семи курфюрстов (и одним из трех духовных лиц), избиравших императора Священной Римской империи. Сам Кельн входил в империю на правах вольного города. Кельн с его удобной гаванью стал крупным торговым центром на Рейне. Помимо одного из величайших соборов того времени в городе располагались дома многочисленных влиятельных и независимых гильдий. В эпоху Реформации город не отступил от католической веры, несмотря на все усилия двух архиепископов, принявших лютеранство. Профессора знаменитого университета, одного из старейших в Европе, в 1520 г. прилюдно сожгли труды Мартина Лютера. В 1798 г. Кельн утратил статус вольного города и вошел в молодую Французскую Республику. По результатам венского конгресса 1815 г. Кельн отошел Пруссии, а затем Германии после ее объединения в 1871 г. Во время Второй мировой войны Кельн стал мишенью для стран антигитлеровской коалиции. Он пережил 262 бомбежки; 95% построек было разрушено. Лишь к 1959 г. население Кельна достигло довоенного уровня, а сам город оправился от разрушений и превратился в современный промышленный мегаполис.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_GDANSK_DESC">
      <Text>Гданьск (по-немецки - Данциг) расположен на берегах реки Вислы. Первые поселения возникли на этих землях около 2 000 лет назад. Сам город был основан около 980 года, когда князь Мешко I повелел построить крепость на месте небольшого поселения. В наши дни Гданьск - четвертый по размеру город Польши и важнейший порт этой страны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_MECCA_DESC">
      <Text>Мекка - священный град ислама. Здесь родился пророк Магомет (Мухаммад); здесь был записан Коран. Паломничество (хадж) в Мекку является одним из пяти столпов Ислама и считается обязательным для каждого мусульманина. Основание Мекки описано только в легендах, однако известно, что к VI веку н.э. город был важнейшим перевалочным пунктом на торговых путях. Через Мекку шли груженые специями караваны, для которых город поставлял верблюдов - дело столь прибыльное, что через некоторое время Мекка стала одним из богатейших городов мира. В 570 г. н.э. здесь родился Магомет, и с тех пор история ислама была всегда тесно сплетена с историей Мекки. Политическим центром растущей исламской империи стала Медина, куда пророк Магомет перебрался с первыми мусульманами. Мекка, тем не менее, оставалась религиозным центром. Невзирая на взлет и падение халифов и завоевателей, Мекка на протяжении столетий процветала благодаря наплыву ученых и праведников, желавших быть поближе к Каабе. В городе сложилась прослойка мелких торговцев и предпринимателей, работавших на нужды паломников. В 1517 г. Мекка вошла в Османскую империю, а после поражения Османской империи в Первой мировой войне досталась Саудовской Аравии. В Мекке находится крупнейшая в мире мечеть, Масджид аль-Харам, многочисленные религиозные и исторические достопримечательности, а также одно из самых престижных медресе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_NAPLES_DESC">
      <Text>Основанный греческими колонистами в VIII в. до н.э., Неаполь - один из древнейших ныне существующих городов в мире. Неаполь входил в состав Римской республики, затем - империи. Словно Европа в миниатюре, Неаполь был домом для самых разных народов и правителей, каждый из которых оставил свой след - кто культурный, кто кровавый. С 1282 по 1816 год н.э. в Неаполе находилась столица одноименного герцогства. Богатое и самобытное герцогство Неаполь сыграло не последнюю роль в переделе власти в Европе. Неаполь прошел через руки французов, испанцев, австрийцев, затем снова испанцев и снова французов. Он получил независимость лишь в результате Наполеоновских войн. По решению Венского конгресса 1815 г. Неаполь и Сицилия были объединены в Королевство Обеих Сицилий, которое просуществовало до объединения Италии в 1861 г. Неаполь с его 2800-летней историей культуры, архитектуры и торговли остается одним из важнейших городов Средиземноморья.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_POLOTSK_DESC">
      <Text>Полоцк - один из важнейших городов Киевской Руси, центр Полоцкого княжества и самый древний город на территории современной Белоруссии. С конца XIII в., с возвышением Риги, он начал постепенно утрачивать влияние. Во время Отечественной войны 1812 года рядом с Полоцком произошло два крупных сражения.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_RIGA_DESC">
      <Text>Рига возникла около 2 века н.э. В Средние века она стала важным перевалочным пунктом на пути "из варяг в греки". Позже город вошел в Ганзейский союз. В наши дни Рига - самый крупный город Прибалтики и столица Латвии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CITYSTATE_TUNIS_DESC">
      <Text>Тунис был основан берберами во втором тысячелетии до н.э. и разрушен римлянами в 146 г. до н.э. в ходе войны с Карфагеном. Позже, римляне отстроили Тунис заново, однако он не играл особой роли на международной сцене до VII в. н.э., пока его хозяевами не стали арабы. Мусульмане верно оценили стратегическое значение города, расположенного столь близко к Европе. С Х в. сменявшие друг друга мусульманские династии использовали Тунис в качестве военно-морской базы для операций в Средиземноморье. После очередного восстания Абд аль-Мумин из династии Альмохадов в 1159 г. получил власть в городе и превратил его в центр торговли и коммерции. В XII-XVI вв. Тунис был одним из богатейших и важнейших портовых городов мира. В 1534 г. Тунис отошел Османской империи, власть которой была номинальной; в 1574 г., после кратковременной испанской оккупации, османские наместники в Тунисе получили почти полную независимость. Под властью династии Хусейнидов к традиционной торговле и промышленности Туниса добавилось пиратство: так называемые берберские пираты, часть которых обосновалась в Тунисе, держали в страхе все Средиземноморье. После череды восстаний, завоеваний и оккупации Тунис отошел французам и оставался в их руках с 1881 по 1956 г. После этого государство Тунис получилось независимость, а город Тунис стал его столицей - многонациональной, многоголосой и многоликой. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_ARABIA_TEXT_1">
      <Text>Династия Альмохадов восходит к берберу Ибн Тумарту, который в XII в. н.э. объединил обитавшие в Атласских горах берберские и мавританские племена, поднял восстание против правящей династии Альморавидов и через несколько десятилетий стал господином Марокко и Магриба. Изначально сплоченные, скорее, религиозным пылом, чем политическими взглядами, Альмохады вскоре захватили земли по ту сторону Дарданелл - современную Португалию и юг Испании. В 1170 г. столицей государства Альмохадов стала Севилья. [NEWLINE][NEWLINE]Несмотря на регулярные попытки христианских держав отвоевать Пиренейский полуостров, Альмохады сохраняли власть до 1212 г., пока союзное войско Кастилии, Арагона, Португалии и Наварры не разбило армию Мухаммада III в решающем сражении при Лас Навас де Толоса. В течение последующих сорока лет мавры под натиском христиан оставили почти все свои завоевания: в 1236 г. пала Кордова, в 1248 г. - Севилья. К 1260 году под властью мавров оставалась лишь Гренада, которая продержалась ещё 250 лет. [NEWLINE][NEWLINE]В Африке власть Альмохадов подрывали набеги лихих нормандцев и восстания местных племен; халифу даже пришлось принять радикальные меры и заключить оборонительный союз с Кастилией. Впрочем, этих мер оказалось недостаточно. В Марракеше Альмохадов сместила династия Маринидов из берберов-зената. Мятежники и захватчики отрывали по кусочку от слабеющего государства Альмохадов, в руках которых к 1265 году остался лишь Марракеш. В 1268 г. Мариниды осадили город. В следующем году он пал, а последний правитель из династии Альмохадов, Идрис аль-Васик, погиб от руки раба. [NEWLINE][NEWLINE]Культурное наследие Альмохадов затмевает все, что оставили после себя последующие исламские династии. Халиф аль-Мансур, к примеру, был покровителем философов, среди которых были Ибн Рушд (Аверроэс) и еврейский богослов Маймонид. Среди выдающихся образцов альмохадской архитектуры можно назвать башню Хиральда в Севилье, мечеть Кутубия в Марракеше, минарет Хасана в Рабате и другой минарет в городе Сафи. При Альмохадах достигла расцвета еврейская культура. Евреи съезжались из христианской Европы в мавританскую Иберию и способствовали развитию науки и медицины. Альмохады правили всего полтора века, однако их вклад в мировую культуру оказался столь велик, что в современных Испании, Португалии и Северной Африке до сих пор чувствуется мавританское влияние.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_OTTOMAN_TEXT_1">
      <Text>Впервые в Европе услышали об османских (или "оттоманских") турках в 1227 г., когда во главе с Эртогул-беем те переселились из Туркмении в западную Анатолию и обосновались на землях доживающего последние дни государства сельджуков. Сын Эртогул-бея, Осман (по имени которого европейцы и назвали будущее государство), и его внук, Орхан, существенно расширили границы империи. Османские турки в 1362 г. переправились через Дарданеллы и напали на балканские территории, за которые все еще держалась Византия. Военная организация турок находилась на невероятно высоком уровне. Могущество турок невероятно выросло после того, как в 1453 г. султан Мехмед Завоеватель взял Константинополь, переименовал его в Стамбул и сделал столицей своей империи. Османская империя просуществовала дольше других империй средневековья и была самой сильной среди них. [NEWLINE][NEWLINE]Захватив Константинополь - центр православия, Мехмед проявил политическую дальновидность и призвал к себе патриарха константинопольского Геннадия. Мехмед и Геннадий договорились, что православная церковь сохранит за собой все имущество и влияние в делах церковных, однако в делах светских признает безусловное господство мусульман. На этих условиях оказавшиеся под властью турок христиане поддержали османский режим и даже помогли в борьбе с католическим Западом. [NEWLINE][NEWLINE]Захватив Константинополь, турки повели активную экспансию на юг и на запад. Они присоединили к своей империи весь Балканский полуостров, Левант и Египет; завладели Эгейским и Средиземным морями и, наконец, через Красное море вышли в Индийский океан и достигли Востока. Османская империя поглощала страны Европы, пока в 1529 и 1539 гг. не понесла поражение прямо у ворот Вены. Эта неудача не сломила турок, которые переключили свое внимание на северное побережье Африки. К 1566 г. Османская империя простиралась от Багдада до Будапешта, от Алжира до Мекки. [NEWLINE][NEWLINE]Этими великими завоеваниями османские турки были обязаны династии сильных и благоразумных султанов, среди которых Мехмед Завоеватель, Селим Грозный и Сулейман Великолепный. Терпимость к представителям православия и иудаизма благотворно сказалась на развитии экономики. Переняв лучшие культурные традиции и социальные институты у других народов, входивших в состав многонациональной империи, османские турки вступили в золотой век культуры и искусства. Бесплатное обучение в медресе, растущий уровень грамотности и меценатство правящей верхушки обеспечили империи внутренний мир и стабильность, которых были лишены ее западные соседи. [NEWLINE][NEWLINE]Около 1600 года Османская империя начала приходить в упадок. Ей так и не удалось подчинить католическую Европу. Коалиция католических государств, возглавляемая испанским королем Филиппом II, положила конец турецкому владычеству в битве при Лепанто в 1571 г. Европа, которая начала получать золото из Нового Света, больше не зависела, как прежде, от своих торговых партнеров в турецких землях. Турки не представляли серьезной угрозы для Европы даже в период всеобщей смуты, вызванной Реформацией.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV_SONGHAI_TEXT_1">
      <Text>Айюбиды - мусульманская династия курдского происхождения, основанная Салах-ад-Дином (Саладином) и правившая Египтом и странами Ближнего Востока в XII-XIII вв. н.э. К 1183 в султанат Айюбидов входили (помимо Египта) Тунис, Сирия, Месопотамия, Курдистан, Хиджаз, Йемен и большая часть земель Леванта. В 1187 г. Айюбиды подчинили Иерусалимское королевство. Европейцы в ответ устроили Третий крестовый поход под началом Ричарда Львиное Сердце и Филиппа II Августа. [NEWLINE][NEWLINE]После смерти Саладина между его сыновьями разгорелась борьба за престол. Султаном в конечном итоге (в 1200 г.) стал брат Саладина, Аль-Адиль. С 1230 г. Сирия яростно пыталась получить независимость. Ее удалось усмирить лишь в 1247 г., однако тем временем отпали Йемен, Хиджаз и некоторые области в Месопотамии. Все это пошатнуло власть Айюбидов. Последние силы династии ушли на то, чтобы остановить наступление крестоносцев в дельте Нила. Мамлюки воспользовались слабостью Айюбидов и в 1250 г. свергли султана Аль-Муаззама Туран-шаха. Айюбиды утратили власть над своими родными землями. Некоторое время они удерживались в Алеппо, но уже в 1260 г. город был разграблен монголами. Всего за несколько лет монголы уничтожили остатки айюбидской государственности. [NEWLINE][NEWLINE] Созданная Саладином система управления предусматривала взаимодействие суверенных княжеств, при этом просвещенные правители из династии Айюбидов очень мягко обходились с покоренными царствами. Их империя просуществовала недолго, но успела увидеть возрождение мусульманской науки и культуры на землях султаната. Литературный взлет начался в Дамаске и захлестнул Каир. В обоих городах наступил расцвет изящных искусств. На средства Айюбидов были построены многочисленные медресе суннитского толка. Айюбиды также поощряли развитие медицины, фармакологии и ботаники; под их покровительством величайшие умы Востока - Ибн аль-Байтар, Аль-Дахвар и Рашидур аль-Сури - разработали лекарства и методы лечения, на многие десятилетия опережавшие их время. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_DAWN_TEXT">
      <Text>Великая схизма разделила христианскую церковь на западную и восточную ветви. Все попытки примирить Византию и Рим закончились провалом. Тем временем исламские армии турок-сельджуков угрожают самому существованию Константинополя. В ответ папа римский Урбан II собирает крестовый поход для освобождения Святой земли. Мир застыл на пороге новой религиозной войны. Спасете ли вы человечество от надвигающейся бури? Приведете ли ваш народ к триумфу Возрождения? [NEWLINE][NEWLINE]Условия победы[NEWLINE]Побеждает цивилизация, которая наберет наибольшее число очков за 200 ходов. В специальном сценарии очки победы можно получить за следующее: [NEWLINE][ICON_BULLET] контроль над священным городом: получите контроль над священным городом вашей религии или Иерусалимом, либо войдите с такими городами в союз (10 ОП за ход); [NEWLINE][ICON_BULLET] власть над Священной Римской империей: победите на выборах, получив большинство голосов держав и городов-государств (250 ОП за успешные выборы);[NEWLINE][ICON_BULLET] экспедиция в Новый Свет: получите технологию "Исследования" и отправьте ваши каравеллы в Новый Свет. [NEWLINE][NEWLINE]Специальные правила[NEWLINE]В начале игры появляются три религии: Католицизм (священный город - Ватикан), Православие (священный город - Константинополь) и Ислам (священный город - Мекка). Возьмите под контроль ваш священный город (или Иерусалим), чтобы использовать все преимущества верований основателя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
      <Text>Уникальные испанские войска Средневековья, предназначенные для разведки и колонизации заморских территорий. После изучения технологии исследований испанцы могут отправить до трех конкистадоров на западный край карты, чтобы получить в Новом Свете дополнительные очки победы и [ICON_GOLD] золото. Эти войска замещают рыцарей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
      <Text>Конкистадоры - многозадачные войска, они сильны как на суше, так и в море. Они обладают повышенной дальностью обзора и способны основывать новые города, но только на других континентах - где нет испанской столицы. На море конкистадоры могут защищаться от атак вражеских кораблей. И, наконец, в отличие от рыцарей, у них нет штрафа при атаке городов. Открыв "Исследование", Испания может отправить трех конкистадоров к западному краю карты и получить в Новом Свете очки победы и дополнительное [ICON_GOLD] золото.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_CONQUISTADOR">
      <Text>{@1_UnitName} {@1: plural 1?отправляется; 2?отправляются; other?отправляется;} в Новый Свет! За этот шаг на пути завоевания новых земель вы получаете {2_GoldAmount} [ICON_GOLD] золота и {3_VPAmount} очков победы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DESC">
      <Text>Мир застыл на пороге новой религиозной войны. Спасете ли вы человечество от надвигающейся бури? Сможете ли привести его к триумфу Возрождения? </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_MY_SCORE_FUTURE_TECH">
      <Text>{1_Num} от победных очков специального сценария[NEWLINE]   (контроль священного города, выборы императора)</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE">
      <Text>Выборы императора!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_DIPLO_VOTE_TT">
      <Text>Вы должны проголосовать на выборах следующего императора Священной Римской империи!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_EO_DIPLOMACY_AND_UN_VOTE">
      <Text>Дипломатия[NEWLINE][NEWLINE]До выборов императора {@1_Num} {@1_Num: plural 1?ход; 2?хода; 3?ходов;}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIRST_REFORMER">
      <Text>Скромный монах Мартин Лютер опубликовал сочинение "95 тезисов", в котором он изобличает злоупотребления Католической церкви. Этот документ поразил жителей города {@1_CityStateName} до глубины души, и они перешли в новую веру - протестантизм. Смогут ли убеждения Лютера пустить корни в народе?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_FIXED_MAP">
      <Text>Историческая</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HAVE_FOUNDER_BELIEFS">
      <Text>Контроль над священным городом Иерусалимом дает преимущества от верования основателя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_HRE_WINNER">
      <Text>{1_LeaderName} - {1: gender feminine?императрица; other?император;} Священной Римской империи</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_LIVED">
      <Text>1160 - 1199 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_NAME">
      <Text>Якуб аль-Мансур</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_SUBTITLE">
      <Text>Эмир династии Альмохадов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ALMANSUR_TEXT_1">
      <Text>Якуб аль-Мансур (годы жизни: 1160-1199) был третьим эмиром династии Альмохадов. Он унаследовал престол от отца, погибшего в 1184 г. в Португалии в сражении с королем Афонсу I. Якуб поклялся отомстить за отца. Он высадился в Иберии, захватил и разорил множество христианских городов, а затем вернулся в Марокко с тремя тысячами пленных. В Африке он провел несколько лет, укрепляя культурные и дипломатические связи своего государства. [NEWLINE][NEWLINE]Воспользовавшись отсутствием Якуба, кастильский король Альфонсо VIII попытался устроить реконкисту мавританских земель на Пиренейском полуострове. Он собрал армию, которая размерами превышала все войска, когда-либо собиравшиеся в Европе (она якобы насчитывала 300 тысяч воинов). Ему удалось отвоевать ряд альмохадских городов, в том числе Сильвес и Бежу. Разгневанный Якуб вернулся в Иберию с собственным войском и в июле 1195 г. нанес Альфонсу сокрушительное поражение в битве при Аларкосе. Армия христиан потеряла 150 тыс. убитыми и ранеными. Якуб же получил от мавров титул "аль-Мансур", что означает "победивший по воле божьей". [NEWLINE][NEWLINE]Якуб аль-Мансур был не только талантливым полководцем, но и дальновидным монархом. Его правление было ознаменовано расцветом торговли, науки и искусства. При нем развернулось строительство великих мечетей Кутубии и аль-Мансурии в Марракеше и касбы Удайя в Рабате. Аль-Мансур вошел в историю как покровитель великого философа Ибн Рушда (известного на западе как Аверроэс), а также других ученых и деятелей искусства. Аль-Мансур также заложил в Рабате мечеть, которая должна была стать крупнейшей в мире, но из-за преждевременной смерти аль-Мансура строительство было прервано.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_DEMANDTRIBUTE_HAPPY">
      <Text>Мы бы не отказались от помощи в борьбе с еретиками и прочими язвами на теле человечества. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Приветствую вас! Я Саладин из династии Айюбидов. Мой народ справедлив, он сурово карает тех, кто замыслил злое. Постарайтесь не повторять ошибок ваших предшественников. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Да хранит вас небо! Я Саладин из династии Айюбидов. Я стремлюсь к миру, но, если придется, не побоюсь развязать войну. В ваших же интересах не провоцировать меня.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Приветствую вас! Я Саладин из династии Айюбидов. Мой просвещенный народ стремится жить в мире, обмениваясь знаниями с другими культурами. Однако при необходимости мы способны за себя постоять!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_FIRSTGREETING_4">
      <Text>Приветствую! Я Саладин из династии Айюбидов. Я стремлюсь к миру. Если вы пришли с дурными намерениями, не задерживайтесь на моих землях.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_ASKIA_TRADE_NO_HAPPY">
      <Text>Я не могу принять ваших условий. Они оскорбляют Айюбидов. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_LIVED">
      <Text>1494 - 1547 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_NAME">
      <Text>Франциск I</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_SUBTITLE">
      <Text>Король Франции</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_FRANCIS_TEXT_1">
      <Text>Франциск I родился в 1494 г. и правил с 1515 г. до самой своей смерти в 1574 г. Его правление стало эпохой культурных и политических перемен во Франции. Через все его царствование красной нитью проходит борьба за власть над христианской Европой. Противостояние Франциска I и Карла V, императора Священной Римской империи, привело к губительному военно-экономическому конфликту и разожгло первые костры протестантской революции. В 1514 г. после смерти Людовика XII, который был трижды женат, но не имел детей, Франциск венчался на царствие в Реймсском соборе 1 января 1515 г. [NEWLINE][NEWLINE]Франциск не получил гуманитарного образования, хотя этого желала его матушка, и все-таки вошел в историю как просвещенный монарх и покровитель искусства и науки. В начале XVI века во Францию уже проникли идеи и идеалы Возрождения. Франциск оказывал покровительство блестящим ученым и великим художникам того времени. При дворе французского короля жили, в частности, Леонардо да Винчи, Челлини, дель Сарто и другие знаменитости, которых Франциск выписал из-за границы, содержал за свой счет и осыпал милостями. Доверенные короля собирали для него ценные книги и манускрипты даже в Италии. В 1538 г. Франциск повелел отсылать в королевскую библиотеку экземпляр каждой книги, печатавшейся во Франции. [NEWLINE][NEWLINE]Более чем Франциск-меценат известен только Франциск-полководец. Более всего Франциска занимала вражда с Карлом V, к которому он чувствовал личную вражду и с которым сражался в Италии. В 1515 г., вскоре после коронации, Франциск разбил шведов при Мариньяно и подчинил город-государство Милан. Через десять лет, заполненных мелкими стычками, испанцы в битве при Павии (1525 г.) захватили Франциска в плен и отвезли в Мадрид, где в следующем году он подписал с Карлом Мадридский договор. [NEWLINE][NEWLINE] Вернувшись на родину, Франциск заявил, что подписал Мадридский договор под давлением, и отказался выполнять его условия. Разгорелась вторая война между Францией и австрийским домом Габсбургов. В Итальянских войнах 1536-1538 и 1542-1546 годов длительное время ни одна сторона не могла взять верх. Но когда Карл был вынужден бросить силы на подавление восстаний в Испании, Франциск I заставил его подписать мирный договор в Крепи. Во время Итальянских войн Франция, пытаясь догнать развитую габсбургскую Испанию, активно налаживала торговые связи и осваивала земли в Азии и Новом Свете. Именно для этого в 1517 г. был построен порт Гавр. [NEWLINE][NEWLINE]Франциск I умер в марте 1547 г. в замке Рамбуйе. Роль Франциска в истории остается спорной. Расходы на развитие науки и искусства сделали возможными великие культурные достижения, но поставили экономику на грани краха. Эдиктом Фонтенбло в 1540 г. Франциск санкционировал гонения на протестантов, что привело к массовым убийствам гугенотов и вызвало волнения в стране. Несмотря на интерес к литературе и гуманизму, Франциск ввел цензуру, из-за которой покинули Францию такие мыслители, как протестант Жан Кальвин. По итогам изнурительных Итальянских войн Франция не получила ни экономического, ни стратегического преимущества. Хорошим или дурным было правление Франциска, его последствия ощущались во всей Европе еще много лет после смерти монарха.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Милости просим! Я Якуб аль-Мансур из династии Альмохадов. Не стесняйтесь, полюбуйтесь моим роскошным дворцом!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Вижу, на небосклон вошла новая звезда! Меня зовут Якуб аль-Мансур из династии Альмохадов. Я напишу эпическую поэму о нашей исторической встрече!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_HARUN_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Рад встрече! Меня зовут Якуб аль-Мансур, султан из династии Альмохадов. Прошу, расскажите мне о вашей империи. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Рад познакомиться. Мы Франциск I, великий меценат Раннего Нового времени. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Рад встрече! Мы Франциск I, король Франции. Мы верны друзьям и жестоки к врагам. Кем станете вы? </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Ах, наконец-то мы встретились! Мы Франциск I, король Франции. Давайте же полюбовно договоримся о разделе заморских земель между нашими великими державами. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_NAPOLEON_FIRSTGREETING_4">
      <Text>Добро пожаловать. Мы - Франциск I, король Франции из династии Валуа. Хотите, покажу мой новый замок? </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_LIVED">
      <Text>1138 - 1193 гг. н.э.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_NAME">
      <Text>Саладин Юсуф ибн Айюб</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_SUBTITLE">
      <Text>Первый султан Египта и Сирии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SALADIN_TEXT_1">
      <Text>Юсуф ибн Айюб Салах ад-Дин, более известный как Саладин, был курдским аристократом. Он достиг вершин власти и стал первым султаном Египта и Сирии. Саладин родился в городе Тикрит (на территории современного Ирана) около 1138 г. н.э. Первый военный опыт он получил в возрасте 26 лет - он служил под началом своего дяди Асада, влиятельного полководца на службе сирийского эмира Нур ад-Дина. Сирия тогда еще входила в империю сельджуков. В столкновениях с армиями крестоносцев, а также в борьбе с египетским узурпатором Диргамом Саладин проявил свой блестящий полководческий талант сначала при взятии Бильбейса, а затем в сражении близ Нила к западу от Гизы. Саладин дошел до Александрии, которая открыла ему ворота. В 1169 аль-Адид, халиф из династии Фатимидов, назначил Саладина визирем Египта. Два года спустя Нур ад-Дин велел Саладину принять на себя управление Египтом. После смерти Нур ад-Дина в 1174 г. Саладин провозгласил себя султаном Египта, отстранил от власти предыдущую династию и основал правящую династию Айюбидов. [NEWLINE][NEWLINE]Сделав своей базой Египет, в течение нескольких лет Саладин отстаивал независимость халифата Айюбидов и расширял его влияние. В 1173 г. Айюбиды присоединили Йемен, в 1174 г. взяли Дамаск и крепость Хамас, подчинив таким образом Сирию. Потерпев поражение от династии Зенгидов, Саладин вернулся в Каир и занялся укреплением собственной власти. Саладин лично наблюдал за сооружением каирской цитадели. По его приказу был вырыт колодец Бир Юсуф (колодец Иакова), построен мост в Газе и заложено несколько медресе. После того как крестоносцы вторглись на его земли в 1177 г., Саладин обратил свой взор на восток, к Палестине. [NEWLINE][NEWLINE]Война крестоносцев с Саладином продолжалась до самой смерти последнего в 1193 г. Вся Европа узнала имя Саладина, когда Айюбиды одержали несколько блестящих побед и в 1187 захватили Иерусалимское королевство и сам священный град. В ответ европейцы снарядили Третий крестовый поход, во главе которого стояли, в частности, Ричард Львиное Сердце, Филипп II Август и Фридрих Барбаросса. То, что случилось на Святой Земле, правильней назвать бойней, чем битвами. К сентябрю 1191 г. в армии крестоносцев осталось не более 2000 боеспособных солдат и 50 рыцарей. В конечном итоге Ричард Львиное Сердце и Саладин пришли к соглашению в 1192 г. и подписали договор в Рамле. По условиям позорного для крестоносцев мира Иерусалим оставался в руках мусульман, однако христианские паломники могли свободно приходить туда на поклонение.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_1">
      <Text>Борода и брюхо! Как я рад встрече! Я Сулейман, султан бескрайней турецкой империи!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_2">
      <Text>Турецкий народ приветствует тебя. Меня зовут Сулейман. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_LEADER_SULEIMAN_FIRSTGREETING_3">
      <Text>Добро пожаловать. Я Сулейман, турецкий султан. Нашу встречу следует отпраздновать!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEED_FOUNDER_BELIEFS">
      <Text>Вы должны контролировать священный город Иерусалим, чтобы получить преимущества от верования основателя.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NEW_ORTHODOX_HOLY_CITY">
      <Text>Город {@1_OldHolyCityName} был захвачен. Новый священный город для православных - {@2_NewHolyCityName}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_HRE_WINNER">
      <Text>Выборы императора не состоялись (голоса разделились поровну).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_NO_ORTHODOX_CITIES">
      <Text>Город {@1_OldHolyCityName} был захвачен. Однако в мире не осталось более православных центров, поэтому этот город по-прежнему будет считаться священным.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_ADOPTED_PROTESTANTISM">
      <Text>{@1_PlayerName} {@1: plural 1?переходит; 2?переходят; other?переходит;} в протестантизм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_OTHER_CARAVEL">
      <Text>{@1_PlayerName} {@2: plural 1?{@2: gender masculine?отправил; feminine?отправила; neuter?отправило;}; 2?отправили; other?отправил;} экспедицию в Новый Свет! За этот шаг на пути исследования новых земель {@1: plural 1?{@1: gender masculine?он; feminine?она; neuter?оно;}; 2?они; other?он;} {@1: plural 1?получает; 2?получают; other?получает;} {2_VPAmount} очков победы. Очки победы можно получить и в {3_NumRemaining: plural 1?следующей; 2?следующих; 3?следующих;} {3_NumRemaining} {3_NumRemaining: plural 1?экспедиции; 2?экспедициях; 3?экспедициях}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UN_ELEC_RESULTS">
      <Text>Результаты выборов императора</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_POP_UNITED_NATIONS_VOTE">
      <Text>Голосование за императора!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RANDOM_MAP">
      <Text>Случайная Европа</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_RELIGION_CHRISTIANITY_PEDIA">
      <Text>Римско-католическое вероисповедание придерживается доктрины и теологической системы, одобренной Святым Престолом в Риме. Его отличает ряд доктринальных положений, среди которых догмат об исхождении Святого Духа как от Отца, так и от Сына, учение о чистилище и так далее. [NEWLINE][NEWLINE]Впервые "кафолическую" ("вселенскую") церковь упоминает в своих трудах Игнатий Антиохийский в 107 г. н.э, впрочем "кафоличность" для него - свойство христианской церкви вообще. Окончательное разделение православной и католической церкви относят к 1054 г., когда произошла так называемая Великая схизма. Впрочем, разного рода внутренние конфликты и размежевания неоднократно происходили и в более ранней истории. Через пять веков после Великой схизмы произошел новый раскол: в ходе Реформации сформировалось новое христианское течение - протестантизм. Многие жители Европы приняли новое учение, препочтя авторитет Священного Писания доктрине и обрядам католицизма. [NEWLINE][NEWLINE]В настоящее время католицизм считает "не-католиками" всех, кто не признает авторитета папы римского, однако эта религия толерантна к различным толкованиями Библии. Католицизм остается крупнейшей ветвью христианства и насчитывает более миллиарда приверженцев по всему миру. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SECOND_REFORMER">
      <Text>Второй реформатор, Ульрих Цвингли, своими проповедями успешно обратил жителей города {@1_CityStateName} в протестантизм. Будьте осторожны, его реформатские толкования Священного Писания быстро распространяются по миру!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_1">
      <Text>У вас другая религия.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_2">
      <Text>Вы завоевали священный для их религии город!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_SPECIFIC_DIPLO_STRING_3">
      <Text>Вы освободили священный для их религии город!</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_THIRD_REFORMER">
      <Text>Третий реформатор, Жан Кальвин, своими проповедями успешно обратил жителей города {@1_CityStateName} в свою веру. В своих сочинениях он предлагает обширный план по созданию и развитию протестантских общин. Можно ли еще помешать этим посягательствам на католическую веру, или уже слишком поздно?</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TITLE">
      <Text>На пути к Возрождению</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART">
      <Text>+20% к боевой мощи в бою против державы с большим числом городов, чем у кельтов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_BRAVEHEART_SHORT">
      <Text>Храброе сердце</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_ENHANCED_CULTURE">
      <Text>+2 [ICON_CULTURE] к культуре каждый ход за каждый город.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN">
      <Text>В каждом захваченном городе бесплатно появляется суд. C начала игры в Каире будет чудо света - пирамиды.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_JUSTICE_SALADIN_SHORT">
      <Text>Суд Саладина</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAND_TRADE_GOLD">
      <Text>Дает +2 [ICON_GOLD] к золоту за каждый [ICON_CONNECTED] торговый путь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN">
      <Text>Все наземные боевые юниты получают +1 [ICON_MOVES] к ОП. Все юниты тратят на прохождение клетки рядом с рекой лишь 1 ОП.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LAY_IGORS_CAMPAIGN_SHORT">
      <Text>Слово о полку Игореве</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE">
      <Text>Дает 1 дополнительного шпиона. Единственная цивилизация в этом сценарии, контролирующая со старта священный город.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_LOGOTHETE_COURSE_SHORT">
      <Text>Логофет почты</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_SEVEN_CITIES">
      <Text>Изучив технологию исследований, можно отправить до трех конкистадоров на западный край карты, чтобы получить дополнительные очки победы Нового Света и [ICON_GOLD] золото.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_TERROR">
      <Text>Все наземные войска получают +1 [ICON_MOVES] к ОП, а также повышение "Марш", позволяющее восстанавливать ОЗ каждый ход.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY">
      <Text>Войска на кораблях получают +1 [ICON_MOVES] к ОП и тратят всего 1 ОП на высадку с моря. Войска ближнего боя не тратят ОП на грабеж.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TRAIT_VIKING_FURY_SHORT">
      <Text>Ярость викингов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_TURNSREMAINING">
      <Text>Осталось ходов: {1_TurnsRemaining}</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_AUSTRIAN_HUSSAR_STRATEGY">
      <Text>Гусары - прекрасные разведчики. Они особенно хороши при налетах с фланга. Они несколько сильнее и быстрее уланов, которых замещают. Они сразу получают повышение, которое дает +1 к радиусу обзора и дает дополнительные 50% к обычным преимуществам при атаке с фланга.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_CARAVEL_STRATEGY">
      <Text>В этом сценарии строительство каравеллы отражает финансирование крупных экспедиций, направленных на исследование Нового Света. После постройки отправьте каравеллу на западный край карты, где она исчезнет, но принесет вам очки победы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_CARAVEL">
      <Text>Исследовательский корабль эпохи Нового времени. Отправьте его на западный край карты, чтобы получить очки победы. Этот корабль может сражаться только в ближнем бою.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_HELP_MUSLIM_CAVALRY">
      <Text>Мощная конница Средневековья, уязвимая для пикинеров. Ее могут создавать только Айюбиды. Эти войска не получают штрафов при атаке городов в отличие от рыцарей, которых замещают.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_RUSSIAN_COSSACK_STRATEGY">
      <Text>Казаки - уникальные русские войска, заменяющие уланов. Они сильнее, чем уланы, и получают дополнительное преимущество в бою с израненными войсками. Благодаря этому казаки исключительно сильны в контратаках: пусть первый удар принимают простые солдаты - последующая атака казаков просто сметет ослабленного противника.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_UNIT_SONGHAI_MUSLIMCAVALRY_STRATEGY">
      <Text>Это уникальное подразделение Айюбидов, замещающее рыцаря. В отличие от рыцарей, оно необычайно эффективно действует при осаде городов. Мамлюки могут передвигаться после атаки. Скорость мамлюков не оставляет противнику шансов подготовиться к атаке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VICTORY_DIPLOMATIC">
      <Text>Выборы императора</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE">
      <Text>{1_CivName:textkey} {@1: plural 1?{@1: gender masculine?получил; feminine?получила; neuter?получило;}; 2?получили; other?получает;} {2_VP} ОП за взятие города {@3_CityName}, население которого равно {4_Population} и который исповедует другую веру.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_CITY_CAPTURE_HUMAN">
      <Text>Вы получили {1_VP} ОП за взятие города {@2_CityName}, население которого равно {3_Population} и который исповедует другую веру.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_PROJECT_BUILT_BY">
      <Text>Избрание императором не завершает сценарий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_DIPLO_VOTES_NEEDED">
      <Text>У Ватикана есть 1 дополнительный голос</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_FUTURE_TECH">
      <Text>Специальный сценарий</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE">
      <Text>{1_CivName:textkey} {@1: plural 1?{@1: gender masculine?получил; feminine?получила; neuter?получило;}; 2?получили; other?получает;} {2_VP} ОП за взятие города {@3_CityName}, население которого равно {4_Population} и который является священным для другой религии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_VP_HOLY_CITY_CAPTURE_HUMAN">
      <Text>Вы получили {2_VP} ОП за взятие города {@2_CityName}, население которого равно {3_Population} и который является священным для другой религии.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_HAGIA_SOPHIA_HELP">
      <Text>Все миссионеры, возникшие в этом городе, могут распространять религию трижды. В городе, где было создано это чудо, бесплатно появляется храм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_DESC">
      <Text>Собор святого Петра, который также называют базиликой ("Basilica Sancti Petri" по-латински) был построен в Ватикане в эпоху Возрождения. По размерам внутреннего пространства Собор святого Петра остается крупнейшим в мире. Считается, что собор строит на месте захоронения св. Петра. Изначально здесь была скромная усыпальница. Император Константин заложил "старый" Собор святого Петра. Строительство продолжалось с 319 по 333 г., а затем было заброшено. Незавершенная базилика пришла в полный упадок, так что в 1505 г. Папа римский Юлий II принял решение снести старое здание и построить на его месте новый монументальный собор. На строительство ушло 120 лет. За это время на папском престоле сменился не один патриарх; многие из них, чтобы изыскать средства для громадного проекта, санкционировали массовую продажу индульгенций (именно эта практика переполнила чашу терпения Мартина Лютера и подтолкнула Реформацию). Над архитектурным убранством и художественной отделкой собора работало несколько поколений лучших итальянских мастеров. Среди них Микеланджело, Рафаэль, Браманте, Бернини и другие. Собор святого Петра - несомненно, одно из величайших сокровищ Западной цивилизации. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_HELP">
      <Text>Открывает возможность голосовать за императора Священной Римской Империи. Собор святого Петра в Ватикане дает его владельцу дополнительный голос.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_WONDER_UNITED_NATIONS_QUOTE">
      <Text>"Камни перестают быть бессмысленной грудой в тот момент, когда появляется хотя бы один человек и видит перед собой собор".[NEWLINE] - Антуан де Сент-Экзюпери</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_MEDIEVAL_SCENARIO_YOU_ADOPTED_PROTESTANTISM">
      <Text>Больше половины ваших городов придерживается протестантизма, и потому отныне ваша держава будет считаться протестантской. Вашим священным городом будет теперь город {@1_HolyCityName}.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_ORTHODOXY_PEDIA">
      <Text>Православная церковь на данный момент является второй по величине ветвью христианства и насчитывает около 300 млн. последователей. [NEWLINE][NEWLINE]Православная церковь выделилась в результате Великой схизмы 1054 года. К расколу привела богословская проблема "filioque", спор о старшинстве папы римского относительно патриарха в решении церковных дел, и, в первую очередь, политико-экономическое соперничество Рима и Константинополя. Апогеем противостояния Востока и Запада стал захват Константинополя крестоносцами в 1204 г. Пропасть между православием и католицизмом расширилась после того, как османские турки взяли Константинополь в 1453 г. Под властью религиозно-терпимых турок Православная церковь еще больше отдалилась от Католической. В IX-X вв. в результате деятельности константинопольских патриархов в православие обратилось население Восточной Европы, в том числе страны Балканского полуострова и Киевская Русь. В ХХ в. позиции этой ветви христианства были подорваны и в СССР, и на Балканах, однако в последние несколько десятилетий православие снова набирает силы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_RELIGION_PROTESTANTISM_PEDIA">
      <Text>Реформация, расколовшая христианскую Европу надвое, началась в Германии с народных выступлений против католических учений и обрядов, которые были связаны со спасением души и с отпущением грехов и которые все дальше отходили от буквы и духа Священного Писания. [NEWLINE][NEWLINE]В 1517 г. Мартин Лютер, немецкий священник из города Виттенберг, опубликовал знаменитые 95 тезисов, основанные на учении гуманистов и подвергавшие критике многие практики Католической церкви. Пример Лютера вдохновил других прогрессивных богословов, которые также выразили свое недовольство католическими традициями. В Германии и Скандинавии, как грибы после дождя, появились "евангелические" церкви, а в Швейцарии веру "реформатского" толка поддержал Джон Кальвин. В Англии, где подобно другим странам религия тесно сплеталась с политикой, решением монарха была основана еще одна Протестантская церковь - англиканство. При прочих различиях, все течения протестантизма придерживаются двух основных догматов: во-первых, единственным источником вероучения является Библия, а не папа римский; во-вторых, залогом спасения души является не покупка индульгенций, а личная вера и глубоко искреннее стремление к Христу. [NEWLINE][NEWLINE]Церковный раскол повлек за собой кровавые войны между католиками и протестантами, эхо которых чувствуется в христианском мире до сих пор. Учитывая сторонников самых различных течений и ответвлений, протестантизм насчитывает около 670 млн. последователей по всему свету.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_DESC">
      <Text>По инициативе принца Генриха, прозванного Мореплавателем, португальские исследователи начали искать новые морские пути. Так, лишь немного опережая эпоху Возрождения, в Европе началась эпоха Великих географических открытий. На своих надежных каравеллах португальцы проплыли вдоль западного побережья Африки до самого мыса Доброй Надежды и вышли в Индийский океан. Главной целью Христофора Колумба, отправившегося в плаванье в1492 году, было найти западный морской путь в Индию и Китай с их баснословными богатствами. В течение следующего столетия активнее всего разведку заморских земель вела Испания. Первое кругосветное плаванье совершила экспедиция испанца Фернана Магеллана. Испанцы же завоевали многочисленные города-государства коренных обитателей обеих Америк.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]каравеллу[ENDCOLOR], дорогостоящий корабль, необходимый для исследования Нового Света. Постройте его и отправьте на западный край карты, чтобы получить очки победы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Любая, даже самая точная наука развивается не только благодаря новым теориям и фактам, но и благодаря домыслам и надеждам ученых".[NEWLINE][TAB][TAB] - Станислав Лем[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_EXPLORATION_TITLE">
      <Text>Исследования|исследований|исследованиям|исследования|исследованиями|исследованиях</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_DESC">
      <Text>Реформы культуры и образования в Европе в XIV-XV вв. дали толчок развитию гуманизма эпохи Возрождения. Гуманисты занимались изучением наук, которые теперь называются гуманитарными: истории, философии, грамматики и теологии. Наиболее выдающимся гуманистом можно смело назвать Эразма Роттердамского, чье двуязычное издание Нового Завета (на греческом и латыни) во многом повлияло на становление протестантского вероучения. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_HELP">
      <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]оперный театр[ENDCOLOR], который способствует росту [ICON_CULTURE] культуры. Чтобы началась протестантская Реформация, хотя бы одна держава должна открыть гуманизм.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Даруй свет, и тьма исчезнет сама собой".[NEWLINE][TAB][TAB] - Эразм Роттердамский[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HUMANISM_TITLE">
      <Text>Гуманизм|гуманизма|гуманизму|гуманизм|гуманизмом|гуманизме</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_WELSH_LONGBOWMAN">
      <Text>Средневековое пехотное подразделение дальнего боя. Его могут создавать только кельты. Эти лучники получают +1 к радиусу действия по сравнению с арбалетчиками, которых замещают.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_WELSH_LONGBOWMAN_STRATEGY">
      <Text>Валлийские йомены - уникальный отряд кельтов, замещающий арбалетчиков. У этих подразделений увеличенная дальность атаки: они могут стрелять на три клетки, уничтожая противника раньше, чем тот успеет опомниться. Подобно другим дальнобойным подразделениям, йомены очень уязвимы в ближнем бою.</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>