<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
  <Language_RU_RU>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TEXT">
      <Text>Раба божия Изабелла, хранимая Господом королева Кастилии и Леона, ваш народ приветствует вас! Вы правите Испанией, живописной древней страной, берега которой омывает Средиземное море и Атлантический океан. Испания расположена на перекрестке путей меж Европой и Африкой, а в ее культуре христианская традиция объединена с мусульманской. Испанцы - великие мореходы; именно они разведали и завоевали большую часть Нового Света. Веками заокеанское золото и серебро текли в испанскую казну на зависть соседям и к вящей славе короны.[NEWLINE][NEWLINE]О праведная Изабелла, сумеете ли вы отстроить испанскую империю и вновь показать миру, кто в нем хозяин? Примете ли вы скипетр священной монархии, чтобы разбить супостатов? Ваши подданные смиренно ждут ваших приказов. Сможете ли вы создать цивилизацию, что устоит под натиском времени? </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_DAWN_SPAIN_TITLE">
      <Text>Испания</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_HEADING">
      <Text>Факты об Изабелле</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_FACTOID_TEXT">
      <Text>Изабелла стала первой женщиной, изображенной на почтовой марке США, посвященной ее участию в исследовательском предприятии Христофора Колумба, а также первой женщиной, изображенной на монете США.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_2">
      <Text>Ранний период</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_3">
      <Text>Неудачное сватовство Энрике</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_4">
      <Text>Фердинанд и борьба за трон</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_5">
      <Text>1492</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_6">
      <Text>Недремлющее око Инквизиции</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_7">
      <Text>Последние годы</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_HEADING_8">
      <Text>Историческое наследие</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_LIVED">
      <Text>1451-1504 гг.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_NAME">
      <Text>Изабелла</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_SUBTITLE">
      <Text>Лидер Испании</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_1">
      <Text>Изабелла I на протяжении 30 лет правила Кастилией и Леоном, вместе со своим мужем Фердинандом, заложив основу для объединения всей Испании. Благодаря своей деятельности по объединению Испании, покровительству экспедиций Колумба в Америку и окончанию Реконкисты (отвоевыванию земель) Пиренейского полуострова, Изабелла заслужила одно из самых почетных мест среди испанских монархов и считается одной из самых популярных правительниц этой страны.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_2">
      <Text>Родилась Изабелла 22 апреля 1451 года в Авиле. Ее отцом был король Кастилии Хуан II и Изабелла Португальская. У нее был старший брат Энрике (старше ее на 26 лет) и младший брат Альфонсо, который обходил ее по линии наследования. После смерти отца в 1454 году Энрике занял трон Кастилии под именем короля Энрике IV, а Изабелла с семейством переехала в Аревало и жила в полуразрушенном замке, где ее мать начала постепенно терять рассудок. Вернуться в Сеговию своим родственникам Энрике разрешил лишь несколько лет спустя, когда жена родила ему дочь.[NEWLINE][NEWLINE]Здесь Изабеллу обучали всем премудростям королевской жизни и положение ее значительно улучшилось, но Энрике поставил ей одно условие - она не имела права покидать Сеговию без его разрешения. Энрике утверждал, что таким образом он охраняет ее от политических неурядиц, вызванных его выбором наследника (его дочери Хуаны).[NEWLINE][NEWLINE]Тем временем представители знати подговорили Альфонсо выступить против брата и сразиться в битве при Ольмедо в 1467 году. В качестве компромисса Энрике объявил Альфонсо принцем Астурии, что давало ему право претендовать на престол как Кастилии, так и Леона; король также подумывал о том, чтобы выдать за Альфонсо свою дочь Хуану. Но вскоре Альфонсо преждевременно скончался, по всей вероятности от чумы. В своем завещании Альфонсо называл своей наследницей Изабеллу, и его титул перешел к ней.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла решила не идти наперекор старшему брату и встретилась с Энкрике у быков Гисандо, где они подписали постоянный мирный договор. Энрике официально провозгласил Изабеллу своей наследницей, но она не имела права выходить замуж без его согласия. Вместе с тем он также не мог принуждать ее выходить замуж против ее воли. Такой договор устроил обе стороны, и Энрике принялся искать подходящего супруга для своей младшей сестры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_3">
      <Text>На тот момент Изабелла была помолвлена с Фердинандом, сыном арагонского короля Хуана II (еще с трехлетнего возраста), но Энрике разорвал это соглашение. Он попытался договориться о женитьбе Изабеллы с Карлом IV Наваррским, другим сыном Хуана, но Хуан отклонил это предложение.[NEWLINE][NEWLINE]Вскоре после этого, в 1464 году Энрике попытался выдать Изабеллу замуж за английского короля Эдуарда IV, но Эдуард также ответил отказом. После этого было предпринято немало усилий выдать девушку замуж за португальского короля Афонсу V, но она отказала ему у алтаря из-за его большого, по ее мнению, возраста.[NEWLINE][NEWLINE]Кастильская "мыльная опера" продолжилась помолвкой Изабеллы с Педро Хироном, знатным фаворитом Энрике. Изабелла отчаянно молилась, чтобы свадьбу отменили, потому что дон Педро был на 27 лет старше ее. Изабелла искренне верила в то, что Бог внял ее мольбам, потому что дон Педро по дороге к своей невесте умер от воспаления аппендикса.[NEWLINE][NEWLINE]Следующим в списке претендентов на руку Изабеллы стал Карл, герцог Берри и брат французского короля Людовика XI. К тому времени Изабелла уже устала от едва скрываемых попыток Энрике лишить ее права на трон с помощью неудачного замужества, и начала тайные переговоры с Хуаном II Арагонским с целью выйти замуж за его сына Фердинанда.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_4">
      <Text>Предстоящим браком были довольны все стороны (за исключением, конечно, Энрике, который все еще пытался договориться с Францией и Португалией), но оставалась одна небольшая проблема - молодые были троюродными братом и сестрой. По церковным законам разрешение на брак между близкими родственниками мог дать лишь папа, но он не желал давать его из страха перед Кастилией, Португалией и Францией.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла же отказывалась выходить замуж без папского разрешения, поскольку была набожной женщиной. Фердинанд обратился за помощью к Родриго Борджиа (позже ставшему римским папой Александром VI) и предоставил Изабелле "папскую буллу" Пия II. Изабелла поверила в истинность предполагаемой подделки и согласилась на брак. Под предлогом посещения гробницы своего брата в Авиле, Изабелле удалось скрыться от внимания Энрике, а Фердинанд прибыл в Кастилию под видом купца. Авантюра в духе Шекспира закончилась 19 октября 1469 года, когда Изабелла и Фердинанд обвенчались в Вальядолиде.[NEWLINE][NEWLINE]Энрике быстро прознал о браке и обратился к папе с просьбой отменить его. Но новый папа Сикст IV не разделял опасений своего предшественника по поводу кастильских распрей и издал настоящую папскую буллу, помешав тем самым планам Энрике.[NEWLINE][NEWLINE]Несколько лет спустя, в 1474 году, Энрике скончался, и в Кастилии началась война за престолонаследие. Португальцы поддерживали дочь Энрике Хуану; Изабелла пользовалась поддержкой Арагона (благодаря Фердинанду), а позже и Франции. Война длилась четыре года, но под конец Сикст IV вновь пришел на помощь Изабелле. Он аннулировал брак Хуаны с Афонсу V Португальским - по иронии судьбы на тех же основаниях близкого родства. Хуана была вынуждена отказаться от титулов принцессы и королевы Кастилии, так что 20 января 1479 года трон достался Изабелле.[NEWLINE][NEWLINE]В ранние годы своего правления Изабелла укрепляла свою власть и продолжала Реконкисту (отвоевывание земель Пиренейского полуострова у мавров). Но самым знаменитым годом ее правления считается 1492 год.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_5">
      <Text>Тогда произошли почти все прославившие Изабеллу события: окончание Реконкисты, экспедиция Колумба и усиление позиций Инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Реконкиста, или отвоевывание Пиренейского полуострова, растянулась на целых семь столетий. Это была война, которую христианские правители вели против мусульман за право вновь владеть этим регионом. В последние двести лет оплотом мусульман оставался Гранадский эмират на юге Пиренейского полуострова. Изабелла и Фердинанд продолжили военную кампанию и в 1482 году возглавили решительный поход против эмирата. Изабелла часто сама предпочитала вдохновлять солдат перед битвой на поле боя и даже построила близ Гранады свою крепость в форме креста, веря, что исполняет волю Господа. В конечном итоге войска Изабеллы одержали победу, и она подписала договор о капитуляции, закончив затянувшуюся на семьсот лет Реконкисту.[NEWLINE][NEWLINE]За некоторое время до этого к ней обратился молодой мореплаватель по имени Христофор Колумб с просьбой выделить ему средства на поиски западного морского пути в Индию. Советники Изабеллы сочли этот план непрактичным и утверждали, что он неверно рассчитал расстояние до Азии, объявив его слишком коротким. Тем не менее, Изабелла оказала покровительство Колумбу, который уже получил отказ от Португалии, выделив ему небольшое ежегодное содержание и право бесплатного проживания во всех подвластных ей городах. Колумб продолжал предлагать свой план различным монархам и получал отказы.[NEWLINE][NEWLINE]Когда Изабелла вернулась из Гранады, Колумб решил обратиться к ней в очередной раз. По совету своего духовника Изабелла ответила решительным отказом. Разочарованный Колумб уже уезжал из Кордовы, когда Фердинанд убедил Изабеллу передумать. Она послала королевского стража, чтобы тот вернул Колумба, после чего начала разрабатывать план финансирования мероприятия. Колумб отбыл в свое судьбоносное плавание 3 августа 1492 года и обнаружил берега Америки 12 октября того же года. Так благодаря покровительству Изабеллы и Фердинанда, оказанному отважному мореплавателю, в Испании начался золотой век исследования и колонизации.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_6">
      <Text>Трибунал священной канцелярии Инквизиции в Испании (или вкратце Испанская Инквизиция) был учрежден Изабеллой в 1478 году для поддержания католической веры в Кастилии и Арагоне, и он пришел на смену средневековой инквизиции, которая осуществляла свою деятельность под руководством папы римского. Начиная с 1492 года положение дел стало гораздо более суровым.[NEWLINE][NEWLINE]Доминиканский монах Томас Торквемада стал первым Великим Инквизитором, подталкивающим обоих монархов к более активным действиям по религиозному объединению Испании. Поначалу Изабелла старалась не предпринимать жестоких мер по отношению к евреям (исключительно по экономическим причинам), но Торквемада переубедил сначала Фердинанда, а через него и Изабеллу. 31 марта 1492 года был подписан Альгамбрский декрет, согласно которому все евреи должны были покинуть Испанию. Около 200 000 евреев уехали сразу же, а некоторые приняли христианство, но это не слишком им помогло, потому что они оставались под строгим надзором инквизиции.[NEWLINE][NEWLINE]Мусульман из Гранады, которым сначала даровали некоторую религиозную свободу, также вынуждали креститься. После того как многие мусульмане восстали, им поставили такое же условие, как и евреям - обратиться в христианство или покинуть Испанию.
 </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_7">
      <Text>Изабелла продолжала укреплять свою власть по всей стране и старалась заручиться поддержкой других европейских государств, породнившись с иноземными монархами с помощью своих детей. Так она надеялась избежать войн за престолонаследие, вроде той, в которой ранее была вынуждена принимать участие сама. Ее целью было окончательное объединение Пиренейского полуострова под властью одной короны. Своего старшего сына она женила на австрийской эрцгерцогине, породнившись таким образом с Габсбургами, а свою старшую дочь выдала за португальского короля Мануэля I. Но планы Изабеллы нарушила смерть обоих старших детей, и право на наследование перешло к ее третьей дочери, Хуане Безумной. Хуана вышла замуж за Филиппа Бургундского и стала последней правительницей из династии Трастамара. После ее смерти корона перешла к Габсбургам.[NEWLINE][NEWLINE]Изабелла скончалась в 1504 году и была похоронена в Королевской капелле в Гранаде.
 
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TEXT_8">
      <Text>Под управлением Изабеллы была объединена Испания, завершена Реконкиста и централизована власть в этом регионе. Она также заложила основы военного превосходства Испании и ее превосходной военной машины (Армада) в следующем столетии, реформировала испанскую церковь и начала деятельность по колонизации новых земель в Америке. В наше время многие критикуют эту королеву за Инквизицию и преследование евреев и мусульман, хотя другие ратуют за ее канонизацию в качестве святой католической церкви. Несмотря на оценку деятельности Изабеллы и то, что она преследовала инакомыслящих, она остается самым влиятельным и значительным из всех испанских монархов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_1">
      <Text>Королева Кастилии и Леона</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ISABELLA_TITLES_2">
      <Text>Правящая супруга короля Арагона, Майорки, Неаполя и Валенсии</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HEADING">
      <Text>Конкистадоры</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_HELP">
      <Text>Уникальное испанское подразделение Средневековья, предназначенное для разведки и колонизации заморских территорий. Замещает рыцарей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_STRATEGY">
      <Text>Конкистадоры, замещающие рыцарей, являются многофункциональным подразделением. Они сильны как на суше, так и в море. Благодаря повышенной дальности обзора и умению основывать новые города вне Европы, они предоставляют Испании уникальные исследовательские возможности. Погруженные на корабль, конкистадоры могут защищаться от атак вражеских кораблей. И, наконец, в отличие от рыцарей, они не получают штрафа при атаке городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_CONQUISTADOR_TEXT">
      <Text>Конкистадоры были испанскими солдатами и исследователями, завоевавшими большую часть Нового Света в 16-м и 17-м столетиях. Получив большой опыт в недавних войнах с маврами в Испании, они представляли собой искусную легкую кавалерию. Умение пересекать труднопроходимую местность верхом особенно пригодилось им в войнах с индейцами Нового Света, у которых не было лошадей и которые не могли сравняться по скорости со своими внушающими страх противниками.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_HEADING">
      <Text>Факты об Испании</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_FACTOID_TEXT">
      <Text>Одно из самых распространенных свидетельств былой мощи Испанской империи - это ее язык; сегодня на испанском языке говорят почти 500 миллионов человек, и это второй по популярности язык мира.[NEWLINE][NEWLINE]Испания - ведущая страна в области солнечной энергетики, и по состоянию на 2010 год она в этой области опережает США, построив огромную солнечную электростанцию "Ла-Флорида". Также почти 50% энергии страны обеспечивают ветряные электростанции (по существу "ветряные мельницы", с которыми так отчаянно сражался Дон Кихот).[NEWLINE][NEWLINE]Нудизм считается законным на территории всей Испании, если не практически, то хотя бы юридически.[NEWLINE][NEWLINE]Берет изобрели баски, населяющие северную часть Испании у Пиренеев.[NEWLINE][NEWLINE]Испанский автор Мигель де Сервантес Сааведра прославился на весь мир, написав роман "Дон Кихот", который считается первым современным романом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_1">
      <Text>История</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_2">
      <Text>География и климат</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_3">
      <Text>Ранняя история. От кроманьонцев до кельтов</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_4">
      <Text>Приход римлян</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_5">
      <Text>Появление мавров</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_6">
      <Text>Реконкиста, объединение и инквизиция</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_7">
      <Text>Испанская империя, правители Нового Света</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_8">
      <Text>Беды и войны, или напасти Испании</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_HEADING_9">
      <Text>Настоящее и будущее</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_STATBOX">
      <Text>[NEWLINE]        Лидер: Изабелла[NEWLINE]        Уникальный юнит: терция[NEWLINE]        Уникальный юнит: конкистадоры[NEWLINE][NEWLINE]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HEADING">
      <Text>Терция</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_HELP">
      <Text>Уникальное испанское подразделение, господствующее на поле боя Нового времени. У него более высокая [ICON_STRENGTH] боевая мощь по сравнению с аркебузирами, которых терция замещает. Кроме того, терция получает 50% бонус против кавалерии. Впрочем, это подразделение дороже, чем аркебузиры.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_STRATEGY">
      <Text>Терция является уникальным испанским подразделением, которое замещает аркебузиров. Они сильнее последних, и с удвоенной мощью сражаются проти кавалерии. Тем не менее, их формирование будет строить дороже.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TERCIO_TEXT">
      <Text>Терция - боевое построение, представляющее собой смешанное формирование из пикинеров и аркебузиров (солдат, вооруженных примитивным огнестрельным оружием), созданное в самом начале 16-го века испанским генералом Гонсало Фернандесом де Кордова и представляющее собой на то время блестящее нововведение в военном искусстве. Терция (известная также под названием "Испанское каре") разворачивалась в шахматном порядке, в котором чередовались пикинеры и аркебузиры. Преимущества такого построения очевидны: аркебузиры атакуют врага на расстоянии, а пикинеры ведут ближний бой. Это построение обеспечило испанцам преимущество на поле боя более чем на столетие.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_1">
      <Text>Испания расположена на Пиренейском полуострове, на пути из Северной Африки в Европу, благодаря чему эта территория играла очень важную роль с доисторических времен до настоящего времени. Некогда Испания была ведущей империей общемирового масштаба, но впоследствии ее ослабили столетия войн и политических волнений. Испания - одна из немногих стран, оказавших чрезвычайно большое влияние на мировую историю, начиная со времени открытия и колонизации Нового света и заканчивая бесчисленными войнами за независимость.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_2">
      <Text>По своим размерам Королевство Испания занимает 51-е место в мире, и ее территория лишь на 80 000 квадратных километров больше территории американского штата Калифорния. На большей части территории Испании доминируют возвышенности и горные хребты, включая Сьерру-Неваду на юге и Пиренеи на северо-западе. Самая высокая точка Испании - вулкан Тейде на канарском острове Тенерифе.[NEWLINE][NEWLINE]Климат Испании необычайно разнообразен, даже если брать в расчет лишь ее основную территорию без колоний. Климат южных областей, граничащих со Средиземным морем - мягкий средиземноморский или полузасушливый; климат центральных равнин по своему характеру континентальный, а в северных областях он варьируется от горного до морского. Кроме того, в горных районах Испании часто идут дожди, вопреки распространенному мнению, что в этой стране всегда солнечно.
   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_3">
      <Text>Археологические данные свидетельствуют о том, что люди впервые появились на Пиренейском полуострове около 32 000 лет назад, и рисунки в пещере Альтамира говорят о высоком уровне развития их культуры. Полуостров был поделен между двумя народностями - иберами на юге и востоке и кельтами на севере и западе. Благодаря выгодному географическому положению кельты и иберы вели обширную торговлю с различными странами; Пиренейский полуостров часто посещали финикийские и греческие купцы, останавливаясь, преимущественно, в городе Тартесс, располагавшемся на территории современной провинции Севилья. Вдоль средиземноморского побережья было основано несколько финикийских, греческих и карфагенских торговых колоний, хотя контроль над областью сохраняли местные жители, несмотря на приток иноземного золота и поселенцев.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_4">
      <Text>Так продолжалось примерно до 210 г. до н. э., когда римляне захватили колонии Карфагена в ходе Второй Пунической войны. После этого римляне предприняли кампанию по завоеванию центральной части Пиренейского полуострова и подчинили себе почти всю его территорию. В последующие 500 лет кельтское и иберийское население подвергалось "романизации" - представители местной элиты входили в круг римской знати, по всей стране строились римские дороги и торговые поселения, была внедрена новая система ирригации и сооружены знаменитые акведуки. В римский период среди местных жителей быстро распространилось христианство.[NEWLINE][NEWLINE]Но после того как на полуостров (который к тому времени назывался "Хиспания" или "Иберия") в 409 году из Галлии вторглись германские племена свевов и вандалов, римляне постепенно начали терять контроль над этой провинцией. Германцы создали свои королевства на территории современных Галисии и Португалии, а римляне к тому времени уже были неспособны их остановить. Вандалы быстро овладели почти всей Иберией, оставив римлянам небольшие территории на юге вдоль побережья, которые назывались Испанией. С этого плацдарма Иберией хотели овладеть византийцы (представители Восточной Римской империи), но это им не удалось, и вскоре визиготы правили уже всей Испанией.

   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_5">
      <Text>Визиготы оставались повелителями Иберии на протяжении следующих трех столетий, пока на полуостров не вторглись армии исламского халифата Омейядов. Крупные мавританские войска из Северной Африки пересекли Гибралтарский пролив и завоевали почти всю Иберию всего за семь лет, в 711-718 годах н. э. Новые мусульманские правители позволяли христианам и евреям исповедовать свою религию, но требовали с них платить особые налоги и накладывали на них некоторые другие ограничения. Несмотря на относительно мягкие (по тем временам) ограничения, многие местные жители начали принимать ислам.[NEWLINE][NEWLINE]Но и среди самих правителей не наблюдалось единства, несмотря на единую веру и цель, так что вскоре между различными группами мавританцев возникла вражда и они основали свои поселения, преимущественно в Валенсии и Гранаде. В 11-м веке между мусульманами вновь произошел раскол, благодаря чему некоторым сохранившимся христианским королевствам удалось расширить свои территории. Христиане и мусульмане продолжали сражаться за право владеть Иберией несколько столетий; со стороны христиан эта борьба получила название "Реконкисты".

   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_6">
      <Text>Официальной датой ее начала считается 722 год, хотя полную силу она обрела позднее. В ходе Реконкисты были основаны многие влиятельные христианские королевства, такие как Астурия и Арагон, но мусульманские государства оказывали упорное сопротивление. Отчаянная борьба между христианами и мусульманами за Пиренейский полуостров продолжалась целых 700 лет: строились и разрушались крепости, наряду с войнами шла политическая борьба за власть, границы перекраивались практически ежегодно. Несмотря на то что христианским королевствам удавалось понемногу расширять свои владения, ни одна сторона не одерживала явной победы.[NEWLINE][NEWLINE]Все изменилось после объединения королевств Кастилия и Арагон вследствие брака Изабеллы I с Фердинандом II в 1469 году. Оба монарха возглавили компанию против исламских укреплений в Гранаде, и в 1492 году мусульманскому владычеству на Пиренейском полуострове (которое длилось 781 год) настал конец.[NEWLINE][NEWLINE]Этот же 1492 год знаменит и другими событиями. Христофор Колумб под покровительством Изабеллы совершил экспедицию в Америку (благодаря чему началась колонизация Нового Света); из Испании были изгнаны евреи, которым инквизиция поставила условие уехать или перейти в христианство под страхом смерти.[NEWLINE][NEWLINE]Новое объединенное королевство Изабеллы и Фердинанда получило название Испания (España), а заморские территории обеспечили ей статус первой мировой сверхдержавы.

   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_7">
      <Text>На вершине своего могущества Испания владела землями почти по всему миру, от огромных территорий в Северной и Южной Америке и небольших земель в Европе до различных городов Северной Африки и почти всей Ост-Индии. Испанцы возглавили эпоху географических открытий, накопили огромные богатства и вели обширную торговлю с многочисленными колониями и владениями. Говорили, что в Испанской империи никогда не заходит солнце, и это было действительно так.[NEWLINE][NEWLINE]По новым торговым путям в Европу устремились потоки драгоценных металлов (таких как золото), пряностей и растений; вместе с ними европейцы получали новые знания об окружающем мире. В Золотой век Испании огромными темпами шло культурное развитие, распространялись идеи гуманизма, была основана Саламанская школа.
   </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_8">
      <Text>Но большая власть влечет за собой и большую ответственность - по крайней мере если правители не желают, чтобы пираты разоряли прибрежные районы многочисленных владений и уводили их жителей в рабство. Испания в то время не только преследовала пиратов и противостояла угрозе со стороны Османской империи, но и почти постоянно вела войны с Францией. В Европе распространялось протестантство, и католическая империя была вынуждена принимать участие в многочисленных религиозных конфликтах, поглощавших все больше ресурсов. В 1650-х годах в Севилье вспыхнула эпидемия Великой чумы, которая довершила то, что начали политические и религиозные волнения.[NEWLINE][NEWLINE]Начиная с этого времени мощь Испании постепенно ослабевала, а под конец и вовсе сошла на нет. Испания утратила контроль над европейскими территориями, в частности над Португалией и Нидерландами, а затем потерпела сокрушительно поражение в ходе Тридцатилетней войны. В конце 18-го века в страну хитростью вторгся Наполеон, заявив, что намерен пройти через нее к Португалии. В начале 19-го века в результате национального восстания французское оккупационное правительство было свергнуто, и началась Война за независимость Испании, или Война на Пиренейском полуострове. Несмотря на окончательную победу над французами (во многом благодаря тому, что войска Наполеона потерпели сокрушительное поражение в русской кампании) страну продолжали раздирать внутренние политические конфликты.[NEWLINE][NEWLINE]В заморских колониях распространялись идеи независимости, и в попытках их удержать Испания вела многочисленные войны вплоть до Испано-Американской войны. В начале двадцатого века ситуация в бывшей империи не изменилась к лучшему. В ходе гражданской войны 1930-х годов, стоившей около полумиллиона жизней, в стране установился фашистский авторитарный режим. Эту войну часто называют первой битвой Второй мировой войны.[NEWLINE][NEWLINE]Монархия была восстановлена только после смерти генерала Франсиско Франко в 1975 году. Впервые за 300 лет у страны появились перспективы на благополучное будущее.
</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TEXT_9">
      <Text>В 1978 году в Испании была принята новая демократическая конституция; коронация Хуана Карлоса положила конец радикальным левым и националистическим движениям, особенно деятельности некоторых баскских террористических организаций. В 1982 году Испания стала членом НАТО, а в 1986 году - членом Европейского Сообществ (позже Евросоюза).[NEWLINE][NEWLINE]Пережив эпоху величественной империи, периоды политического упадка и внутринациональных распрей, Испания вновь вступила на мировую арену, заняв девятое место в списке экономически развитых стран и десятое место по уровню жизни. Огромнейшее влияние испанской культуры прослеживается во многих странах мира, от архитектурных железных решеток Нового Орлеана до католических соборов на Филиппинах. Немногие страны способны похвастаться таким богатым наследием и вкладом в мировую культуру, как в историческом аспекте, так и в современную эпоху.
  </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SPAIN_TITLE">
      <Text>Испания</Text>
    </Row>
  </Language_RU_RU>
</GameData>