<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
    <Language_RU_RU>




        <Row Tag="TXT_KEY_PROCESS_NOTHING">
          <Text>Ничего не производить</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_PROCESS_NOTHING_HELP">
          <Text>В городе объявлены выходные</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_PROCESS_NOTHING_STRATEGY">
          <Text>Город не будет ничего производить.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_FOODSTUFF">
          <Text>Продовольствие</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_FOODSTUFF_TEXT">
          <Text>Продовольствие - это предметы питания, съестные припасы.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_FOODSTUFF_HELP">
          <Text>Крайне важный ресурс требует на содержания юнитов и войск.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CHARCOAL">
          <Text>Древесный уголь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CHARCOAL_TEXT">
          <Text>Производство древесного угля в местах, где есть изобилие древесины, восходит к древним временам. Обычно это начинается с укладки заготовок из дерева на их концах, чтобы сформировать коническую кучу. В нижней части оставлены отверстия для впуска воздуха, а центральная шахта служит дымоходом. Вся куча покрыта дерном или увлажненной глиной. Обжиг начинается в нижней части дымохода и постепенно распространяется наружу и вверх. Успех операции зависит от скорости сгорания. В средних условиях древесина дает около 60% древесного угля по объему, или 25% по весу; методы мелкосерийного производства часто дают только около 50% по объему, в то время как крупномасштабные методы позволили повысить урожайность примерно на 90% к 17 веку. Операция настолько деликатна, что ее обычно оставляли угольщикам (профессиональным угольщикам). Они часто жили одни в маленьких хижинах, чтобы ухаживать за своими штабелями дров. Например, в горах Гарц в Германииугольщики жили в конических хижинах, называемых Кетен, которые сохранились до наших дней.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CHARCOAL_HELP">
          <Text>Крайне важный ресурс особенно ценнен в ранней и средней металлургии.</Text>
        </Row>




        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SALTPETER">
          <Text>Порох</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SALTPETER_TEXT">
          <Text>Порох — многокомпонентная твёрдая «взрывчатая» (бризантным веществом не являющаяся) смесь, способная к закономерному горению параллельными слоями, без доступа кислорода извне, с выделением большого количества тепловой энергии и газообразных продуктов, используемых для метания снарядов, движения ракет и в других целях.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SALTPETER_HELP">
          <Text>Ключевой ресурс с нового времени, для огнестрельных войск.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CARTRIDGES">
          <Text>Патроны</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CARTRIDGES_TEXT">
          <Text>Предназначены для поражения живой силы и легко бронированной техники при стрельбе из винтовок, пулемётов, пистолетов, автоматов и другого оружия.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CARTRIDGES_HELP">
          <Text>Ключевой ресурс с новейшего времени, для вооруженных сил.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SHELL">
          <Text>Снаряды</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SHELL_TEXT">
          <Text>Снаряд — средство поражения живой силы, материальной части и укреплений противника, выстреливаемое (выпускаемое) из артиллерийского или иного боевого устройства. </Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SHELL_HELP">
          <Text>Ключевой ресурс с новейшего времени, для вооруженных сил.</Text>
        </Row>







        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_WOLFRAMIUM">
            <Text>Вольфрам</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_WOLFRAMIUM_TEXT">
            <Text>Название Wolframium перешло на элемент с минерала вольфрамит, известного ещё в XVI в. под названием «волчья пена» - лат. spuma lupi или нем. Название было связано с тем, что вольфрам, сопровождая оловянные руды, мешал выплавке олова, переводя его в пену шлаков («пожирал олово как волк овцу»). Вольфрам является одним из наиболее тяжёлых, твёрдых и самых тугоплавких металлов. В чистом виде представляет собой металл серебристо-белого цвета, похожий на платину, при температуре около 1600 °C хорошо поддаётся ковке и может быть вытянут в тонкую нить. Металл обладает высокой устойчивостью в вакууме.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_WOLFRAMIUM_HELP">
            <Text>Важный ресурс, на последних этапах игры. Дает преимущество в создании сильных юнитов.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BERYLLIUM">
            <Text>Бериллий</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_BERYLLIUM_TEXT">
            <Text>Бериллий в основном используют как легирующую добавку к различным сплавам. Добавка бериллия значительно повышает твёрдость и прочность сплавов, коррозионную устойчивость поверхностей, изготовленных из этих сплавов изделий. В технике довольно широко распространены бериллиевые бронзы типа BeB (пружинные контакты). Добавка 0,5 % бериллия в сталь позволяет изготовить пружины, которые остаются упругими до температуры красного каления. Эти пружины способны выдерживать миллиарды циклов значительной по величине нагрузки. Кроме того, бериллиевая бронза не искрится при ударе о камень или металл. Один из сплавов носит собственное название рандоль. Благодаря его сходству с золотом рандоль называют «цыганским золотом».</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BERYLLIUM_HELP">
            <Text>Важный металл для различных сплавов.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LEAD">
            <Text>Свинец</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LEAD_TEXT">
            <Text>Свинец издавна применялся для изготовления пуль (а до изобретения огнестрельного оружия — других метательных снарядов, например, для пращи) благодаря своей высокой плотности и, как следствие, большому импульсу и пробивной способности снаряда.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LEAD_HELP">
            <Text>Стратегический ресурс, особенно ценнен для производства пуль.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TIN">
            <Text>Олово</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TIN_TEXT">
            <Text>Олово было известно человеку уже в IV тысячелетии до н. э. Этот металл был малодоступен и дорог, поэтому изделия из него редко встречаются среди римских и греческих древностей. Об олове есть упоминания в Библии, Четвёртой Книге Моисея. Олово является (наряду с медью) одним из компонентов оловяннистой бронзы, изобретённой в конце или середине III тысячелетия до н. э. Поскольку бронза являлась наиболее прочным из известных в то время металлов и сплавов, олово было «стратегическим металлом» в течение всего «бронзового века», более 2000 лет.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TIN_HELP">
            <Text>Важный и редкий стратегический ресурс, особенно ценнен во время бронзового века для преимущества военное мощи. Без олово не получить бронзы.</Text>
        </Row>


        <!-- <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COPPER">
          <Text>Медь|меди|меди|медь|медью|меди</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COPPER_TEXT">
          <Text>Из меди, пластичного металла с рыжеватым отливом, на протяжении тысячелетий изготавливались самые разные изделия: от оружия до монет и медной проволоки в составе современных электрических проводов. Медь обладает рядом уникальных свойств. Бактерицидное действие меди используется при строительстве водопроводов, а также в производстве предметов, которых часто касаются люди, например дверных ручек. Медь входит в состав многих сплавов. Сплав меди с оловом называется бронзой, а с цинком - латунью.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COPPER_HELP">
            <Text>Важный стратегический ресурс, особенно ценнен для получения бронзы.</Text>
        </Row> -->


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_NICKEL">
            <Text>Никель</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_NICKEL_TEXT">
            <Text>Значение никеля для кования "щита и меча" для любой страны трудно переоценить: никель используется для создания всех видов боевой техники и вооружений; без никеля нельзя выплавить "нержавейку", броню, судостроительную сталь; без никеля нельзя создать все виды электротехнических устройств (аккумуляторы н.п.); без никеля нельзя создать артиллерийские прицелы, приборы и т.д. в ри своего никелевого производства не было, но попытки создать.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_NICKEL_HELP">
            <Text>Крайне редкий стратегический ресурс, добавления этого металла в сплавы сильно увеличивает его прочность. Особенно актуален для тяжелой танковой брони.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SULFUR">
            <Text>Сера</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SULFUR_TEXT">
            <Text>Точное время открытия серы не установлено, но этот элемент использовался до нашей эры. Сера использовалась жрецами в составе священных курений при религиозных обрядах. Она считалась произведением сверхчеловеческих существ из мира духов или подземных богов. Очень давно сера стала применяться в составе различных горючих смесей для военных целей. Уже у Гомера описаны «сернистые испарения», смертельное действие выделений горящей серы. Сера, вероятно, входила в состав «греческого огня», наводившего ужас на противников. Около VIII века китайцы стали использовать её в пиротехнических смесях, в частности, в смеси типа пороха. Горючесть серы, лёгкость, с которой она соединяется с металлами с образованием сульфидов (например, на поверхности кусков металла), объясняют то, что её считали «принципом горючести» и обязательной составной частью металлических руд. Пресвитер Теофил (XII век) описывает способ окислительного обжига сульфидной медной руды, известный, вероятно, ещё в древнем Египте. В период арабской алхимии возникла ртутно-серная теория состава металлов, согласно которой сера почиталась обязательной составной частью (отцом) всех металлов. В дальнейшем она стала одним из трёх принципов алхимиков, а позднее «принцип горючести» явился основой теории флогистона. Элементарную природу серы установил Лавуазье в своих опытах по сжиганию. С введением пороха в Европе началось развитие добычи природной серы, а также разработка способа получения её из пиритов; последний был распространён в древней Руси. Впервые в литературе он описан у Агриколы.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SULFUR_HELP">
            <Text>Крайне важный ресурс особенно для пороха.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TITAN">
            <Text>Титан</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TITAN_TEXT">
            <Text>Металл получил своё название в честь титанов, персонажей древнегреческой мифологии, детей Геи. Название элементу дал Мартин Клапрот в соответствии со своими взглядами на химическую номенклатуру в противовес французской химической школе, где элемент старались называть по его химическим свойствам. Поскольку немецкий исследователь сам отметил невозможность определения свойств нового элемента только по его оксиду, он подобрал для него имя из мифологии, по аналогии с открытым им ранее ураном.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TITAN_HELP">
            <Text>Важный ресурс, на последних этапах игры. Дает преимущество в создании сильных юнитов.</Text>
        </Row>


        <!-- <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_ALUMINUM">
          <Text>Алюминий|алюминия|алюминию|алюминий|алюминием|алюминии</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_ALUMINUM">
          <Text>Алюминий|алюминия|алюминию|алюминий|алюминием|алюминии</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_ALUMINUM_TEXT">
          <Text>Алюминий - один из самых распространенных на Земле химических элементов. Этот податливый, прочный и почти нержавеющий металл используется очень широко. В естественном состоянии алюминий существует почти исключительно в виде соединений. Только в середине XIX века ученые нашли способ извлечения и переработки алюминия в промышленных масштабах. Cейчас алюминий широко используется в военной и космической промышленности, а также в производстве потребительских товаров. Следует также помнить о том, что алюминий - стратегический ресурс, который нужен для создания определенных юнитов и построек.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_ALUMINUM_HELP">
          <Text>Нужен для мощных юнитов и построек на последних этапах игры. </Text>
        </Row> -->


        <!-- <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_STONE">
            <Text>Камень|камня|камню|камень|камнем|камне</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_STONE_TEXT">
            <Text>Природный камень встречается в земной коре и верхней мантии Земли. Это один из важнейших строительных материалов, когда-либо использованных человечеством. В зависимости от происхождения различают три основных вида камней: осадочные, вулканические и метаморфические породы.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_STONE_HELP">
            <Text>Ресурс нужный для строительство зданий на начальных этапах игры, после необходим для производства цемента.</Text>
        </Row> -->

        <!-- <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MARBLE">
          <Text>Мрамор|мрамора|мрамору|мрамор|мрамором|мраморе</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MARBLE_TEXT">
          <Text>Мрамор - красивый камень и ценный строительный материал. Его высоко ценят и скульпторы. Мрамор бывает разных цветов и оттенков - иногда он одного цвета, а иногда испещрен разноцветными прожилками и вкраплениями. Многие прекрасные сооружения мировой архитектуры, в том числе Тадж-Махал, построены из мрамора. Из него же высечены лучшие античные скульптуры.[NEWLINE][NEWLINE]Мрамор увеличивает на 15% [ICON_PRODUCTION] производство при создании чудес в городе, где его добывают.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MARBLE_HELP">
            <Text>Стратегический ресурс необходим для страительства множества чудес света. Увеличивает на 15% [ICON_PRODUCTION] производство при создании чудес в городе, где его добывают.</Text>
        </Row> -->




        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_NATURALGAS">
          <Text>Природный газ</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_NATURALGAS">
          <Text>Природный газ</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_NATURALGAS_TEXT">
          <Text>Природный газ - смесь углеводородов, преимущественно метана, с небольшими примесями других газов, добываемая из осадочных горных пород Земли. С середины XX века природный газ является важным полезным ископаемым, широко используемым в энергетике как энергоноситель и в крупнотоннажной химии как источник углеводородного сырья для синтеза полимеров и азотных удобрений. [NEWLINE]Природный газ широко применяется в качестве горючего в жилых, частных и многоквартирных домах для отопления, подогрева воды и приготовления пищи; как топливо для котельных, ТЭЦ, различной техники, в том числе и автомобильной, и др. Сейчас он используется в химической промышленности, как исходное сырьё для получения различных органических веществ, например, пластмасс. Для обнаружения утечек газа без использования специальных приборов в него добавляют в безвредных концентрациях этантиол, обладающий резким характерным запахом.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_NATURALGAS_HELP">
          <Text>Важный ресурс.</Text>
        </Row>







        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_KEROSENE">
            <Text>Керосин</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_KEROSENE_TEXT">
            <Text>Название "керосин" предложил канадский физик и геолог Абрахам Геснер, в 1846 году продемонстрировавший полученное нагреванием угля осветительное масло, не дававшее копоти. Метод Геснера не позволял получить дешёвый продукт, но дал толчок дальнейшим исследованиям. В начале XX века керосин уступил своё лидирующее положение на мировом рынке нефтепродуктов бензину из-за распространения двигателей внутреннего сгорания и электрического освещения. Вновь значение керосина начало возрастать только с 1950-х годах, ввиду развития реактивной и турбовинтовой авиации, для которой именно этот вид нефтепродуктов (авиакеросин) оказался практически идеальным топливом.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_KEROSENE_HELP">
            <Text>Востребованный ресурс авиацией.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GASOLINE">
            <Text>Бензин</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GASOLINE_TEXT">
            <Text>Во время раннего развития бензиновых двигателей самолёты летали на автомобильном топливе, так как специальные авиационные бензины для них ещё не были разработаны. Эти ранние виды топлива назывались «прямозаводящимися» бензинами и являлись побочными продуктами дистилляции сырой нефти при производстве керосина, который тогда использовался в качестве топлива для керосиновых ламп. Производство бензина не превосходило производство керосина до 1916 года. Ранние бензины были продуктом дистилляции сырой нефти и не содержали продуктов переработки или другого сырья. Формула таких бензинов была неизвестна, а качество очень зависело от сырой нефти, которая добывалась в разных областях, в различных смесях и с разным коэффициентом. Основной характеристикой бензина был удельный вес по шкале Боме, а позже — летучесть (способность выпускать газ), определяющаяся точкой кипения, которая стала основной характеристикой для производителей бензина. Ранние бензины, созданные из восточной нефти, имели довольно высокий результат по шкале Боме (от 65 до 80) и назывались «Pensilvania High test» или просто «High test».</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GASOLINE_HELP">
            <Text>Важный ресурс на поздних этапах игры, получается из нефти.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_DIESEL">
            <Text>Дизельное топливо</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_DIESEL_TEXT">
            <Text>Дизельное топливо - жидкий продукт, использующийся как топливо в дизельном двигателе внутреннего сгорания. Обычно под этим термином понимают топливо, получающееся из керосиново-газойлевых фракций прямой перегонки нефти. Основные потребители дизельного топлива — железнодорожный транспорт (тепловозы, автомотрисы, дизель-поезда), грузовой автотранспорт, автобусы, водный транспорт, военная техника, дизельные электрогенераторы, сельскохозяйственная техника, а также легковой дизельный автотранспорт. Кроме дизельных двигателей, остаточное дизельное топливо (соляровое масло) зачастую используется в качестве котельного топлива, для пропитывания кож, в смазочно-охлаждающих средствах и закалочных жидкостях, при механической и термической обработке металлов.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_DIESEL_HELP">
            <Text>Важный стратегический ресурс потребляемый военной наземной техникой.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CIRCUITBOARDS">
            <Text>Печатная плата</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CIRCUITBOARDS_TEXT">
            <Text>Печатная плата (англ. printed circuit board, PCB, или printed wiring board, PWB) — пластина из диэлектрика, на поверхности и/или в объёме которой сформированы электропроводящие цепи электронной схемы. Печатная плата предназначена для электрического и механического соединения различных электронных компонентов. Электронные компоненты на печатной плате соединяются своими выводами с элементами проводящего рисунка обычно пайкой. Печатная плата, являющаяся основой построения модульного устройства, например — компьютера.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CIRCUITBOARDS_HELP">
            <Text>Печатная плата нужна для любой современной техники.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRICKS">
            <Text>Кирпичи</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_BRICKS_TEXT">
            <Text>Кирпичи - штучное изделие предназначенное для устройства кладок. Керамический кирпич - из обожжённого сырца, обычно имеет красный цвет, наиболее распространённый тип кирпича.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_BRICKS_HELP">
            <Text>Один из основных строительных материалов необходимый для постройки практически любых современных построек.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CEMENT">
            <Text>Цемент</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CEMENT_TEXT">
            <Text>Цемент (лат. caementum — «щебень, битый камень») — искусственное неорганическое гидравлическое вяжущее вещество. Один из основных строительных материалов. При взаимодействии с водой, водными растворами солей и другими жидкостями образует пластичную массу, которая затем затвердевает и превращается в камневидное тело. В основном используется для изготовления бетона и строительных растворов. Цемент является гидравлическим вяжущим и обладает способностью набирать прочность во влажных условиях, чем принципиально отличается от некоторых других минеральных вяжущих — (воздушной извести), которые твердеют только на воздухе.[NEWLINE][NEWLINE]Портландцемент получается при нагревании известняка и глины или других материалов сходного валового состава и достаточной активности до температуры +1450…+1480 °С. Происходит частичное плавление и образуются гранулы клинкера. Для получения цемента клинкер размалывают совместно примерно с 5% гипсового камня. Гипсовый камень управляет скоростью схватывания; его можно частично заменить другими формами сульфата кальция. Некоторые технические условия разрешают добавлять другие материалы при помоле.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CEMENT_HELP">
            <Text>Один из основных строительных материалов необходимый для постройки практически любых соверменных построек.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_WOOD">
            <Text>Древесина</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_WOOD_TEXT">
            <Text>В обыденной жизни и технике древесиной называют внутреннюю часть дерева, лежащую под корой. [NEWLINE]Человек использовал древесину на протяжении тысячелетий для многих целей, в первую очередь в качестве топлива, а также в качестве строительного материала, для изготовления орудий труда, оружия, мебели, тары, произведений искусства, бумаги, жилищ. [NEWLINE]Благодаря годичным кольцам, которые в процессе роста из-за сезонных колебаний температуры или влажности образуют в своём стволе многие виды деревьев, изучением, поперечных оси роста деревьев, древесных спилов с помощью методов дендрохронологии, можно очень точно определить местность, где произрастало дерево, из которого было создано деревянное изделие или часть сооружения и год его вырубки. Изучение ежегодного изменения ширин годичных колец и анализ содержания в них некоторых изотопов элементов, позволяет понять состояние климата и атмосферы в древние времена.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_WOOD_HELP">
            <Text>Важный ресурс, на начальном этапе игры, из древесины можно получить пиломатериал.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LUMBER">
            <Text>Пиломатериалы</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LUMBER_TEXT">
            <Text>Пиломатериалы — продукция из древесины установленных размеров и качества, имеющая, как минимум, две плоско-параллельные пласти. [NEWLINE]Пиломатериалы получают в результате продольного деления круглых лесоматериалов (брёвен), а также продольного и поперечного деления полученных частей. [NEWLINE]Пиломатериалы обычно производят на лесопильных предприятиях, где для этого применяются специальные станки и оборудование: ленточнопильные, круглопильные или лесопильные рамы и др.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LUMBER_HELP">
            <Text>Важный ресурс, на протяжении всей игры, необходим для строительства зданий, юнитов, и кораблей.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_ELECTRICITY">
            <Text>Электроэнергия</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_ELECTRICITY_TEXT">
            <Text>Электроэнергия — физический термин, широко распространённый в технике и в быту для определения количества электрической энергии, выдаваемой генератором в электрическую сеть или получаемой из сети потребителем. Основной единицей измерения выработки и потребления электрической энергии служит киловатт-час (и кратные ему единицы). Для более точного описания используются такие параметры, как напряжение, частота и количество фаз (для переменного тока), номинальный и максимальный электрический ток. [NEWLINE]Электрическая энергия является также товаром, который приобретают участники оптового рынка (энергосбытовые компании и крупные потребители-участники опта) у генерирующих компаний, а участники розничного рынка у энергосбытовых компаний. Цена на электрическую энергию в международной торговле обычно выражается в центах за киловатт-час либо в долларах за тысячу киловатт-часов. Электрическая энергия (электроэнергия): Способность электромагнитного поля совершать работу под действием приложенного напряжения в технологическом процессе её производства, передачи, распределения и потребления.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_ELECTRICITY_HELP">
            <Text>Нужно для промышленных зданий и стратегических объектов.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_STEEL">
            <Text>Сталь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_STEEL_TEXT">
            <Text>Сталь – самый известный в мире сплав железа. По сути, говоря о железных конструкциях и предметах, мы говорим об изделиях (или их производстве) из той или иной стали. 99% сплава относится к категории конструкционных сталей, так что практически не существует инструментов или оборудования, где он бы ни использовался.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_STEEL_HELP">
            <Text>Очень важный ресурс, нет области где бы она не использовалась.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GRAPE">
            <Text>Виноград</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GRAPE_TEXT">
            <Text>Ближний Восток обычно называют родиной винограда, и выращивание этого растения началось там 6000-8000 лет назад. Дрожжи, один из самых ранних одомашненных микроорганизмов, встречаются в природе на кожуре винограда, что привело к открытию алкогольных напитков, таких как вино. Самые ранние археологические свидетельства доминирующего положения виноделия в человеческой культуре датируются 8000-летней давностью в Грузии.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_APPLES">
            <Text>Яблоки</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_APPLES_TEXT">
            <Text>Дикорастущими яблоками предки современного человека питались всегда. Яблоки выращивают почти 5 тыс. лет. Родиной одомашненной яблони является территория современного южного Казахстана и Киргизии (предгорья Алатау), где до сих пор встречается в диком виде яблоня Сиверса, от которой и произошла яблоня домашняя. Предположительно, оттуда во времена Александра Македонского либо во время иных миграций она попала в Европу. По другой версии, это фруктовое дерево первоначально произрастало в районе между Каспийским и Чёрным морями, а уже оттуда было завезено в другие районы мира. Обугленные остатки яблони обнаружены при раскопках доисторических озёрных стоянок Швейцарии; по-видимому, жители Европы хорошо знали яблоню ещё во времена неолита, но одомашнивание её в данной части света произошло значительно позднее.</Text>
        </Row>

        <!-- Люксы -->
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>Кофе</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>Кофе — это напиток, изготавливаемый из жареных семян нескольких видов растений, относящихся к роду Кофе семейства Мареновые. Самые ранние вероятные доказательства или питья кофе или появления кофейного дерева появляются в середине XV века в монастырях Аравии. В конечном счете, через торговлю кофе распространился до венецианских портов в Италии, и оттуда уже был ввезен в остальную часть Европы.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>Чай</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>Чай - это ароматический напиток, обычно приготовляемый при помощи заливания горячей воды в сосуд с листьями чайного растения. Употребления чая, вероятно, началось в Китае во время династии Шань, и первоначально практиковалось в лекарственных целях в объединении с другими травами. В течение XVI века он стал известен португальским священникам и продавцам в Китае, и позже, в XVII веке, стал популярным в Великобритании, что в будущем привело к конкуренции Великобритании с Китаем за монополию на чай.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>Табак</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>Табак — это сушёные листья табака обыкновенного и близких ему видов рода Табак семейства Паслёновые. Он используется в сигарах и сигаретах, трубочном табаке, жевательном табаке и кальяне. Многие индейские американские племена традиционно использовали табак, особенно в Мексике, около 1400-1000 годов до н.э. Восточные североамериканские племена торговали табаком друг с другом, и часто курили его с помощью трубки, или использовали его в ходе различных священных ритуалов и церемоний. После прибытия европейцев табак стал становиться все более и более популярным в торговле, и вскоре началось его промышленное производство и обработка.</Text>
		</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>Олива</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>Олива или маслина — это вечнозелёное субтропическое дерево; вид рода Маслина семейства Маслиновые. Растение с древности возделывается для получения оливкового масла. Родина — юго-восточное Средиземноморье. Культурная форма оливы европейской выращивается во всех средиземноморских странах, в Абхазии, на Черноморском побережье России (в районе Геленджика, Туапсе и Сочи) и на южном берегу Крыма, в Грузии, Азербайджане, Туркмении, Ираке, Иране, Пакистане и северной Индии. В 1560 году была завезена в Америку, где возделывается преимущественно в Перу и Мексике. Впервые начала культивироваться в Греции, где и выращивается в больших количествах по сей день.</Text>
		</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>Духи</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>Духи — это парфюмерия, парфюмерное (ароматизирующее) средство, спиртовые или спиртоводные растворы смесей душистых веществ — парфюмерных композиций и настоев. Впервые парфюмерия была использована в Древнем Египте. Большинство упоминаний о ней было связано с богами и жертвоприношениями. Доподлинно известно, что парфюмерией пользовались в Библейские времена — в Библии есть несколько упоминаний об использовании ароматических масел. Первым химиком, чьё имя осталось в истории, была, по-видимому, женщина, которую звали Таппути, изготовительница духов: она была упомянута на клинописной табличке второго тысячелетия до Р. Х. в Месопотамии. Знание парфюмерии прибыло в Европу уже в 14-м столетии частично благодаря распространению ислама. Венгры были первыми, кто в конечном счете начал производить первые современные духи. Сделанные из душистых масел в смеси с алкоголем, первые современные духи были произведены в 1370 году для венгерской королевы Елизаветы и были известны всюду в Европе как венгерская вода. Искусство парфюмерии процветало в эпоху Ренессанса в Италии, а в 16-м столетии итальянские продукты и разработки были вывезены во Францию личным парфюмером Катерины Медичи Рене Флорентийцем.</Text>
		</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>Коралл</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>Коралл представляет собой материал скелета колонии коралловых полипов. Большие скопления кораллов формируют коралловые рифы и коралловые острова. Рост кораллов составляет обычно даже в благоприятных условиях не более 1 см в год в продольном направлении, поэтому на формирование среднего рифа могут уйти столетия, острова — тысячелетия.</Text>
		</Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_SAPPHIRE">
			<Text>Сапфиры</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_SAPPHIRE_TEXT">
			<Text>Ещё древние тамилы, жители Юго-Восточной Азии, нередко находили сероватые непрозрачные камни, отличавшиеся исключительной твёрдостью. Эти камни они называли корундам. Отсюда пошло звучание индийского каурунтаки и санскритского курувинда — позднее перешедшее (через латынь) в современную минералогию в общеизвестной форме корунд.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_RUBY">
			<Text>Рубины</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_RUBY_TEXT">
			<Text>2000 лет назад рубины уже ценились и в Индии и использовались в качестве талисманов. Предполагается, что рубины добывались уже в бронзовом веке в Мьянме, минимум с VI века до н. э. По бирманским легендам, гигантский дракон Нага отложил три яйца, из первых двух вылупились два могущественных правителя, а третье стало источником рубинов. Вообще, драконы были тесно связаны с находкой рубинов, часто в пещерах.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_EMERALD">
			<Text>Изумруды</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_EMERALD_TEXT">
			<Text>Изумруды высоко ценились древними культурами, и жители Вавилона торговали ими ещё в 4000 году до н. э. Знаменитые изумрудные копи Клеопатры находились в окрестностях Асуана (Египет). Веками считалось, что эти копи были всего лишь легендой, однако в 1818 году они были открыты вновь. В те времена в них было найдено мало изумрудов, однако в шахте обнаружили инструменты, относившиеся, как впоследствии было определено, к 1300 году до н. э. Изумруды ценились и правителями Индии.</Text>
		</Row>




		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>Янтарь</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>Янтарь — это окаменевшая ископаемая смола, затвердевшая живица древнейших хвойных деревьев верхнемелового и палеогенового периодов. Используется, в основном, для изготовления ювелирных и галантерейных изделий, бижутерии; в небольших количествах используется также в фармацевтике и парфюмерии, в пищевой, химической и электронной промышленности. Имеет много поэтических названий — "слёзы моря", "дар солнца" и т. д.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>Нефрит</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>Нефрит — это мономинеральный камень, используемый в качестве уникального материала для изготовления ювелирных и декоративно-художественных изделий. Замечательная особенность этой породы: исключительно высокая вязкость — обломки нефрита очень сложно расколоть на куски. Прочность нефрита соизмерима с хорошими сортами стали. Цвет породы разнообразный — от почти белого через все оттенки зелёного (желтоватый, травянистый, изумрудный, болотный) до почти чёрного. Встречается ещё голубой и красный нефрит, но он редок и очень ценен. Окраска зависит от содержания железа и примесей хрома и марганца. Выше ценятся образцы с однотонной окраской, чем с неравномерной (полосатой, пятнистой, "облачной").</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>Лазурит</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>Лазурит — это непрозрачный минерал от синего до голубовато-серого или зеленовато-серого цвета, лучшими считают камни сочно синие или сине-фиолетовые, а также насыщенно голубые. Название этого камня "ляпис-лазурь" появилось только в раннем Средневековье, обозначая его как "лазурный камень". В Италии его называли Lapis Lazzuli, во Франции — Pierre d’Azur. Современное название "лазурит" появилось в XVIII веке. "Ляпис-лазурью" назывались только плотные и однородно окрашенные тёмно-синие разновидности "лазурита". Лазурит используют в ювелирном деле как недорогой, но красивый поделочный камень. Из лазурита изготовляют декоративные вазы, шкатулки, статуэтки. В виде тонких пластин применяют для инкрустации в художественных мозаичных работах, а также для облицовки колонн, каминов и др. Один из наиболее ценных и наиболее древних минеральных пигментов.</Text>
		</Row>


        <!-- Для городов-государств -->
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>Стекло</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>Стекло — вещество и материал, один из самых древних и, благодаря разнообразию своих свойств, — универсальный в практике человека. Все виды стёкол при формировании преобразуются в агрегатном состоянии — от чрезвычайной вязкости жидкого до так называемого стеклообразного — в процессе остывания со скоростью, достаточной для предотвращения кристаллизации расплавов, получаемых плавлением сырья (шихты). Температура варки стёкол, от +300 до +2500 °C, определяется компонентами этих стеклообразующих расплавов (оксидами, фторидами, фосфатами и других). Прозрачность (для видимого человеком излучения) не является общим свойством для всех видов, существующих как в природе, так и в практике стёкол.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>Стекло можно получить только через торговые города-государства.</Text>
		</Row>


    </Language_RU_RU>
</GameData>
