<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
    <Language_RU_RU>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SLINGER">
            <Text>Пращники|пращников|пращникам|пращников|пращниками|пращниках</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SLINGER_TEXT">
            <Text>Самые древние останки, найденные на Майорке, восходят к 3500 году до нашей эры — эпохе неолита. Прибытие первых поселенцев на острова произошло в IV тысячелетии до нашей эры. Их общественное устройство и религия указывают, что они прибыли из восточной части Средиземного моря.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SLINGER_STRATEGY">
            <Text>Пращники - пехотное подразделение Древнейшего мира, способное поражать противника на расстоянии. Используйте их, чтобы изнурить противника. Следует помнить о том, что пращники могут быть легко разбиты, если противник загонит их в угол или догонит более быстрыми отрядами.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SLINGER_HELP">
            <Text>Одно из первых доступных подразделений дальнего боя, уязвимы в ближнем бою.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXEMAN">
          <Text>Воины с топорами</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXEMAN_TEXT">
          <Text>Медный топор в отличии от каменного поддавался ремонту, и время производства оружие заметно снизилось.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXEMAN_STRATEGY">
          <Text>Основное подразделение Неолита, достаточно слаб для нападения на города, но для защиты своих земель от варваров и патрулирования своих земель вполне сносен.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AXEMAN_HELP">
          <Text>Подразделение ближнего боя медного века, несколько сильнее войнов.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR">
            <Text>Воины-маори|воинов-маори|воинам-маори|воинов-маори|воинами-маори|воинах-маори</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_TEXT">
          <Text>Воины племени маори были самыми страшными бойцами во всей Полинезии. Они украшали свои лица сложными, внушающими ужас татуировками, которые описывали их славные победы на поле боя. Перед атакой они устраивали военный танец ("хака"), в котором изображали судьбу, которая скоро постигнет вражеских солдат. Этот танец был призван так запугать противника, чтобы тот немедленно покинул боле боя, сохранив себе жизнь, а маори - время и силы. [NEWLINE][NEWLINE]В племени маори существовал каннибализм: убитых воинов съедали, чтобы завладеть их боевым духом и силой. Человеческое мясо было едва ли не единственным источником белка для маори. Кроме того, каннибализмом они выражали свое уважение к проигравшему сопернику.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_STRATEGY">
          <Text>Воины-маори похожи на Великого полководца. Однако вместо усиления соседних дружественных отрядов они ослабляют вражеские. Старайтесь как можно раньше создать как можно больше таких отрядов: даже после модернизации их повышение останется с ними.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_POLYNESIAN_MAORI_WARRIOR_HELP">
          <Text>Подразделение Медного века, которое внушает страх соседним вражеским юнитам, снижая их боевую мощь а также при победе над врагом поедают их восстанавливая свое здоровье.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUNTERS">
          <Text>Охотники</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ANTIQUITY_HUNTERS_TEXT">
          <Text>Лук изобрели, вероятно, 10-15 тысяч лет назад, в эпоху палеолита. До сих пор неясно, распространился он по всей планете из одного места или же возник независимо в разных местах, что более вероятно. До появления пороха лучники были грозной силой в армиях большинства древних цивилизаций. Особенно сильные лучники были в Корее периода Чосон и в Англии XIV-XV веков, где популярностью пользовался особый длинный лук.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HUNTERS_STRATEGY">
          <Text>Первый юнит дальнего боя. Может атаковать врагов через 1 или 2 клетки. Особенно важен при нападении на города в начале игры. Очень слаб в обороне. Используйте лучников в гарнизонах городов и ставьте их за линией передовых отрядов, под защитой бойцов ближнего боя.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_HUNTERS">
          <Text>Начальное дальнобойное подразделение Неолита, способное поражать врага издали.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INCAN_SLINGER">
          <Text>Уарака</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_TEXT">
          <Text>Инки были искусными пращниками. Их основными снарядами были круглые камни. Дальность метания и сила каменного снаряда пращи несравнимы с дальностью и силой лука или арбалета, но это небольшое и легкое орудие было чрезвычайно удобным, особенно в дальних походах. А как известно из Ветхого Завета, опытный пращник может поразить одним камнем даже самого грозного противника...</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_STRATEGY">
          <Text>Уарака - пехотное подразделение Древнейшего мира, способное поражать противника на расстоянии. Эти уникальные отряды инков могут уклоняться от атак в ближнем бою. Используйте их, чтобы изнурить противника.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_INCA_SLINGER_HELP">
          <Text>Уникальный инкский отряд замещает пращников. Имеют особое повышение, они получают возможность отступить с поля боя в тыл, уклонившись от атаки врага.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAYAN_ATLATLIST">
          <Text>Копьеметатели|копьеметателей|копьеметателям|копьеметателей|копьеметателями|копьеметателях</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_MAYAN_ATLATLIST_TEXT">
          <Text>Копьеметатели специализировались на метании копий при помощи длинной копьевидной деревяшки. Эта "копьеметалка" называлась "атлатль". Черенок копья упирался в углубление на конце атлатля, а древко ложилось в специальное углубление. Пущенное из атлатля копье летело дальше и быстрее, чем брошенное рукой, и поражало цель на расстоянии до 100 м на скорости до 90 км/ч. Благодаря атлатлю, майяские воины могли наносить врагам огромный урон издалека. [NEWLINE][NEWLINE]Первые атлатли использовали 400 тыс. лет назад гейдельбергские люди (Homo heidelbergensis) - вымершие предки современного гомо сапиенса, который также охотился с копьеметалкой со времен верхнего палеолита (ок. 15 500 до н.э.).</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_MAYAN_ATLATLIST_STRATEGY">
          <Text>Копьеметатели - уникальные войска майя. Они несколько дороже пращников, но имеют преимущество в ближнем и дальнем бою.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_MAYAN_ATLATLIST">
          <Text>Только майя могут создавать такие войска. Копьеметатели сильнее пращников которых замещают.</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_GALLEASS">
            <Text>Великий галеас|великого галеаса|великому галеасу|великий галеас|великим галеасом|великом галеасе</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_VENETIAN_GALLEASS_TEXT">
            <Text>Галеасы появились в результате усовершенствования крупных торговых галер и практически не менялись до 1660 года, когда венецианцы построили свой первый линейный корабль. Обычно у галеасов было три мачты с косыми парусами. Для увеличения скорости галеасы оснащались дополнительными парусами и веслами. Над головами гребцов у этих венецианских военных кораблей была орудийная палуба. Галеасы продолжали бороздить Средиземное море еще долгое время после того, как появились более крупные, надежные и устойчивые военные корабли других стран. </Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_VENETIAN_GALLEASS_STRATEGY">
            <Text>Великие галеасы замещают галеасы, и строить их могут только венецианцы. У них более мощная дистанционная атака, они более прочные и стоят дороже, чем обычные галеасы.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_VENETIAN_GALLEASS">
            <Text>Могучее судно эпохи Средневековья, позволяющее побороться за господство на море при помощи дистанционной атаки. Имеет показатели атаки и защиты выше, чем у обычного галеаса, но и стоит дороже. Строить их могут только венецианцы.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RUSSIA_STRELTSY">
          <Text>Стрельцы|стрельцов|стрельцам|стрельцов|стрельцами|стрельцах</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RUSSIA_STRELTSY_HELP">
    		<Text>Первое огнестрельное подразделение России, сравнительно дешевое и эффективней сражающееся на родной земле. Создавать их могут только русские.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RUSSIA_STRELTSY_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд России, замещающий аркебузиров. Дешевле их и сильнее при сражении на дружественной территории.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_RUSSIA_STRELTSY_TEXT">
    		<Text>Стрельцы в России составили первое регулярное войско. В 1550 году на смену пищальникам-ополченцам пришло стрелецкое войско, первоначально состоявшее из 3 тысяч человек. Стрельцы составили постоянный московский гарнизон. К началу XVII века оценочная численность стрелецкого войска составила до 20 000, из них до 10 000 московских. На вооружении стрелецкого войска были пищали, бердыши и клинковое оружие, которое носили на поясной портупее. Для стрельбы из пищали стрельцы использовали перевязь с пороховыми зарядами, сумку для пуль, сумку для фитиля, и рог с порохом. Стрелецкие полки имели единообразную и обязательную для всех парадную форму, состоявшую из верхнего кафтана, шапки с меховым околышем, штанов и сапог. Во время сражений в их задачи входила стрельба по противнику из-за полевых укреплений. С конца 1630-х годов они стали обучаться солдатскому строю, и со временем по тактике и вооружению стрельцы приблизились к солдатским полкам. Ликвидация стрелецкого войска была начата Петром I после Стрелецкого бунта 1698 года.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIAN_KRIS_SWORDSMAN_STRATEGY">
          <Text>Мечники с крисом замещают стандартных мечников. Поскорее испытайте вашего мечника в бою, чтобы узнать. Какими свойствами обладает его искривленный клинок.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSCARL">
            <Text>Хускарлы|хускарлов|хускарлам|хускарлов|хускарлами|хускарлах</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSCARL_TEXT">
            <Text>Термин Хускарл имеет скандинавское происхождение. В рунических надписях эпохи викингов термин обозначал личную охрану господина, в широком смысле, а, в узком смысле, королевских дружинников. Хускарлом мог зваться стражник конунга, тогда он приносил клятву верности своему господину и жил вместе с ним. Позже в англосаксонской Британии XI века термин означал представителя особой королевской гвардии. Облаченные в длинные кольчуги и обычно вооруженные боевыми топорами, хускарлы были грозной в обороне силой в XI и XII столетиях.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSCARL_HELP">
            <Text>Мощное подразделение ближнего боя периода поздней Античности и раннего Средневековья, крайне эффективное против кавалерии и стрелков. Только Дания может создавать их. Замещают мечников.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_DENMARK_HUSCARL_STRATEGY">
            <Text>Хускарлы - это уникальное подразделение Дании, замещающее мечников. Этот юнит обладает умениями, дающими способность возводить стену из щитов во время атаки противника, а так же эффективно отражать атаки верховых юнитов.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EGYPT_KHOPESH_SWORDSMAN">
            <Text>Мечники с хопешем|мечников с хопешем|мечникам с хопешем|мечников с хопешем|мечниками с хопешем|мечниках с хопешем</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EGYPT_KHOPESH_SWORDSMAN_TEXT">
            <Text>Хопеш — разновидность холодного оружия, применявшаяся в Древнем Египте. Состоял из серповидной рубяще-режущей части и рукояти. В техническом аспекте хопеш отличался высокой пробивной способностью. Небольшой вес этого оружия и уникальная форма позволяли древнеегипетским воинам варьировать стиль атаки в зависимости от условий. Рубящий эффект был у него почти как у топора, но в отличие от последнего хопешем можно было еще резать и колоть противника. Хопеш в Древнем Египте был оружием искусных бойцов или элитных военных подразделений и стал настоящим символом Нового Царства. Различные фараоны изображались с хопешем, поэтому подобное оружие часто можно было найти в гробницах.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EGYPT_KHOPESH_SWORDSMAN_HELP">
            <Text>Стандартные войска ближнего боя Египта в период Античности. Не требуют железа. Эффективнее сражаются на равнинной местности, особенно в пустынях. Создавать их могут только египтяне.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EGYPT_KHOPESH_SWORDSMAN_STRATEGY">
            <Text>Уникальный отряд Египта. По сравнению с обычными мечниками, которых он замещает, не требует железа для создания. Имеет небольшое преимущество при сражении на равнинной местности, и вдобавок большое преимущество при сражении в пустыне.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PERSIA_CHARIOT">
            <Text>Колесницегонители|колесницегонителей|колесницегонителям|колесницегонителей|колесницегонителями|колесницегонителях</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PERSIA_CHARIOT_HELP">
    		<Text>Персидский кавалерийский юнит начала игры. Уязвим для копейщиков, но имеет преимущество против кавалерии. Замедляется на пересеченной местности и не может отходить после атаки, но имеет повышенный радиус обзора. Создавать его могут только персы.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PERSIA_CHARIOT_STRATEGY">
    		<Text>Заменяет всадников у персов. Создавать его можно раньше, сразу после открытия "колеса". Имеет все недостатки колесницы: теряет очки передвижения на пересеченной местности и не может отходить после атаки, однако получает значительный бонус против кавалерии и +1 к радиусу обзора. Уникальный отряд Персии.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PERSIA_CHARIOT_TEXT">
    		<Text>Персидские колесницы имели экипаж до трёх человек и представляли собой усовершенствованные боевые колесницы с горизонтальными лезвиями длиной около 1 метра с каждой стороны колеса, которые были предназначены для нанесения травм вражеской пехоте и ногам лошадей, а также для создания паники в рядах врага. Они использовались для разрушения порядка линий пехоты, или, по крайней мере, создания брешей в линии врага, которые могли затем быть использованы другими родами войск. Первоначально кавалерии было трудно разорвать плотные фаланги греческих и македонских гоплитов, и лошадям приходилось нелегко в толпе воинов. Однако новый вид колесниц позволил избежать этой проблемы, с которой сталкивалась кавалерия, поскольку косы буквально прорезали ряды пехоты. Этим они отличались от колесниц других древних государств, которые предпочитали использовать их как стрелковое подразделение, в то время как персидская колесница была основной кавалерийской единицей, поэтому часто вместо луков ее экипаж был вооружен оружием ближнего боя, таким как копья, мечи и цепы.</Text>
    	</Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INCA_CHASQUI">
          <Text>Часки|часки|часки|часки|часки|часки</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INCA_CHASQUI_TEXT">
    		<Text>Часки — это профессиональные курьеры в Империи Инков, занимавшиеся переносом материальных предметов и информации по поручению хозяина. Часки использовали систему инкских дорог, передвигаясь без остановки бегом по отведённой дистанции продолжительностью в несколько километров. На каждом посту часки-сменщик принимал посылку или в течение десяти—пятнадцати минут заучивал информацию, передаваемую первым, и бежал дальше. Поскольку главный атрибут курьеров инков — это выносливость, то и самих часки набирали ещё в детстве из числа наиболее развитых в физическом отношении мальчишек. Их мускульная сила и выносливость считались эталонными у инков. Поэтому они редко доживали до старости, выкладываясь на полную, не жалея своего здоровья. Часто смерть наступала из-за усталости, срыва дыхания или сердечных болезней. К часки предъявлялись самые серьёзные требования, за провинности его жестоко наказывали, но очень уважали и почитали в обществе.</Text>
    	</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INCA_CHASQUI_STRATEGY">
    		<Text>Отряд способный легко перемещаться по труднопроходимой местности (на любых клетках за 1 ОП) и в отличие от разведчиков, которых он замещает, имеет +1 к скорости движения. Уникальный отряд Инков.</Text>
    	</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INCA_CHASQUI_HELP">
    		<Text>Первый разведывательный отряд инков. Не снижает скорость движения по пересеченной местности и движется на 1 быстрее других пеших отрядов. Создавать их могут только инки.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_PATHFINDER">
            <Text>Следопыты|следопытов|следопытам|следопытов|следопытами|следопытах</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_SHOSHONE_PATHFINDER_TEXT">
            <Text>Среди коренных американских племен Великих равнин и Скалистых гор встречались те, кого считали превосходными разведчиками, и на которых полагались, если возникали неожиданные проблемы с кочевниками. Эти "следопыты" (хотя их называли и многими другими именами) выслеживали дичь и неприятеля, намечали пути для переселения, следили за врагами и захватчиками и защищали зимние лагеря. Они были настолько искусны, что армии крупных держав нанимали их в качестве следопытов и советников, начиная с Пекотской войны (1637-1638 гг.), когда английским колонистам залива Массачусетс пришли на помощь разведчики племен наррагансетов и мохеганов. Однако после того, как запад перешел под контроль США, а коренные американцы оказались в резервациях, следопыты перестали играть важную роль в жизни страны.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_SHOSHONE_PATHFINDER_STRATEGY">
            <Text>Следопыты замещают разведчиков, строить их могут только шошоны. Они исследуют местность ничуть не хуже разведчиков, а сражаются при этом почти так же хорошо, как воины. Позволяют выбрать премию при обнаружении древних руин. Стоят дороже разведчиков.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_SHOSHONE_PATHFINDER">
            <Text>Этот уникальный юнит шошонов, непревзойденный в исследованиях и смертоносный в бою, замещает разведчиков. Обладает умением, позволяющим выбрать премию при обнаружении древних руин.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIA_CETBANG">
            <Text>Пиниси|пиниси|пиниси|пиниси|пиниси|пиниси</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIA_CETBANG_HELP">
    		<Text>Древнее судно ближнего боя. Медлительное, но может выходить в океан. Создавать его могут только индонезийцы.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIA_CETBANG_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд Индонезии. В отличие от триремы, которую замещают, пиниси немного медлительнее, однако их строительство обходится дешевле, у них выше радиус обзора и они могут выходить в океан.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_INDONESIA_CETBANG_TEXT">
    		<Text>Пиниси — традиционное индонезийское парусное судно. Предтечи этих парусных судов появились задолго до нашей эры и были широко распространены в прибрежных водах Аравийского полуострова, Индии, Индонезии и восточной Африки. Такие суда, как правило, имеют водоизмещение до 400 тонн, и имеют длинный, тонкий профиль корпуса. Парусное вооружение состоит из нескольких косых парусов и выполнено по типу шхуны, поскольку передняя мачта выше задней. При этом гафели обеих мачт не опускаются и могут служить стрелой для подъема грузов в порту, при этом весь парус смещается как задёргиваемая занавеска. Сами мачты часто делаются из двух расходящихся у палубы бревен и сходящихся сверху.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IROQUOIS_WHALER">
          <Text>Каноэ|каноэ|каноэ|каноэ|каноэ|каноэ</Text>
          <Gender>neuter</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IROQUOIS_WHALER_HELP">
    		<Text>Группа лодок для дальнего боя, очень слабы в ближнем бою. Могут строить рыбацкие лодки за один ход, при этом сами не исчезают. Создавать их могут только Ирокезы.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IROQUOIS_WHALER_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд Ирокезов. В отличие от триремы, которую они замещают, каноэ слабее, медленнее передвигаются, но являются дальнобойным подразделением. Кроме того способны создавать рыбацкие лодки, при этом не исчезая.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_IROQUOIS_WHALER_TEXT">
    		<Text>Каноэ  — универсальное название для безуключинных маломерных гребных судов. Наиболее распространены были у индейцев Северной Америки. Наиболее известны каркасные лодки, покрытые берёзовой корой. Хотя некоторые племена изготовляли их с использованием коры вяза, липы, или ели. С этой лодкой был связан весь уклад жизни индейцев: охота, кочевья, войны. Некоторые племена строили каноэ в расчете на много лет службы, но ирокезы, обычно строили лишь грубые, и недолговечные каноэ, которые не жалко было бросить, как только надобность в них пропадала. Индейцы могли вести из них прицельную стрельбу из лука во время охоты или во войны с другими племенами, хотя во втором случае это чаще всего использовалось только в качестве прикрытия во время высадки.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME">
            <Text>Квинкверема|квинкверемы|квинквереме|квинкверему|квинкверемой|квинквереме</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME">
            <Text>Уникальное судно Древнейшего мира, которое стало властителем морей благодаря мощнейшей атаке в ближнем бою. Только карфагеняне могут его строить.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME_STRATEGY">
            <Text>Этот корабль могут строить только карфагеняне. Он гораздо сильнее триремы, в том числе и по боевой мощи. Как и трирема, квинкверема является кораблем ближнего боя. Она способна атаковать как другие корабли, так и города. Но вести дальний бой она не может - как и заходить на клетки открытого океана вне границ городов.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_CARTHAGINIAN_QUINQUEREME_TEXT">
            <Text>Из всех судов карфагенского и римского военного флота самой внушительной была пентера (квинквирема) - настоящая плавучая крепость периода Пунических войн. По одной из версий, пентера получила свое название по числу гребцов (пять), работавших веслами каждого вертикального ряда (до трех весел в ряду) на одном борту. Точная вместимость этих судов неизвестна, однако считается, что на борту могло находиться несколько сотен человек - как гребцов, так и солдат. Карфагенские суда этого типа считались лучшими, ведь пентеры были изначально сконструированы североафриканскими инженерами и лишь затем скопированы римлянами.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIA_ROYAL_GUARD">
            <Text>Царский отряд|царского отряда|царскому отряду|царский отряд|царским отрядом|царском отряде</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
    	</Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIA_ROYAL_GUARD_HELP">
    		<Text>Передовой отряд древней эры, предназначенный для борьбы с кавалерией, получает бонус в бою, если атакует первым. Создавать его могут только ассирийцы.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIA_ROYAL_GUARD_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд Австрии. В отличие от копейщиков, которых он заменяет, получает значительный бонус в бою, если нападает первый.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ASSYRIA_ROYAL_GUARD_TEXT">
    		<Text>Во время правления Тиглатпаласара III (745—727 гг. до н. э.) было реорганизовано ассирийское войско, ранее состоявшее из воинов, имевших земельные наделы. С этих пор основа армии состояла из обедневших земледельцев, вооружённых за счёт государства. Так возникло постоянное войско, носившее название Царский отряд, в который включались и пленные. Также имелся особый отряд воинов, охранявший царя. Численность постоянного войска так возросла, что некоторые походы Тиглатпаласар III осуществил, не прибегая к племенным ополчениям.[NEWLINE][NEWLINE]В царском отряде было введено единообразное вооружение. Например, передовые отряды были экипированы коротким копьем, шлемом, который имел подвеску, прикрывавшую затылок и боковые части головы; и были одеты в сплошные длинные панцири, сделанные из волокна, обшитого продолговатыми бронзовыми пластинками.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AZTEC_EAGLE">
            <Text>Воины-орлы|воинов-орлов|воинам-орлам|воинов-орлов|воинами-орлами|воинах-орлах</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AZTEC_EAGLE_HELP">
    		<Text>Отряд созданный для противостояния кавалерии, имеет больший радиус обзора и подобно генералам воодушевляет соседние отряды. Создавать его могут только ацтеки.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AZTEC_EAGLE_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд Ацтеков. В отличие от копейщиков, которых он заменяет, он имеет увеличенный на 1 радиус обзора и как генерал дает 15% боевой бонус всем соседним сухопутным отрядам.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_AZTEC_EAGLE_TEXT">
    		<Text>Воины-орлы — вид пехоты, входивший в состав армии ацтеков. Орлиные воины были собраны из самых храбрых солдат, имевших благородное рождение и тех, кто захватывал наибольшее количество пленных в бою. Из всех ацтекских воинов, они были самыми опасными. Их главной задачей был захват как можно большего количества пленных. Основным оружием воинов-орлов были деревянный меч с лезвиями из обсидиана и копье с обсидиановым наконечником. В качестве защитного снаряжения использовались стеганые хлопковые доспехи, деревянные щиты и шлемы, выполненные в форме головы орла. Символом орлов было Солнце. До наших дней сохранилось большое количество статуэток и изображений этих солдат.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ZULU_IMPI_STRATEGY">
            <Text>Прежде чем вступить в ближний бой, импи бросают метательные копья, способные уничтожить противника до начала рукопашной. Строить их могут только зулусы.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPAN_WARMONK">
            <Text>Сохэи|сохэи|сохэи|сохэи|сохэи|сохэи</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPAN_WARMONK_HELP">
    		<Text>Подразделение ближнего боя для борьбы с кавалерией противника. Сражаются сильнее на 25%, если рядом с ними находятся дружественные юниты. Создавать их могут только японцы.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPAN_WARMONK_STRATEGY">
    		<Text>Уникальный отряд Японии. Юниты созданные для борьбы с верховыми подразделениями. Их действия еще эффективней, чем у пикинеров, если расположить их в ряд, поскольку нахождение любого дружественного юнита поблизости дает сохеи 25% бонус к силе.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_JAPAN_WARMONK_TEXT">
    		<Text>Сохэи — буддийские монахи-воины феодальной Японии. В определённые моменты истории они обладали значительной властью, вынуждая тем самым имперское и военное правительства к сотрудничеству. Сохэи обычно были организованы в крупные армии или подразделения. Наиболее известен их монастырь Энряку-дзи на горе Хиэй, неподалёку от Киото. Впервые сохэи появились в середине X века, позднее играли заметную роль в войне Тайра и Минамото в конце XII века, в войне годов Онин второй половины XV века и в последующий период Сэнгоку. Однако с установлением сёгуната Токугава Иэясу эпоха сохэй в Японии закончилась.</Text>
    	</Row>


   </Language_RU_RU>
</GameData>
