<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
    <Language_RU_RU>



    <!-- //////////////////////////////////////////////// -->
    <!-- ////////////////// Технологии ////////////////// -->
    <!-- //////////////////////////////////////////////// -->


    <!-- Каменные орудия -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CEMENT_TITLE">
        <Text>Цемент</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CEMENT_HELP">
        <Text>Позволяем строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Цементный завод[ENDCOLOR] NDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Кирпичный завод[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CEMENT_DESC">
        <Text>До появления цемента, строители использовали различные природные элементы и смеси, чтобы создавать прочные соединения. Некоторые из таких материалов включали глину, известь, песок и даже животные секреты, такие как молоко или яйца. Эти материалы помогали им создавать временные или частичные связи, но не обеспечивали достаточную прочность и долговечность. Все началось еще в 1824 году, когда в Британии Джозеф Аспдин получил патент на изготовление так называемого искусственного камня. Он нагревал глину с известняком в домашней печке, после чего дробил получившиеся комки в пыль. Так получил цемент, который назвал портландцементом, поскольку сырье он брал из карьера вблизи Портленда. Изобретение было представлено на выставке в Лондоне в 1851 году.</Text>
    </Row>


    <!-- ################################################ -->
    <!-- 				  Каменный век				  	  -->
    <!-- ################################################ -->

    <!-- Каменные орудия -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_IMPLEMENTS">
        <Text>Каменные орудия|каменному орудию|каменного орудия|каменные орудия|каменным орудием|каменном орудии</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_IMPLEMENTS_TITLE">
        <Text>Каменные орудия|каменному орудию|каменного орудия|каменные орудия|каменным орудием|каменном орудии</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_IMPLEMENTS_HELP">
        <Text>Позволяем нанимать [COLOR_POSITIVE_TEXT]войнов[ENDCOLOR] с каменными топорами и [COLOR_POSITIVE_TEXT]строителей[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_IMPLEMENTS_DESC">
        <Text>20—30 тыс. лет назад уже людьми современного вида было сделано изобретение, означающее настоящий прорыв в орудийной деятельности, — каменные орудия стали снабжаться рукоятками из дерева, рога или кости. Возможность составлять орудие из двух и более частей открыла широчайшие возможности для творчества. В частности появились примитивные топоры и метательные копья с каменным или костяным наконечником.</Text>
    </Row>



    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_PROCESSING_TITLE">
        <Text>Обработка камня</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_PROCESSING_DESC">
        <Text>Эти самые ранние примеры резьбы по камню являются результатом удара или царапания более мягкого камня более твердым, хотя иногда известно, что для изготовления относительно мягкого камня использовались более упругие материалы, такие как оленьи рога. Другой ранней техникой было использование абразива, которым натирали камень, чтобы удалить нежелательный участок. До открытия стали какой-либо культурой вся резьба по камню выполнялась с использованием техники истирания после грубой обработки каменного блока молотками. Причина этого в том, что бронза, самый твердый доступный металл до стали, недостаточно тверда для обработки любого, кроме самого мягкого камня. Древние греки использовали пластичность бронзы для улавливания мелких гранул карборунда, которые в природе встречаются на острове Милос, создавая таким образом очень эффективный напильник для шлифовки камня. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_STONE_PROCESSING_HELP">
        <Text>Позваляет строить каменноломни и каменные карьеры.</Text>
    </Row>



    <!-- Углежжение -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARRING">
        <Text>Углежжение</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARRING_TITLE">
        <Text>Углежжение</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARRING_HELP">
        <Text>Позваляет производить древестный уголь.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARRING_DESC">
        <Text>Древесный уголь известен с давних времен. Его производили во всех регионах мира, включая, конечно же, и Россию. В основном, это были регионы, богатые лесными ресурсами. Существуют данные, по которым можно предположить, что использование древесного угля было известно более 7000 лет назад, когда его использовали для выплавки меди. Известно, что египтяне использовали древесный уголь для плавки железа и производства стекла 5000 лет назад. Самыми известными способами получения древесного угля являются ямное и кучное углежжение. При кучном способе производства древесного угля древесину укладывали так, чтобы получился конус, внизу оставляли отверстия для подачи воздуха. Сверху конус покрывали дерном или влажной глиной. Эти способы давали небольшой процент готового продукта, были продолжительными по времени (иногда несколько недель) и требовали постоянного контроля со стороны человека. Массовое производство древесного угля стало одной из причин обезлесения, особенно в Центральной Европе. По мере роста населения и одновременного сокращения лесов потребности в угле росли. Это стало одной из причин для добычи ископаемого угля - каменного и бурого.</Text>
    </Row>

    <!-- ################################################ -->
    <!-- 				  Медный век				  	  -->
    <!-- ################################################ -->

    <!-- Одомашнивание лошадей -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE">
        <Text>Одомашнивание лошадей</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_TITLE">
        <Text>Одомашнивание лошадей</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_HELP">
        <Text>Отрывает стратегический ресурс [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лошади[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_DESC">
        <Text>Интенсивное одомашнивание лошадей произошло с 4000 по 3000 годы до нашей эры в степях около Чёрного моря. Также останки одомашненных лошадей были найдены в Китае. Поэтому учёные считают, что впервые использование лошадей произошло в Азии и Восточной Европе примерно в 4000 году до нашей эры.</Text>
    </Row>

    <!-- ################################################ -->
    <!-- 				  Бронзовый век				  	  -->
    <!-- ################################################ -->

    <!-- Конская упряжь -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_HARNESS">
        <Text>Конская упряжь</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_HARNESS_TITLE">
        <Text>Конская упряжь</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_HARNESS_HELP">
        <Text>Позваляет запрягать лошадей в повозки.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_HORSE_HARNESS_DESC">
        <Text>До 2000 года до нашей эры не было найдено ни одного хорошего упряжного устройства для лошадей. Упряжи были очень примитивными. По мнению учёных, первые такие упряжи для коней появились на территории Ближнего Востока около 2000 года до нашей эры. На старинных гобеленах и глиняной посуде имеются изображения лошади и человека.</Text>
    </Row>










    <!-- Письменность -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FINIC_WRITING">
        <Text>Финикийское письмо</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>


    <!-- Папирус -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ALPHABET">
        <Text>Папирус</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ALPHABET_TITLE">
        <Text>Папирус</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ALPHABET_HELP">
        <Text>Открывает постройки [COLOR_POSITIVE_TEXT]Библиотека[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Библиотека Ашшурбанипала[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ALPHABET_DESC">
        <Text>Папирус — писчий материал, в древности распространённый в Египте, а позднее — на всём пространстве античного мира. Для изготовления папируса использовалось одноимённое водно-болотное растение (Cyperus papyrus), принадлежащее семейству Осоковые. Использовался в Египте по меньшей мере с III тысячелетия до н. э., в античном мире появился примерно с VII века до н.э . Был в употреблении до XII века, вплоть до вытеснения бумагой. На бумагу распространилось название папируса во многих европейских языках. Технология изготовления папируса была примерно реконструирована во второй половине XX века, однако он используется преимущественно в туристической сфере для изготовления сувениров.</Text>
    </Row>


    <!-- Водяное колесо -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WATER_WHEEL">
        <Text>Водяное колесо</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WATER_WHEEL_TITLE">
        <Text>Водяное колесо</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WATER_WHEEL_HELP">
        <Text>Открывает постройку [COLOR_POSITIVE_TEXT]Водяного колеса[ENDCOLOR]. [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лесопилки[ENDCOLOR] построенные возле рек дают дополнительно +1 [ICON_PRODUCTION] прозводства.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WATER_WHEEL_DESC">
        <Text>Водяное колесо — механическое устройство для преобразования энергии падающей воды (гидроэнергии) в энергию вращательного движения с тем, чтобы на оси колеса можно было совершать работу. При подъёме воды на некоторый уровень в ней запасается соответствующая этому уровню потенциальная энергия, поэтому падающая вода может совершать работу. Обратное преобразование применяется в гребных колёсах, используемых в качестве движителя на судах.</Text>
    </Row>


    <!-- Кричное железо -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRON_WORKING">
        <Text>Сыродутный процесс</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRON_WORKING_TITLE">
        <Text>Сыродутный процесс</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRON_WORKING_HELP">
      <Text>Открывает на карте [ICON_RES_IRON] [COLOR_POSITIVE_TEXT]железо[ENDCOLOR] и позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]мечников[ENDCOLOR] - мощных бойцов ближнего боя, которым требуется железо.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRON_WORKING_DESC">
      <Text>Обработка железа может быть старше самых древних устных преданий. Первое железо, скорее всего, было метеоритным, но его было слишком мало, и древние люди начали искать другие источники металла. Плавление руды для добычи металла появилось в XII веке до н.э. в горах Кавказа, Малой Азии или в Индии. Кованое железо появилось примерно за 1000 лет до н.э. [NEWLINE][NEWLINE]Древнейшие предметы из метеоритного железа обнаружены в Древнем Египте и Шумере, они были созданы за 4000 лет до н.э. Железо тогда было необычайно редким и ценным материалом: историки полагают, что оно ценилось выше золота. [NEWLINE][NEWLINE]В XII веке до н.э. железо начало заменять бронзу в производстве оружия и инструментов на берегах Средиземного моря. Железо тех времен было не лучше бронзы, но его было больше: найти его можно было даже там, где не было ни меди, ни олова. Поэтому железо было более дешевым. [NEWLINE][NEWLINE]Сталь впервые появилась еще в доисторические времена, но технологии массового производства не существовало вплоть до XVII века. Когда сталь стала дешевой и доступной, она почти полностью вытеснила железо.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRON_WORKING_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Не жди, пока железо станет горячим для ковки - но куй, и оно станет горячим".[NEWLINE][TAB][TAB] - Уильям Батлер Йейтс[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>


    <!-- Сварное оружие -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WELDED_WEAPONS">
        <Text>Сварное оружие</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WELDED_WEAPONS_TITLE">
        <Text>Сварное оружие</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WELDED_WEAPONS_HELP">
        <Text>Открывает постройку [COLOR_POSITIVE_TEXT]Кузница[ENDCOLOR] и первое подразделение истользующее железо [COLOR_POSITIVE_TEXT]Мечники[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WELDED_WEAPONS_DESC">
        <Text>Сталь производилась уже из готового железа путём насыщения углеродом последнего. При высокой температуре и недостатке кислорода углерод, не успевая окисляться, пропитывал железо. Чем больше было углерода, тем твёрже оказывалась сталь после закалки. Как можно было заметить, ни один из перечисленных выше сплавов не обладает таким свойством, как упругость. Железный сплав может приобрести это качество, только если в нём возникает чёткая кристаллическая структура, что происходит, например, в процессе застывания из расплава. Проблема же древних металлургов заключалась в том, что расплавить железо они не могли. Для этого требуется разогреть его до 1540 °C, в то время как технологии древности позволяли достичь температур в 1000‑1300 °C. Вплоть до середины XIX века было невозможно расплавить железо и сталь с содержанием углерода менее 0,4 %, так как плавкость железных сплавов снижается по мере уменьшения концентрации углерода. Таким образом ни железо, ни сталь сами по себе для изготовления оружия не годились. Орудия и инструменты из чистого железа выходили слишком мягкими, а из чистой стали — слишком хрупкими. Потому, чтобы изготовить, например, меч, приходилось делать «бутерброд» из двух пластин железа, между которыми закладывалась стальная пластина. При заточке мягкое железо стачивалось и появлялась стальная режущая кромка. Такое оружие, сваренное из нескольких слоёв с разными механическими свойствами, называлось сварным. Общими недостатками этой технологии являлись излишняя массивность и недостаточная прочность изделий. Сварной меч не мог пружинить, вследствие чего неизбежно ломался или гнулся при ударе о непреодолимую преграду. Отсутствием упругости недостатки сварного оружия не исчерпывались. В дополнение к упомянутым недостаткам, его, например, невозможно было «толком» заточить. Железу можно было придать какую угодно остроту (хотя и стачивалось оно быстро), но и тупилась мягкая режущая кромка из железа почти мгновенно. Сталь же точиться не желала — режущая кромка крошилась. Здесь налицо полная аналогия с карандашами — мягкий грифель легко сделать острым, но он сразу затупится, а твёрдый до особой остроты не доведёшь — десять раз сломается. Так что, бритвы приходилось делать из железа и затачивать заново ежедневно. В целом же сварное оружие не превосходило остротой столовый нож. Уже одно это обстоятельство требовало делать его достаточно массивным для придания удовлетворительных рубящих свойств. Единственной мерой, позволяющей достичь сочетания остроты и твёрдости в рамках технологии сварки, была закалка изделия уже после его заточки. Применим же этот метод становился в случае, если стальная режущая кромка приваривалась просто к железному обуху, а не заключалась в «бутерброд» из железа. Либо после заточки могли быть закалены клинки, у которых железный сердечник покрывался снаружи сталью. Недостатком такого метода было то, что заточка оказывалась возможна лишь однажды. Когда стальное лезвие повреждалось и тупилось, весь клинок приходилось перековывать. Тем не менее именно освоение техники сварки — несмотря на все её недостатки — произвело настоящий переворот во всех сферах человеческой деятельности и привело к огромному возрастанию производительных сил. Сварные орудия были вполне функциональны и, при том, общедоступны. Только с их распространением каменные орудия оказались окончательно вытеснены, и наступил век металла. Железные орудия решительно расширили практические возможности человека. Стало возможным, например, строить рубленные из брёвен дома — ведь железный топор валил дерево уже не в три, как медный, а в 10 раз быстрее, чем каменный. Широкое распространение получило и строительство из тёсаного камня. Он, естественно, употреблялся и в эпоху бронзы, но большой расход сравнительно мягкого и дорогого металла решительно ограничивал такие эксперименты. Значительно расширились также и возможности земледельцев.</Text>
    </Row>


    <!-- Ламинарный доспех -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LAMINAR_ARMOR">
        <Text>Ламинарный доспех</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LAMINAR_ARMOR_TITLE">
        <Text>Ламинарный доспех</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LAMINAR_ARMOR_HELP">
        <Text>Открывает подразделение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Принцыпы[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LAMINAR_ARMOR_DESC">
        <Text>Наиболее известные примеры ламинарного доспеха — римская лорика сегментата и некоторые из поздних разновидностей самурайского доспеха. Помимо лорики сегментаты, в древнем Риме была также известна и полная ламинарная защита конечностей, но в армии она практически не применялась, применяясь в основном для гладиаторов, которым обычно так защищали только одну руку (в некоторых случаях ещё и одну ногу) при незащищённом корпусе.</Text>
    </Row>


    <!-- Дамасская сталь -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DAMASCUS_STEEL">
        <Text>Дамасская сталь</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DAMASCUS_STEEL_TITLE">
        <Text>Дамасская сталь</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DAMASCUS_STEEL_HELP">
        <Text>Открывает подразделение [COLOR_POSITIVE_TEXT]???[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DAMASCUS_STEEL_DESC">
        <Text>Рафинированная сталь употреблялась почти сразу после овладения людьми процесса изготовления кричного железа, так как продукт сыродутной печи в чистом виде был непригоден для выделки. Около 1300 лет до н. э. соответствующая технология появилась в Передней Азии, около 800 до н. э. проникла в Европу, а в Китае археологами доказана самостоятельная редукция руды с помощью сыродутной печи примерно в VII—VI веках до н. э. Сваривание разных сортов стали и целенаправленное изготовление сварных дамасков было разработано в большинстве случаев независимо друг от друга. Уже в первых веках до н. э. подобные материалы были известны и в Европе, и в Китае. Есть сведения, что в III веке н. э. римляне уже знали оружие из дамасской стали.</Text>
    </Row>


    <!-- Сухая кладка -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRY_MASONRY">
        <Text>Сухая кладка</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRY_MASONRY_TITLE">
        <Text>Сухая кладка</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRY_MASONRY_HELP">
        <Text>Отрывает создание Египетских пирамид</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_DRY_MASONRY_DESC">
        <Text>Сухая кладка — метод строительства, при котором здания или их элементы сооружаются из камня без использования связывающего раствора. Устойчивость сухой кладки обеспечивается наличием несущего фасада из тщательно подобранных друг к другу сцепляющихся камней. Это наиболее архаичный из методов каменной кладки. Обычно используется для сооружения стен, однако известны целые здания и мосты, сооружённые подобным методом.</Text>
    </Row>


    <!-- Обработка меди -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COPPER_WORKING">
        <Text>Обработка меди</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COPPER_WORKING_TITLE">
        <Text>Обработка меди</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COPPER_WORKING_HELP">
        <Text>Отрывает стратегический ресурс медь и войнов с медными топорами.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COPPER_WORKING_DESC">
        <Text>Медь — один из первых металлов, хорошо освоенных человеком из-за доступности для получения из руды и малой температуры плавления. Этот металл встречается в природе в самородном виде чаще, чем золото, серебро и железо. Одни из самых древних изделий из меди, а также шлак — свидетельство выплавки её из руд — найдены на территории Турции, при раскопках поселения Чатал-Гююк. Медный век, когда значительное распространение получили медные предметы, следует во всемирной истории за каменным веком.</Text>
    </Row>


    <!-- Рыболовство -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FISHING">
        <Text>Рыболовные сети</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FISHING_TITLE">
        <Text>Рыболовные сети</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FISHING_HELP">
        <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рыбацкие хижины[ENDCOLOR] в городах имеющих доступ к реке.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FISHING_DESC">
        <Text>Ко временам мезолита относится появление первых рыболовных сетей. С гарпуном рыбу стало ловить гораздо проще, поскольку благодаря костяным крючьям на конце гарпуна она не могла ускользнуть. С помощью сетей появилась возможность добывать и запасать её в значительном количестве. В мифологии разных народов плетение сетей является особым искусством, которое сродни умению ковать мечи или строить суда.</Text>
    </Row>


    <!-- Морское рыболовство -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SEA_FISHING">
        <Text>Морское рыболовство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SEA_FISHING_TITLE">
        <Text>Морское рыболовство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SEA_FISHING_HELP">
        <Text>Отрывает постройку [COLOR_POSITIVE_TEXT]Причалов[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Рабочей лодки[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SEA_FISHING_DESC">
        <Text>Древняя река Нил была полна рыбы; свежие и сушеные рыбы были основным продуктом питания для большей части населения. В Египтяне изобрели различные орудия и способы лова рыбы , и они четко показано в гробнице сцены, рисунки и папирусных документов. Простые тростниковые лодки служили для рыбалки. Тканые сетки, были всеми используются Weir корзина , изготовленная из ветви ивы, гарпунов и крючка и линий (крючки , имеющие длину от восьми миллиметров и восемнадцать сантиметров). К 12 - й династии , были использованы металлические крючки с бородками. Как довольно часто сегодня, рыба дубинками до смерти после захвата. Нильского окуня , сома и угря были одними из наиболее важных рыбы. Некоторые представления намека на рыбалку преследуется как времяпрепровождение.</Text>
    </Row>





    <!-- Кораблестроение -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SHIPBUILDING">
        <Text>Кораблестроение</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SHIPBUILDING_TITLE">
        <Text>Кораблестроение</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SHIPBUILDING_HELP">
        <Text>Позволяет вам строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Грузовые корабли[ENDCOLOR], которые используются для прокладки прибыльных морских торговых путей. Также отрывает корабль военного назначения: [COLOR_POSITIVE_TEXT]Трирема[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SHIPBUILDING_DESC">
        <Text>Кораблестроение, как область коллективной деятельности людей, зародилось в глубокой древности в связи с возникновением потребности в судах значительных размеров. Развитое судостроение существовало в Древнем Египте, в Финикии, Древнем Китае.</Text>
    </Row>


    <!-- Мегалит -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MEGALITH">
        <Text>Мегалит|мегалита|мегалиту|мегалит|мегалитом|мегалите</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MEGALITH_TITLE">
        <Text>Мегалит|мегалита|мегалиту|мегалит|мегалитом|мегалите</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MEGALITH_HELP">
        <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Кромлех[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Стоунхендж[ENDCOLOR] увеличивающий [ICON_PEACE] регилиозный уровень в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MEGALITH_DESC">
        <Text>Назначение мегалитов первой категории не всегда можно точно установить. Но в большей части они служили для погребений или были связаны с погребальным культом, культом камня, культом возрождения. Многие выполняли храмово-церемониальные функции. Для части памятников установлено или предполагается использование в качестве обсерваторий, где наблюдались и ритуально обыгрывались важнейшие астрономические события, такие как солнцестояние, равноденствие и другие. Некоторые мегалиты могли быть межевыми знаками и другими ориентирами, а также загонами для скота или остатками заграждений другого назначения. Возведение мегалитических сооружений представляло для первобытной техники сложнейшую задачу и требовало объединения больших масс людей, что способствовало консолидации общества и усложнению социальных отношений.</Text>
    </Row>


    <!-- Кочевничество -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NOMAD">
        <Text>Кочевничество|кочевничества|кочевничеству|кочевничество|кочевничеством|кочевничестве</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NOMAD_TITLE">
        <Text>Кочевничество|кочевничества|кочевничеству|кочевничество|кочевничеством|кочевничестве</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NOMAD_HELP">
        <Text>Позволяет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]разведчиков[ENDCOLOR], необходимых для исследования новых территорий, и строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]монумент[ENDCOLOR] увеличивающий [ICON_CULTURE] культурный уровень в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_NOMAD_DESC">
        <Text>Кочевые народы обитали в засушливых степях и полупустынях или высокогорных районах, где скотоводство является наиболее оптимальным видом хозяйственной деятельности. Поскольку животным постоянно были необходимы новые пастбища, скотоводы были вынуждены несколько раз в год перемещаться с одного места на другое. Наиболее распространенным типом жилищ у кочевников были различные варианты разборных, легкопереносимых конструкций. Кочевники никогда не существовали изолированно от земледельческого мира. Они нуждались в продукции земледелия и ремесла. Для кочевников характерна особая ментальность, которая предполагает специфическое восприятие пространства и времени, обычаи гостеприимства, неприхотливость и выносливость.[NEWLINE][NEWLINE]Вопрос о происхождении кочевничества до настоящего времени не имеет однозначного истолкования. Согласно некоторым гипотезам, кочевничество сформировалось как альтернатива земледелию в неблагоприятных зонах Старого Света, куда была вытеснена часть населения с производящим хозяйством. Часть исследователей склоны считать, что кочевничество сложилось на Ближнем Востоке на периферии первых цивилизаций ещё в IV тыс. до н. э.[NEWLINE][NEWLINE]В обыденном сознании превалирует точка зрения, что кочевники были только источником агрессии и грабежей. В реальности существовал широкий спектр различных форм контактов между оседлым и степным миром, от военного противостояния и завоеваний до мирных торговых контактов. Кочевники сыграли важную роль в истории человечества. Они способствовали освоению мало пригодных для жилья территорий. Благодаря их посреднической деятельности устанавливались торговые связи между цивилизациями, распространялись технологические, культурные и др. инновации. Многие кочевые общества внесли свой вклад в сокровищницу мировой культуры, этническую историю мира.</Text>
    </Row>


    <!-- Клинопись -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CUNEIFORM">
        <Text>Клинопись|клинописи|клинописи|клинопись|клинописью|клинописе</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CUNEIFORM_TITLE">
        <Text>Клинопись|клинописи|клинописи|клинопись|клинописью|клинописе</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CUNEIFORM_HELP">
        <Text>Пока незнаю, ну там библиотеки все дела...</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CUNEIFORM_DESC">
        <Text>Клинопись — наиболее ранняя из известных систем письма. Форму письма во многом определил писчий материал — глиняная табличка, на которой, пока глина ещё мягкая, деревянной палочкой для письма или заострённым тростником выдавливали знаки; отсюда и «клинообразные» штрихи.</Text>
    </Row>


    <!-- Протописьменность -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PROTO_WRITING">
        <Text>Протописьменность</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PROTO_WRITING_TITLE">
        <Text>Протописьменность</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PROTO_WRITING_HELP">
        <Text>Протописьменность позволяет создавать посольства в столицах других держав.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PROTO_WRITING_DESC">
        <Text>Переход от протописьма к самим ранним полностью развитым системам письменности состоялся в конце 4-го начале 3-го тысячелетия до н. э. в Плодородном полумесяце. Табличка из Киша, датируемая 3500 г. до н. э., отражает ступень «прото-клинопись», когда то, что должно было стать клинописью из Шумера был ещё в протописьменной степени.</Text>
    </Row>


    <!-- Двуручная пила -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TWO_HANDED_SAW">
        <Text>Двуручная пила</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TWO_HANDED_SAW_TITLE">
        <Text>Двуручная пила</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TWO_HANDED_SAW_HELP">
        <Text>Позволяет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лесопильню[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_TWO_HANDED_SAW_DESC">
        <Text>Первые пилы появились в Бронзовом веке. В начале I тысячелетия до н. э. в Финикии была изобретена двуручная пила, благодаря которой стала возможна выработка бруса, использовавшегося в кораблестроении.</Text>
    </Row>


    <!-- Касситерит -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASSITERITE">
        <Text>Касситерит</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASSITERITE_TITLE">
        <Text>Касситерит</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASSITERITE_HELP">
        <Text>Отрывает стратегический ресурс [COLOR_POSITIVE_TEXT]Олово[ENDCOLOR], особенно необходимый для бронзы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASSITERITE_DESC">
        <Text>Касситерит - главный рудный минерал для получения олова. Олово было известно человеку уже в IV тысячелетии до н. э. Этот металл был малодоступен и дорог, поэтому изделия из него редко встречаются среди римских и греческих древностей. </Text>
    </Row>


    <!-- Рубка леса -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FOREST_CUTTING">
        <Text>Рубка леса</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FOREST_CUTTING_TITLE">
        <Text>Рубка леса</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FOREST_CUTTING_HELP">
        <Text>Отрывает возможность вырубать лес и обстраивать поселение деревянным частоколом.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_FOREST_CUTTING_DESC">
        <Text>Рубка леса — спиливание, срубание или срезание деревьев, кустарников. Самыми старыми видами рубок были приисковые и подневольно-выборочные, при которых заготовлялись лучшие деревья, а худшие оставлялись расти дальше.</Text>
    </Row>


    <!-- Деревообработка -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WOODWORKING">
        <Text>Деревообработка</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WOODWORKING_TITLE">
        <Text>Деревообработка</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WOODWORKING_HELP">
        <Text>Отрывает ресурс [COLOR_POSITIVE_TEXT]Пиломатериал[ENDCOLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_WOODWORKING_DESC">
        <Text>Деревообработка в начале своего развития долгое время была областью кустарных промыслов с применением почти исключительно ручного труда.</Text>
    </Row>


    <!-- Бронзовые стрелы -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BRONZE_ARROWS">
        <Text>Бронзовые стрелы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BRONZE_ARROWS_TITLE">
        <Text>Бронзовые стрелы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BRONZE_ARROWS_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лучники (бронза)[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BRONZE_ARROWS_DESC">
        <Text>Первые немногочисленные бронзовые наконечники появлялись в Анатолии в 3-ем тысячелетии до н. э. (город Тарс на юге Турции). Массовое применение они нашли только в начале 2-го тысячеления до нашей эры.</Text>
    </Row>


    <!-- Литья по восковой модели -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASTING_WAX_MODEL">
        <Text>Литья по восковой модели</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASTING_WAX_MODEL_TITLE">
        <Text>Литья по восковой модели</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASTING_WAX_MODEL_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Копейщиков[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CASTING_WAX_MODEL_DESC">
        <Text>Сначала применяли литье в открытые глиняные или песчаные формы. Их сменили открытые формы, вырезанные из камня, и формы, у которых углубление для отливаемого предмета находилось в одной створке, а другая, плоская, играла роль крышки. Следующим шагом стало изобретение разъемных форм и закрытых форм для фигурного литья. В последнем случае сначала из воска лепили точную модель будущего изделия, затем ее обмазывали глиной и обжигали в печи. Воск плавился, а глина принимала точный слепок модели и использовалась в качестве литейной формы. Этот способ получил название литья по восковой модели. Мастера получили возможность отливать пустотелые предметы очень сложной формы. Для образования полости практиковалась вставка в формы особых глиняных сердечников – литейных стержней. Несколько позднее были изобретены технологии литья в стопочные формы, в кокиль, в различные формы с креплением литейного стержня на каркасе, литье по выплавляемым моделям и армированное литье.</Text>
    </Row>


    <!-- Колесницы -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARIOT">
        <Text>Колесницы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARIOT_TITLE">
        <Text>Колесницы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARIOT_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Лучников на колесницах[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CHARIOT_DESC">
        <Text>Колесница — большая двухколёсная повозка (двуколка), использующая как движущую силу скаковых животных. Колесница в ходе развития военной мысли, начиная с 2000 лет до нашей эры, превратилась в один из решающих факторов при ведении боевых действий. Использование боевых колесниц датируется бронзовым и железным веками. Первые модели колесниц имели четыре колеса и часто носили ритуальный характер.</Text>
    </Row>


    <!-- Боевые колесницы -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BATTLE_CHARIOT">
        <Text>Боевые колесницы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BATTLE_CHARIOT_TITLE">
        <Text>Боевые колесницы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BATTLE_CHARIOT_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Боевые колестницы[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_BATTLE_CHARIOT_DESC">
        <Text>Колесница — это дорогая боевая единица. Начиная с синташтинских колесниц, их делали из нескольких типов древесины, для обработки её требовался высококачественный инструмент, наличие опытных мастеров в нескольких узких специальностях — изготовление хороших по качеству колёс, осей, кузова. Всё это требовало огромных по тем временам трудовых затрат и средств, учитывая что весь инструмент был в лучшем случае из бронзы.</Text>
    </Row>


    <!-- Обод и спицы -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SPOKE_RIM">
        <Text>Обод и спицы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SPOKE_RIM_TITLE">
        <Text>Обод и спицы</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SPOKE_RIM_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Боевые Колестницы[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_SPOKE_RIM_DESC">
        <Text>Важнейшим новаторским изобретением, позволившим собирать двухколёсные надёжные и быстрые колесницы, стало изобретение колеса со спицами и ободом. Колесницы такого типа датируются 2000 годом до нашей эры, а пик их использования — 1300 год до нашей эры. В течение 700 лет колесницы играли решающую роль на поле военных действий.</Text>
    </Row>


    <!-- Мифология -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MYTHOLOGY">
        <Text>Мифология</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MYTHOLOGY_TITLE">
        <Text>Мифология</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MYTHOLOGY_HELP">
        <Text>Позваляет создавать храмы богов периода атичности.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_MYTHOLOGY_DESC">
        <Text>Героические мифы — это мифы о героях, которые могут быть или детьми богов от смертного, как в Древнегреческой мифологии, либо просто легендарными фигурами эпоса. Типичным сюжетом героического мифа является необыкновенное детство героя (какие-либо особенные способности, сиротство, особенная судьба), часто изгнание, совершение подвигов, победа над чудовищами, спасение прекрасной девушки, возвращение и свадьба. Многие героические мифы в иносказательной форме повествуют о формировании личности и приобретении статуса в обществе, тем самым исполняя поучительную функцию. Особую категорию героев составляют культурные герои. Это мифические герои, внёсшие серьёзный цивилизационный вклад в культуру народа. Часто культурный герой является демиургом, участвуя в творении наравне с богами, или является первым законодателем, добывает или изобретает для людей различные предметы культуры (огонь, культурные растения, орудия труда), учит их охотничьим приёмам, ремёслам, искусствам, вводит социальную организацию, брачные правила, магические предписания, ритуалы и праздники.</Text>
    </Row>


    <!-- Язычество -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PAGANISM">
        <Text>Язычество</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PAGANISM_TITLE">
        <Text>Язычество</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PAGANISM_HELP">
        <Text>Позваляет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Святилища[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_PAGANISM_DESC">
        <Text>Язычество — принятый в христианском богословии и в исторической литературе термин, обозначающий традиционные и нехристианские религии. В более узком смысле, язычество — политеистические религии. Однако, далеко не все «языческие религии» политеистичны. Термин язычество происходит из Нового завета, в котором под язычеством подразумевались народы или «языки», противополагаемые ранним христианским общинам.</Text>
    </Row>


    <!-- Духовенство -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CLERGY">
        <Text>Духовенство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CLERGY_TITLE">
        <Text>Духовенство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CLERGY_HELP">
        <Text>Позваляет строить [COLOR_POSITIVE_TEXT]Храм Артемиды[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Национальную святыню[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CLERGY_DESC">
        <Text>Духовенство — собирательный термин для обозначения общественного сословия, лиц или социальной группы, состоящей из профессиональных служителей культа той или иной религии. Употребляется, как правило, только к монотеистическим религиям.</Text>
    </Row>


    <!-- Право и Закон -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CODE_LAWS">
        <Text>Право и Закон</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CODE_LAWS_TITLE">
        <Text>Право и Закон</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CODE_LAWS_HELP">
        <Text>Позваляет строить суды и отрывает договоренность о проходе через границу.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CODE_LAWS_DESC">
        <Text>Первые формы институтов власти и первые общеобязательные нормы поведения сформировались уже на первобытной стадии развития общества. Для этого периода характерно отсутствие политической власти и государственных институтов. Социальные нормы в этот период носят характер обычаев, традиций, обрядов и табу. В науке вопрос о том, можно ли считать данные социальные нормы правом или протоправом, является дискуссионным.</Text>
    </Row>


    <!-- Ирригация -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRRIGATION">
        <Text>Ирригация</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRRIGATION_TITLE">
        <Text>Ирригация</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRRIGATION_HELP">
        <Text>Позваляет строить сады и осушать болота. Также отрывает постройку чуда света Висячии сады.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_IRRIGATION_DESC">
        <Text>Уже в древнейшие времена орошение достигло степени искусства, на котором было основано благосостояние целых стран. О проведении воды для увлажнения полей упоминается во многих местах Библии. Местность между Евфратом и Тигром славилась уже в глубочайшей древности сельскохозяйственным прогрессом, достигнутым при помощи систематического орошения. С незапамятных времён существуют образцы оросительных сооружений в странах древнейшей культуры: в Китае, Индии и Египте, а в Новом свете — в областях исчезнувшего царства ацтеков. Египтяне не довольствовались периодическими разливами Нила для оплодотворения своих полей; а провели его воды, с помощью разветвлённой системы каналов, по всей своей плодородной области до края пустыни. Впоследствии перешли здесь к водочерпательным колёсам, поднимавшим воду на высоту.</Text>
    </Row>


    <!-- Метательные машины -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CATAPULT">
        <Text>Метател. машины</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CATAPULT_TITLE">
        <Text>Метательные машины</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CATAPULT_HELP">
        <Text>Позваляет создавать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Катапульты[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Балисты[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_CATAPULT_DESC">
        <Text>Метательные машины (допороховая артиллерия) — вид военной техники, применявшийся в Древности и Средние века, в общем случае представлявший собой механизмы, преобразовывавшие мышечные усилия живого существа в энергию полёта снаряда. Как правило, но не обязательно, это преобразование осуществлялось посредством плавного накопления потенциальной энергии (упругими элементами или противовесом) и последующего резкого её высвобождения.</Text>
    </Row>


    <!-- Композитный лук -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPOSITE_BOW">
        <Text>Композитный лук</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPOSITE_BOW_TITLE">
        <Text>Композитный лук</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPOSITE_BOW_HELP">
        <Text>Позваляет нанимать [COLOR_POSITIVE_TEXT]Метких лучников[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_COMPOSITE_BOW_DESC">
        <Text>Азиатские композитные луки чаще всего делались из деревянной основы, на «животе» лука крепилась роговая вставка, а на «спине» — жилы. Рог и сухожилия позволяли достичь наилучшего качества лука по сравнению с простыми деревянными луками той же длины. Благодаря нескольким слоям лук получался сильнее и прочнее. Одинаковое натяжение простого и композитного лука давало разные результаты: стрелы, выпущенные из композитного лука, улетали дальше и били сильнее.</Text>
    </Row>


    <!-- Бронзовые доспехи -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARMOUR">
        <Text>Бронзовые доспехи</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARMOUR_TITLE">
        <Text>Бронзовые доспехи</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARMOUR_HELP">
        <Text>Отрывает основное подразделение бронзовой эпохи [COLOR_POSITIVE_TEXT]Копейщики[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_ARMOUR_DESC">
        <Text>Уже микенская Греция знала достаточно совершенный доспех в виде длинной, почти до колен, сегментированной пластинчатой кирасы из бронзы, дополненной шлемом, поножами и наплечниками, вероятно и наручами, и, таким образом, закрывающий практически всё тело воина. Наиболее вероятно, что подобные доспехи предназначались для боя на колесницах, поскольку, ввиду своей конструкции, для пешего боя такая кираса была бы попросту неудобна, но при этом обеспечивала бы отличную защиту сравнительно малоподвижному колесничному бойцу.</Text>
    </Row>


    <!-- Литература -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LITERATURE">
        <Text>Литература</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LITERATURE_TITLE">
        <Text>Литература</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LITERATURE_HELP">
        <Text>Открывает Александнийскую библиотеку.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_LITERATURE_DESC">
        <Text>История литературы началась в бронзовом веке с изобретения письменности в Месопотамии и Древнем Египте (рубеж четвертого и третьего тысячелетий до н. э.). Однако первые известные литературные произведения датируются XXVII—XXVI вв до н. э.</Text>
    </Row>


    <!-- Садоводство -->
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GARDENING">
        <Text>Садоводство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GARDENING_TITLE">
        <Text>Садоводство</Text>
        <Gender>neuter</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GARDENING_HELP">
        <Text>Открывает постройки [COLOR_POSITIVE_TEXT]Сад[ENDCOLOR], [COLOR_POSITIVE_TEXT]Висячие сады[ENDCOLOR] и [COLOR_POSITIVE_TEXT]Петра[ENDCOLOR].</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_TECH_GARDENING_DESC">
        <Text>Садоводство — отрасль растениеводства, занимающаяся возделыванием многолетних плодовых или ягодных культур для получения фруктов, ягод и орехов (плодоводство); и выращиванием декоративных растений (декоративное садоводство).</Text>
    </Row>












   </Language_RU_RU>
</GameData>
