<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated with LocalizationBuddy.-->
<!--Copyright Firaxis Games 2010-->
<!--All Rights Reserved-->
<GameData>
    <Language_RU_RU>




        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POTTERY_WORKSHOP">
            <Text>Гончарная мастерская</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POTTERY_WORKSHOP_TEXT">
            <Text>В этот период наряду с земледелием получило распространение скотоводство. Соответственно, охота перестала быть основным источником мяса. Распространилось изготовление лепных сосудов из обожжённой глины. (Гончарный круг был изобретён позднее, в энеолите, после изобретения колеса).</Text>
        </Row>
        <!-- <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POTTERY_WORKSHOP_HELP">
            <Text>[COLOR:195:195:195:255][/COLOR]</Text>
        </Row> -->



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COPYIST">
            <Text>Переписчик</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COPYIST_TEXT">
            <Text>Писцы составляли интеллектуальную элиту, управляющую административной и экономической деятельностью страны. Они вели учёт в храмах, армии, ведали министерствами при дворе фараона, руководили ремесленниками и художниками при возведении и декорировании памятников архитектуры, рассчитывали налоги и уровень урожая. К писцам обращались остальные неграмотные граждане для составления прошений, договоров и прочих документов.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COPYIST_STRATEGY">
            <Text>Переписчик ведет учет продуктов питания и следит за экономикой города. Увеличивает приток золота в город и сохраняет пищю при появлении нового гражданина.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COPYIST_HELP">
            <Text>+10% [ICON_FOOD] еды и +10% [ICON_GOLD] золота в городе.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIT">
            <Text>Колодец</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PIT_TEXT">
            <Text>Колодец -  гидротехническое сооружение для добывания и получения подземных вод из первого от поверхности безнапорного водоносного пласта.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIT_HELP">
            <Text>[COLOR:195:195:195:255]Город не должен находиться на холмах.[/COLOR]</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YUKOLA">
            <Text>Юкола</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_YUKOLA_TEXT">
            <Text>Юкола - сушёно-вяленое мясо рыб или северного оленя, приготовляемое народами Восточной Сибири и Дальнего Востока. В некоторых районах юколу коптили над очагом или слабо засаливали перед сушкой.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YUKOLA_STRATEGY">
            <Text>Юкола увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи городом и ускоряет прирост населения. Он необходим, если вы хотите быстро создать большой город.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_YUKOLA_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_DEER] оленями и [ICON_RES_FISH] рыбой дает +1 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться на побережье.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHRONICLER">
            <Text>Летописец</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHRONICLER_TEXT">
            <Text>Летопись (или летописание) — исторический жанр, представляющий собой погодовую, более или менее подробную запись исторических событий.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHRONICLER_HELP">
            <Text>Летописец увеличивает культуру в городе.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_GREAT_SPHINX">
            <Text>Большой сфинкс</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDINGS_GREAT_SPHINX_TEXT">
            <Text>Большой сфинкс на западном берегу Нила в Гизе — древнейшая сохранившаяся на Земле монументальная скульптура. Высечена из монолитной известковой скалы в форме колоссального сфинкса — лежащего на песке льва, лицу которого, как издавна принято считать, придано портретное сходство с фараоном Хефреном (ок. 2575—2465 гг. до н. э.), погребальная пирамида которого находится поблизости.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_SPHINX_HELP">
            <Text>+1 [ICON_FAITH] веры за каждый монумент.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CUNEIFORMLIBRARY">
            <Text>Клинописная библиотека</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CUNEIFORMLIBRARY_TEXT">
            <Text>Клинописная библиотека - это собрание глиняных табличек исписанных мелкими клинообразными знаками. Здесь были исторические тексты, свитки законов, медицинские справочники, описания путешествий, словари со списками шумерских слоговых знаков и грамматических форм и даже словари иностранных слов.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CUNEIFORMLIBRARY_STRATEGY">
            <Text>Первое научное здание в игре, устаревает после отрытия Папируса.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CUNEIFORMLIBRARY_HELP">
            <Text>Клинописная библиотека увеличивает [ICON_RESEARCH] науку в городе.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOLMEN">
            <Text>Кромлех|кромлехи|кромлеху|кромлех|кромлехом|кромлех</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_DOLMEN_TEXT">
            <Text>Кромлех — древнее сооружение, как правило, позднего неолита или раннего бронзового века, представляющее собой несколько поставленных вертикально в землю продолговатых камней, образующих одну или несколько концентрических окружностей.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_DOLMEN_STRATEGY">
            <Text>Кромлех - самая первая постройка игры, способствующая росту [ICON_PEACE] веры в городе. Она позволяет основывать религии и распространять их.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FISH_HOUSE">
            <Text>Рыбацкая хижина</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_FISH_HOUSE_TEXT">
            <Text>Ко временам мезолита относится появление первых рыболовных сетей. С гарпуном рыбу стало ловить гораздо проще, поскольку благодаря костяным крючьям на конце гарпуна она не могла ускользнуть. С помощью сетей появилась возможность добывать и запасать её в значительном количестве. В мифологии разных народов плетение сетей является особым искусством, которое сродни умению ковать мечи или строить суда.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FISH_HOUSE_STRATEGY">
            <Text>Рыбацкая хижина дает +1 [ICON_FOOD] пищи и +2 [ICON_FOOD] пищи с клеток озера.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FISH_HOUSE_HELP">
            <Text>+1 [ICON_FOOD] пищи с клеток озера.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с рекой или озером.[/COLOR]</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_PARK">
            <Text>Национальный парк|национального парка|национальному парку|национальный парк|национальным парком|национальном парке</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_PARK_PEDIA">
            <Text>Национальный парк — территория, где в целях охраны окружающей среды ограничена деятельность человека. На территорию национальных парков допускаются туристы, и в ограниченных масштабах допускается хозяйственная деятельность. Первым национальным парком считается Йеллоустон, образованный в 1872 году. Некоторые центральные парки крупных городов по уровню неприкосновенности приравниваются к национальным, в Европе они появились только в начале XIX века. Одним из первых таких парков стал Английский парк в Мюнхене.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_PARK_STRATEGY">
            <Text>Это национальное чудо помимо дополнительной [ICON_FOOD] пищи в городе, так же увеличивает прирост [ICON_FOOD] пищи на 10% и на 10% уменьшает количество [ICON_FOOD] пищи, необходимой для появления горожанина.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_PARK_HELP">
            <Text>Увеличивает прирост [ICON_FOOD] пищи в городе на 10% и сберегает 10% [ICON_FOOD] пищи при появлении нового [ICON_CITIZEN] горожанина.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 акведука в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JEWELRY">
            <Text>Ювелирная мастерская|ювелирной мастерской|ювелирной мастерской|ювелирную мастерскую|ювелирной мастерской|ювелирной мастерской</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_JEWELRY_TEXT">
            <Text>Уже на протяжении многих столетий алмаз является популярнейшим и дорогим драгоценным камнем. Сегодня подавляющая часть природных алмазов используется для производства бриллиантов. Первые попытки полировки кристаллов алмаза были предприняты в начале XIV века в Европе. Граненые поверхности кристалла выравнивались, и достигалась высочайшая прозрачность камня. Огранка с изменением формы алмаза появилась в начале XVI века в Европе. В XVII и XVIII веках обработка бриллиантов была очень развитым ремеслом, и каждый мастер пытался приписать именно себе тот или иной способ огранки. Высочайший рост изготовления бриллиантов пришелся на XVII век.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_JEWELRY_HELP">
          <Text>Каждое месторождение [ICON_RES_GEMS] алмазов, [ICON_RES_SAPPHIRE] сапфиров, [ICON_RES_EMERALD] изумрудов, [ICON_RES_RUBY] рубинов или [ICON_RES_PEARLS] жемчуга, разрабатываемое городом, дает +2 [ICON_GOLD] к золоту.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен иметь поблизости хотя бы один такой рудник.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKSHOP">
          <Text>Кирпичный цех</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BRICKSHOP_TEXT">
          <Text>В эпоху раннего средневековья использование кирпича в строительстве стало популярным в Северной Европе после того, как он был завезен туда из Северо-Западной Италии. Независимый стиль кирпичной архитектуры, известный как кирпичная готика (похожий на готическую архитектуру ), процветал в местах, где не было коренных источников горных пород. Примеры этого архитектурного стиля можно найти в современной Дании, Германии, Польше и Калининграде.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEXTILE_WORKSHOP">
            <Text>Мануфактура|мануфактуры|мануфактуре|мануфактуру|мануфактурой|мануфактуре</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_TEXTILE_WORKSHOP_TEXT">
            <Text>До начала ХVIII века довольно трудоемкая текстильная промышленность развивалась в основном кустарными подручными способами в мастерских и на дому. Долгое время лидерами по производству натуральных тканей и изделий из них были страны Востока. Текстильные товары из этих стран долгое время были важным предметом экспорта в Европу. Однако изобретение и усовершенствование ткацких станков позволило развить текстильную промышленность и в европейских странах.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEXTILE_WORKSHOP_STRATEGY">
            <Text>Ткацкую мануфактуру можно построить только в городах, рядом с которыми имеются улучшенные ресурсы либо [ICON_RES_COTTON] хлопка, либо [ICON_RES_SILK] шелка, либо [ICON_RES_DYE] красителей. Ткацкая мануфактура повышает прирост [ICON_PRODUCTION] продукции в городе.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TEXTILE_WORKSHOP_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_COTTON] хлопком, либо [ICON_RES_SILK] шелком, либо [ICON_RES_DYE] красителей дает +2 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS">
            <Text>Гильдия ремесленников</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_PEDIA">
            <Text>Деятельность цехов не ограничивалась производством и сбытом готовых изделий. Задача его состояла в том, чтобы оградить членов цеха (мастеров) от нецеховых ремесленников, от конкуренции постоянно прибывавших в город крестьян; в целях борьбы с перепроизводством и кризисом сбыта цех старался регулировать производство, ограничивая число мастеров, а также устанавливая для отдельных мастеров количество станков, подмастерьев, учеников. Цеховые уставы регламентировали качество продукции, рабочее время, размеры мастерских, цены готовой продукции. За соблюдением цеховых интересов следили старейшины во главе с деканом. Цех объединял мастеров и во внехозяйственной деятельности. Он всесторонне охватывал личную, семейную, общественную жизнь ремесленника. Каждый цех имел своего патрона, католического святого, являлся военной организацией. Возникновение цехов было связано с отделением промышленности (ремесла) от земледелия и города от деревни. В Италии цехи стали появляться в IX—X веках, во Франции — в XI веке, в Германии и Англии — в XII—XIII веках. Расцвет цехового строя в ряде стран Западной Европы пришёлся на XIII—XIV века. Внутри отдельных мастерских цехом устанавливалась трёхчленная иерархия — мастер, подмастерья, ученики. Подмастерье — это высококвалифицированный платный работник. Ученик сам должен платить мастеру за обучение. Чтобы стать мастером, подмастерье должен был представить одобренный цехом шедевр — образец самостоятельной работы. Со временем переход подмастерья в мастера стал затруднительным, возник особый слой «вечных подмастерьев», а цехи замкнулись. Для защиты своих интересов подмастерья создавали особые организации — компаньонажи и братства — союзы взаимопомощи и борьбы с мастерами. В XIII—XV веках окрепшие цехи в ряде городов Европы вступили в борьбу с городским патрициатом, начались так называемые «цеховые» революции за власть в городе. В ряде городов, таких, как Кёльн, Флоренция, Базель и других, цехи победили. В XIV—XV веках цехи постепенно стали превращаться в тормоз прогресса и роста производства; кроме того, наметилось расслоение цехов на более богатые и сильные (так называемые «старшие» или «большие») и более бедные (так называемые «младшие», «малые») цехи. Это характерно для таких крупных городов, как Флоренция, Перуджа, Париж, Лондон, Базель и других. Старшие цехи начали господствовать над младшими, и последние постепенно утрачивали свою самостоятельность.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_HELP">
            <Text>Дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству к каждой мастерской.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 мастерские в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_OLD">
            <Text>Литейный завод|литейного завода|литейному заводу|литейный завод|литейным заводом|литейном заводе</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_STRATEGY_OLD">
            <Text>Это национальное чудо увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство в городе на 8 [ICON_PRODUCTION]. Литейный завод можно построить только в том случае, если во всех городах цивилизации уже есть мастерские.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_IRONWORKS_HELP_OLD">
            <Text>Нужны мастерские во всех городах. Чем больше в империи городов, тем дороже строительства.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY">
            <Text>Оксфордский унив.|Оксфордского унив.|Оксфордскому унив.|Оксфордский унив.|Оксфордским унив.|Оксфордском унив.</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_OXFORD_UNIVERSITY_HELP">
            <Text>Дает 1 бесплатную технологию. Содержит две ячейки литературных шедевров.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 5 университетов в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_EPIC">
            <Text>Национальный эпос|национального эпоса|национальному эпосу|национальный эпос|национальным эпосом|национальном эпосе</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_EPIC_HELP">
            <Text>+25% [ICON_GREAT_PEOPLE] к скорости возникновения великих людей в городе. Содержит одну ячейку для литературного шедевра.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 монумента в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TERRACOTTA_ARMY">
            <Text>Терракотовая армия|Терракотовой армии|Терракотовой армии|Терракотовую армию|Терракотовой армией|Терракотовой армии</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_DESC">
            <Text>Терракотовые статуи солдат, обнаруженные в 1974 году китайскими крестьянами, должны были сопровождать императора Цинь Шихуанди в его путешествии в загробный мир. За время строительства гробницы в III веке до н.э. рабочие создали тысячи полноразмерных скульптур воинов, каждая из которых обладает уникальным обликом. Они расположены в правильных боевых порядках внутри глубоких ям, и вместе с ним в гробнице находятся статуи лошадей и колесниц, также воспроизведенные в мельчайших подробностях.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRACOTTA_ARMY_QUOTE">
            <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Если будешь смотреть на солдат, как на детей, сможешь отправиться с ними в самое глубокое ущелье; если будешь смотреть на солдат, как на любимых сыновей, сможешь идти с ними хоть на смерть".[NEWLINE] - Сунь Цзы[NEWLINE][TAB]</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TERRA_COTTA_ARMY_HELP">
            <Text>Создает копию всех имеющихся у вас боевых юнитов и размещает их возле города, где находится Терракотовая армия. А также новые наземные войска, созданные в городе, получают повышение [COLOR_POSITIVE_TEXT]Шок I[ENDCOLOR], их [ICON_STRENGTH] боевая мощь на [COLOR_POSITIVE_TEXT]открытой[ENDCOLOR] местности растет.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STATUE_ZEUS">
            <Text>Статуя Зевса|статуи Зевса|статуе Зевса|статую Зевса|статуей Зевса|статуе Зевса</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_DESC">
            <Text>Двенадцатиметровая статуя Зевса из храма Зевса в греческом городе Олимпии считается одним из семи чудес древнего мира. Создана она была выдающимся скульптором Фидием около 440 г. до н.э. Статуя сидящего на золотом троне Зевса была столь велика, что едва помещалась в храме. В 425 г. н.э. храм Зевса сгорел. Считается, что тогда же погибла и статуя, но нет никаких свидетельств того, сохранилась ли она к тому времени вообще.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_QUOTE">
            <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Рек, и во знаменье черными Зевс помавает бровями: [NEWLINE][TAB][TAB]Быстро власы благовонные вверх поднялись у Кронида[NEWLINE][TAB][TAB]Окрест бессмертной главы, и потрясся Олимп многохолмный..."[NEWLINE][TAB][TAB] - Илиада[NEWLINE][TAB]</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STATUE_ZEUS_HELP">
            <Text>Созданные в этом городе юниты получат +15 очков опыта и все юниты получают +15% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи при атаке городов.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:116:0:182:255]Требуется честь.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS">
            <Text>Статуя Зевса|статуи Зевса|статуе Зевса|статую Зевса|статуей Зевса|статуе Зевса</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_STATUE_ZEUS_HELP">
            <Text>+15% [ICON_STRENGTH] к боевой мощи при атаке городов.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PYRAMID">
            <Text>Великие пирамиды|великих пирамид|великим пирамидам|великие пирамиды|великими пирамидами|великих пирамидах</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_CHICHEN_ITZA_HELP">
          <Text>Увеличивает на 25% скорость создания улучшений на клетках. Возле города появляется два отряда рабочих и поселенец.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:116:0:182:255]Требуется воля.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIRCUS_MAXIMUS">
            <Text>Большой цирк|Большого цирка|Большому цирку|Большой цирк|Большим цирком|Большом цирке</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CIRCUS_MAXIMUS_HELP">
          <Text>[COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 арены в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREAT_LIGHTHOUSE">
            <Text>Фаросский маяк|Фаросского маяка|Фаросскому маяку|Фаросский маяк|Фаросским маяком|Фаросском маяке</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_GREAT_LIGHTHOUSE_HELP">
            <Text>Увеличивает на +1 [ICON_MOVES] ОП и радиус обзора всех боевых кораблей. В городе, где было создано это чудо, бесплатно появляется маяк.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен на побережье.[/COLOR]</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE">
            <Text>Маяк|маяка|маяку|маяк|маяком|маяке</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE_STRATEGY">
            <Text>Маяк можно сооружать только в прибрежных городах. Он увеличивает количество [ICON_FOOD] пищи на водных клетках и клетках с [ICON_RES_FISH] рыбой, а также увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство на всех морских клетках с ресурсами.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_LIGHTHOUSE_HELP">
          <Text>+1 [ICON_FOOD] единица пищи с клеток океана и берега. +1 [ICON_PRODUCTION] к производству на морских клетках с ресурсами в радиусе города.[NEWLINE][NEWLINE]Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_FISH] рыбой дает +1 [ICON_FOOD] единицу пищи.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен на побережье.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARBOR">
            <Text>Гавань|гавани|гавани|гавань|гаванью|гавани</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARBOR_STRATEGY">
            <Text>Гавань - сооружение эпохи Средневековья. Она увеличивает длину морских торговых путей и приток [ICON_GOLD] золота. Гавань позволяет налаживать "морские торговые пути" (см. правила) между городами. Гавань также увеличивает [ICON_PRODUCTION] производство на улучшенных морских ресурсах.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HARBOR_HELP">
          <Text>Прокладывает [ICON_CONNECTED] торговый путь в [ICON_CAPITAL] столицу по воде (если еще не существует [ICON_CONNECTED] наземный торговый путь). Морские торговые маршруты, исходящие из этого города, могут быть на 50% длиннее и производят дополнительно 1 [ICON_GOLD], если ведут в другую державу.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен на побережье.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GARDEN">
            <Text>Сад|сада|саду|сад|садом|саде</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GARDEN_HELP">
            <Text>Увеличивает на 25% скорость возникновения [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей в городе.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с рекой или озером.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE">
            <Text>Великий храм|великого храма|великому храму|великий храм|великим храмом|великом храме</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_TEXT">
            <Text>Великий храм - почитаемое и священное место для всех приверженцев данной религии. Великими храмами часто становятся прекрасные памятники архитектуры, которые остаются символом веры на протяжении многих столетий. Нет единого мнения о том, какой из ныне известных храмов следует считать самым древним. Многие полагают, что это храмовый комплекс в Гебекли-Тепе, расположенный на территории современной Турции. Он был построен более 12 000 лет назад.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_STRATEGY">
            <Text>Полезное здание для державы с несколькими крупными городами, которая пытается распространить религию по всему миру. Может находиться только в священном городе. Великий храм удваивает религиозное влияние города. Постройка требует наличия храмов во всех городах.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRAND_TEMPLE_HELP">
            <Text>Удваивает религиозное влияние этого города.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Можно строить только в священном городе.[/COLOR][NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 храма в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOROBUDUR">
            <Text>Боробудур|Боробудура|Боробудуру|Боробудур|Боробудуром|Боробудуре</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BOROBUDUR_TEXT">
            <Text>Боробудур - буддистский храмовый комплекс неподалеку от города Магеланг на острове Ява. Он состоит из шести квадратных каменных блоков, на которых установлены три круглых блока, а на них, в свою очередь, 72 малые ступы, окружающие одну большую центральную ступу. Все сооружение украшено 2672 барельефами и 504 статуями Будды. Три яруса храма символизируют три сферы буддистской космологии: сферу страстей, сферу форм и сферу отсутствия форм. Строительство Боробудура было завершено между 778-м и 850 годом, в период правления династии Сайлендра. Около 1006 года близлежащая столица государства Матарам была уничтожена серией извержений вулкана. Вскоре после этого прекратились и паломничества в Боробудур. Много веков засыпанный вулканическим пеплом и поглощенный джунглями храм считался утраченным, но в 1814 году Боробудур был обнаружен во время британской оккупации Явы. </Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BOROBUDUR_QUOTE">
            <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Когда ты поймешь, как идеален этот мир, ты запрокинешь голову и рассмеешься, глядя в небо".[NEWLINE][TAB][TAB] - Гаутама Будда[NEWLINE][TAB]</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BOROBUDUR_HELP">
            <Text>Появляются 3 миссионера.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Можно строить только в священном городе.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOSQUE_OF_DJENNE">
            <Text>Великая мечеть Дженне|Великой мечети Дженне|Великой мечети Дженне|Великую мечеть Дженне|Великой мечетью Дженне|Великой мечети Дженне</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_DESC">
            <Text>Крупнейшее сооружение в мире из глинистого кирпича, Великая мечеть Дженне находится на территории африканской Республики Мали. Первая мечеть на этом месте была построена султаном Кои Кунборо в XIII столетии, однако в дальнейшем мечеть неоднократно разрушалась и перестраивалась. Ныне действующая мечеть была построена в 1906 году из глинистого кирпича и известняка совместными усилиями всех жителей города. В наше время хорошее состояние мечети тоже поддерживают жители Дженне: ежегодно в городе проходят своеобразные празднества-субботники.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_QUOTE">
            <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Перед нами величие вечности, так пусть же время со всеми его колебаниями пребудет в собственной ничтожности". [NEWLINE] - Томас Чалмерс[NEWLINE][TAB]</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MOSQUE_OF_DJENNE_HELP">
            <Text> Все миссионеры, рожденные в этом городе, могут распространять религию три раза. В городе, где построена Великая мечеть Дженне, бесплатно появляется мечеть и один инквизитор.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:116:0:182:255]Требуется набожность.[/COLOR]</Text>
        </Row>







        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EAST_INDIA">
            <Text>Ост-Индская компания|Ост-Индской компании|Ост-Индской компании|Ост-Индскую компанию|Ост-Индской компанией|Ост-Индской компании</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_EAST_INDIA_TEXT">
            <Text> Ост-Индские компании были акционерными предприятиями, действовавшими под патронажем правительств европейских государств. Они налаживали торговые связи с азиатскими странами и островами Индийского океана. Эти компании достигли максимального влияния в XVII-XVIII веках: они содержали собственные военные отряды, участвовали в военных действиях, отправляли исследовательские экспедиции, собирали налоги, строили плантации, шахты и дороги. Наиболее успешными из них были "Почтенная" Британская Ост-Индская компания, получившая привилегии на торговлю в Индии от королевы Елизаветы в 1600 году, Голландская Ост-Индская компания, основанная в 1602 году, и Французская Ост-Индская, учрежденная в 1664 году.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_EAST_INDIA_STRATEGY">
            <Text>Ост-Индская компания увеличивает количество генерируемого городом [ICON_GOLD] золота. Торговые пути, которые другие игроки прокладывают к расположению Ост-Индской компании, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] единицы золота для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] единицы золота за торговый путь.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NATIONAL_TREASURY_HELP">
            <Text>Дает +1 [ICON_GOLD] к золоту к каждому рынку. Торговые пути, которые другие игроки прокладывают к расположению Ост-Индской компании, приносят дополнительно 4 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] за торговый путь.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Для постройки требуется 3 рынка в империи.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MACHU_PICHU">
            <Text>Мачу-Пикчу|Мачу-Пикчу|Мачу-Пикчу|Мачу-Пикчу|Мачу-Пикчу|Мачу-Пикчу</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MACHU_PICHU_STRATEGY">
            <Text>Мачу-Пикчу увеличивает на 25% [ICON_GOLD] поступление золота с торговых маршрутов (морских или наземных торговых путей между столицей и другим городами). Он также дает +1 очко [ICON_CULTURE] культуры и +1 очко великого торговца. Для сооружения Мачу-Пикчу необходимо открыть деньги, а в середине игры это даст неплохую прибавку к доходам.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_MACHU_PICHU_HELP">
            <Text>+25% [ICON_GOLD] золота от [ICON_CONNECTED] торговых путей.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен в пределах двух клеток от горы, находящейся на вашей территории.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WORKSHOP">
          <Text>Мастерская|мастерской|мастерской|мастерскую|мастерской|мастерской</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WORKSHOP_HELP">
          <Text></Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILLLUMBER">
            <Text>Лесопильня</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MILLLUMBER_TEXT">
            <Text>До изобретения лесопилок роспуск леса повдоль либо не производился вовсе, либо производился с помощью специальной двухметровой пилы с длинными ручками. Пилили бревно вдвоем — один человек находился на помосте сверху бревна (верхний пильщик), второй внизу, в яме. Раскрой бревна был физически очень тяжёлым и долгим занятием, к тому же на нижнего пильщика сыпался ворох опилок, а верхний должен был обладать недюжинной физической силой. Постоянство толщины доски зависело всецело от верхнего пильщика, который должен был направлять пилу по заранее намеченной линии. Производство досок и бруса путём ручного распиливания было очень дорогим, а о массовом выпуске пиломатериалов не могло идти и речи.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILLLUMBER_HELP">
            <Text>Увеливает +1 [ICON_PRODUCTION] производство на клетках с лесом.[NEWLINE][NEWLINE]Позволяет перевозить [ICON_PRODUCTION] продукцию из этого города по торговым путям в границах вашей державы.</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINT">
            <Text>Монетный двор|монетного двора|монетному двору|монетный двор|монетным двором|монетном дворе</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MINT_HELP">
            <Text>Каждое месторождение [ICON_RES_GOLD] золота и [ICON_RES_SILVER] серебра, разрабатываемое городом, дает +2 [ICON_GOLD] к золоту.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен иметь поблизости хотя бы один такой рудник.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MERCHANTS_GUILD">
            <Text>Купеческий двор|купеческого двора|купеческому двору|купеческий двор|купеческим двором|купеческом дворе</Text>
            <Gender>masculine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MERCHANTS_GUILD_TEXT">
            <Text>Купеческий двор - форма организации людей, занятых торговлей. Местами возникновения таких дворов обычно становились крупные торговые города. Купечеству предоставлялась монополия на торговую деятельность, что вызвало приток записавшихся в это сословие, что в свою очередь делало купцов самыми влиятельными людьми в торговых городах. В прежние времена именно специи считались одним из самых дорогих и ходовых товаров, поэтому вокруг торговли специями всегда возникали торговые объединения. Это были одни из первых форм капитализации.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MERCHANTS_GUILD_STRATEGY">
            <Text>Купеческий двор можно построить только в городах, рядом с которыми имеются улучшенные ресурсы либо [ICON_RES_SUGAR] сахара, либо [ICON_RES_SALT] соли, либо [ICON_RES_SPICES] пряностей. Купеческий двор повышает прирост [ICON_GOLD] богатства в городе.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MERCHANTS_GUILD_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_SUGAR] сахаром, либо [ICON_RES_SALT] соли, либо [ICON_RES_SPICES] пряностей дает +1 [ICON_GOLD] к золоту.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Рядом с городом должен быть источник либо [ICON_RES_SUGAR] сахара, либо [ICON_RES_SALT] соли, либо [ICON_RES_SPICES] пряностей.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <!-- Печь для обжига кирпича -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKKILN">
          <Text>Печь для обжига кирпича</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BRICKKILN_TEXT">
          <Text>Ранние цивилизации Средиземноморья, в том числе древние греки и римляне, использовали обожженный кирпич. К началу первого века нашей эры в Риме массово производились стандартизированные обожженные кирпичи. Римские легионы строили большие кирпичные постройки по всей Римской империи, ставя на кирпичи печать легиона. Римляне использовали кирпич для стен, арок, фортов, акведуков и т. д.</Text>
        </Row>





        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PUDDLING_ROAST">
          <Text>Пудлинговая печь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_PUDDLING_ROAST_TEXT">
          <Text>Пудлингование — один из наиболее трудоёмких способов получения стали. Пудлинговщики работали в тяжёлых условиях, перемешивая металлической штангой смесь расплавленного металла и шлаков. При перемешивании на штангу налипал металл, а расплав становился более вязким. На конечной стадии процесса пудлинговщики длинными ломами разламывали тяжёлую тестоподобную массу на несколько кусков, затем сплавляли их в печи и повторяли процесс несколько раз. За 12-часовую смену пудлинговщики делали до 9 плавок.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PUDDLING_ROAST_HELP">
          <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARABIA_MADRASAH">
          <Text>Медресе|медресе|медресе|медресе|медресе|медресе</Text>
          <Gender>neuter</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARABIA_MADRASAH_HELP">
    		<Text>Дает +2 [ICON_RESEARCH] к науке на клетках с джунглями, которые обрабатывает город. Вдобавок дает очки веры [ICON_PEACE][NEWLINE][NEWLINE]В городе должна быть библиотека. Строить это здание может только Аравия.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARABIA_MADRASAH_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное здание для Аравии, замещает университет. Увеличивает [ICON_RESEARCH] науку и [ICON_PEACE] веру в городе. Эффективнее строить в городах, расположенных рядом с джунглями. Для постройки необходимо наличие в городе библиотеки.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ARABIA_MADRASAH_TEXT">
    		<Text>Медресе — мусульманское учебное заведение, выполняющее роль средней школы и мусульманской духовной семинарии. Медресе получили распространение в IX—XIII веках в странах, где преобладало население, исповедовавшее ислам. В медресе преподавали арабский язык, коран, хадисы, калам, шариат, историю ислама и некоторые прикладные дисциплины. В средние века медресе были не только очагами мусульманского богословия, но и имели определённое культурное значение. Как тип архитектурного сооружения медресе сложилось на востоке мусульманского мира в X—XII века. Двухэтажное здание медресе включает расположенные вокруг прямоугольного двора общежитие, мечеть, аудиторию. При общей типологии медресе различных областей отличаются друг от друга по планировке и конструкциям. Медресе украшаются резьбой по стуку, камню и дереву, а также резной терракотой и поливными плитками.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KOREA_SEOWON">
          <Text>Совон|совона|совону|совон|совоном|совоне</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KOREA_SEOWON_HELP">
    		<Text>+2 [ICON_RESEARCH] к науке и +2 [ICON_PEACE] к вере на клетках с джунглями, которые обрабатывает город. Позволяет обучать в городе археологов. В городе должна быть библиотека. Строить это здание может только Корея.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KOREA_SEOWON_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Кореи, замещает университет. Увеличивает рост [ICON_RESEARCH] науки в городе. Особенно полезно строить в городах, расположенных рядом с джунглями, поскольку тогда они будут давать городу [ICON_PEACE] веру и [ICON_RESEARCH] науку. Для постройки необходимо наличие в городе библиотеки.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_KOREA_SEOWON_TEXT">
    		<Text>Совон — наиболее распространённое образовательное учреждение в Корее среднего и позднего периода династии Чосон. Они были частными заведениями, сочетающие в себе функции, как конфуцианского храма, так и подготовительной школы. Совоны впервые появились в ранний период династии Чосон, первое их упоминание в истории относится к 1418 году. Большинство совонов было учреждено выдающимися литераторами или местной группой янбанских семей, поэтому в большинстве случаев совоны обучали только учеников аристократического класса янбан. Совоны просуществовали вплоть до конца XIX века.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENICE_CANALS">
          <Text>Каналы|каналов|каналам|каналы|каналами|каналах</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>2</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENICE_CANALS_HELP">
    		<Text>Увеличивают на 25% скорость возникновения [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей в городе. Кроме того увеличивают обороноспособность города. Строить их может только Венеция.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен быть построен на побережье.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENICE_CANALS_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Венеции, замещает сад. Увеличивает скорость, с которой возникают [ICON_GREAT_PEOPLE] великие люди, на 25%. В отличие от садов, которые замещают, каналы еще увеличивают силу города на 4 очка, а ОЗ - на 50. Каналы можно сооружать только в городах, расположенных рядом с побережьем.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_VENICE_CANALS_TEXT">
    		<Text>Венеция находится в четырёх километрах от твёрдой земли и в двух от открытого моря, при этом она постепенно уходит под воду — с этим фактом столкнулись ещё древние поселенцы, которые были вынуждены дважды перестраивать город, перебираясь на более высокие острова. Сегодня город расположен на 120 островах окружённых 150 каналами, которые соединены между собой 400 мостами. Основное передвижение в городе осуществляется по каналам, среди которых Большой канал самый крупный. В прошлом это была небольшая протока, пролегающая между островами лагуны. Сейчас протяженность Большого канала почти четыре километра, и он является главной транспортной артерией города.</Text>
    	</Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SPAIN_BULLRING">
          <Text>Коррида|корриды|корриде|корриду|корридой|корриде</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SPAIN_BULLRING_HELP">
    		<Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_COW] коровами дает +2 [ICON_CULTURE] к культуре. Строить это здание может только Испания.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SPAIN_BULLRING_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Испании, замещает арену. Еще больше повышает [ICON_HAPPINESS_1] настроение цивилизации, чем арена. Кроме того дает 2 [ICON_CULTURE] культуры за каждую обрабатываемую городом клетку с [ICON_RES_COW] коровами. При этом не может увеличить настроение на величину, [ICON_CITIZEN] превышающую число горожан в городе.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SPAIN_BULLRING_TEXT">
    		<Text>Коррида — наиболее распространённая форма боя быков, традиционное испанское зрелище, практикующееся также и в некоторых других странах, в частности в Южной Америке. История корриды, скорее всего, восходит к бронзовому веку, к иберам, населявшим Пиренейский полуостров и почитавших быка священным животным. Вероятно, первоначально убийство быка было ритуальным. Подобные церемонии существовали и у других средиземноморских народов Старой Европы, в частности, у древних греков. К концу XV века, то есть ко времени объединения Испании, коррида становится развлечением благородного сословия. В XVI веке без корриды не обходились уже многие крупные праздники. В Мадриде бои устраивали на центральной площади, на Пласа-Майор, где происходили важнейшие для страны события. Первоначально коррида проводилась на городских площадях, обычно прямоугольной формы. С формированием правил корриды в XVIII веке, с тем, чтобы бык не забивался в угол, стали сооружаться круглые площади. В течение следующей сотни лет круглые арены были возведены во всех значимых городах Испании.</Text>
    	</Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_BALLCOURT">
          <Text>Корт для игры в мяч|корта для игры в мяч|корту для игры в мяч|корт для игры в мяч|кортом для игры в мяч|корте для игры в мяч</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_BALLCOURT_HELP">
    		<Text>Строить это здание могут только Майя.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_BALLCOURT_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Майя, замещает арену. Значительно больше повышает [ICON_HAPPINESS_1] настроение цивилизации, чем арена. При этом не может увеличить настроение на величину, [ICON_CITIZEN] превышающую число горожан в городе.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_BALLCOURT_TEXT">
    		<Text>Игра в мяч совмещённая с ритуалами была распространена среди многих народов доколумбовской Месоамерики. Доколумбовские стадионы для игры в мяч были найдены на территории всей Месоамерики, все они имеют длинные узкие поля, ограниченные стенами, от которых может отскакивать мяч. Правила игры почти неизвестны, однако, по некоторым сохранившимся источникам, можно предположить, что они были похожи на правила волейбола. Считается, что игра в мяч зародилась у Ольмеков, а когда была перенята империей Майя, то приобрела сакральный статус. На их стадионах часто изображались фрески с жертвоприношениями, где изображалось, как в жертву приносились выигравшие в ритуальном матче, так как считалось почетным быть принесенными в жертву богам. С играми позднего периода наиболее сильно ассоциируется обезглавливание. Предполагалось также, что головы и черепа использовались в игре в качестве мяча.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREECE_AGORA">
          <Text>Агора|агоры|агоре|агору|агорой|агоре</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREECE_AGORA_HELP">
    		<Text>Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построена агора, приносят дополнительно 2 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] за торговый маршрут. Строить это здание может только Греция.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREECE_AGORA_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Греции, замещает рынок. Агора значительно увеличивает количество вырабатываемого городом [ICON_GOLD] золота. Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построена агора, приносят дополнительно 2 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 2 [ICON_GOLD] за торговый маршрут, что в два раза выше, чем от рынка.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GREECE_AGORA_TEXT">
    		<Text>Агора — рыночная площадь в древнегреческих полисах, являвшаяся местом общегражданских собраний. На площади, обычно располагавшейся в центре города, находились главный городской рынок и нередко правительственные учреждения. Агору, как правило, окружали также галереи с ремесленными мастерскими, храмы. Иногда по периметру агоры возводились статуи. Очень часто агора являлась административным и экономическим центром города. На агоре публично выставлялось действующее законодательство полиса, высеченные в камне важнейшие декреты и прочие официальные постановления. Изначально агора представляла собой открытую площадь посреди городской застройки со стихийной планировкой. Однако в классический период положение агоры стало более обособленным. Планировка агоры оказала влияние на архитектуру форумов в Древнем Риме. Одна из крупнейших и известнейших агор — Афинская агора являлась центром Нижнего города под холмом Акрополя.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROME_FORUM">
          <Text>Форум|форума|форуму|форум|форумом|форуме</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROME_FORUM_HELP">
    		<Text>Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построен форум, приносят дополнительно 1 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 1 [ICON_GOLD] за торговый маршрут. Так же форум на 10% увеличивает скорость возникновения [ICON_GREAT_PEOPLE] великих людей в городе. Строить это здание может только Рим.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROME_FORUM_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Рима, замещает рынок. Форум кроме увеличения количества вырабатываемого городом [ICON_GOLD] золота, так же увеличивает скорость, с которой возникают [ICON_GREAT_PEOPLE] великие люди, на 10%. Торговые маршруты, которые другие игроки прокладывают к городу, где построен форум, приносят дополнительно 1 [ICON_GOLD] для хозяина города, а владелец маршрута получает дополнительно 1 [ICON_GOLD] за торговый маршрут.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROME_FORUM_TEXT">
    		<Text>Форум — название общественного пространства в древнеримском градостроительстве; центральная городская площадь, сформированная несколькими общественными зданиями, где проходила городская жизнь, уличная жизнь под открытым небом, заключались сделки, велись переговоры. Форумы, возникавшие под открытым небом, считаются настоящими архитектурными сооружениями, особым типом постройки: часто главным назначением зданий, входивших в их комплекс, было представление места для собраний, связанных с деятельностью, проходившей на форуме, что и предопределяло их архитектурную форму. Наиболее известным форумом был Римский Форум, представлявший собой главную городскую площадь Древнего Рима. В эпоху правления Августа Римский Форум в результате постепенной разновременной застройки достиг таких огромных размеров, что превратился в центр деловой, религиозной и общественной жизни города.</Text>
    	</Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BABYLON_ZIGGURAT_DESC">
          <Text>Зиккурат|зиккурата|зиккурату|зиккурат|зиккуратом|зиккурате</Text>
          <Gender>masculine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BABYLON_ZIGGURAT_HELP">
    		<Text>Вдобавок к очкам веры дает +5% [ICON_PRODUCTION] к производству при строительстве зданий. В городе должно быть святилище. Строить это здание может только Вавилон.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BABYLON_ZIGGURAT_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное здание для Вавилона, замещает храм. Повышает [ICON_PEACE] веру города, увеличивая скорость создания и распространения религий. Так же увеличивает скорость строительства других зданий. Для строительства в городе должно быть святилище.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BABYLON_ZIGGURAT_TEXT">
    		<Text>Зиккурат  — многоступенчатое культовое сооружение, типичное для шумерской, ассирийской и вавилонской архитектур. Представляет собой башню из поставленных друг на друга параллелепипедов или усеченных пирамид от 3 у шумеров, до 7 у вавилонян, не имевших интерьера, за исключением верхнего яруса, в котором находилось святилище. Террасы зиккурата, окрашенные в разные цвета, соединялись лестницами или пандусами, стены членились прямоугольными нишами. Внутри стен, поддерживающих платформы находилось множество комнат, где жили священники и работники храма. Рядом со ступенчатой башней-зиккуратом обычно находился храм, который являлся не молитвенным сооружением как таковым, а жилищем бога. Материалом для постройки зиккуратов служил кирпич-сырец, дополнительно укреплённый слоями тростника, снаружи облицовывались обожжённым кирпичом. В поздний период зиккурат был не столько храмовым сооружением, сколько административным центром, где располагалась администрация и архивы.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BYZANTINE_BASILICA">
          <Text>Базилика|базилики|базилике|базилику|базиликой|базилике</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BYZANTINE_BASILICA_HELP">
    		<Text>Строить это здание может только Византия.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BYZANTINE_BASILICA_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное здание для Византии, замещает храм. По сравнению с храмом в два раза больше повышает [ICON_PEACE] веру города, увеличивая скорость создания и распространения религий. Для строительства в городе должно быть святилище.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BYZANTINE_BASILICA_TEXT">
    		<Text>Базиликами назывались первые наиболее значимые римско-католические храмы. Представляют собой тип строения прямоугольной формы, которое состоит из нечётного числа различных по высоте нефов. Римляне переняли этот тип строения у греков. Первоначально в этих зданиях проводили судебные процессы, решали финансовые вопросы, торговали. Наиболее ранние из известных ныне церквей, специально построенных для христианских богослужений, соответствовали типу римской базилики, ибо тот не имел стойких ассоциаций с язычеством. После легализации христианства в 313 году началось массовое возведение церквей в Риме и за его пределами, но наибольшее распространение базилики получили в Восточной Римской империи. Со времени Юстиниана в византийской архитектуре начинает преобладать идея купольности. В качестве основного типа византийского храма утвердилась компактная постройка с центрическим планом.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOROCCO_ZELLIGE_TEMPLE">
          <Text>Зиллидж-мечеть|зиллидж-мечети|зиллидж-мечети|зиллидж-мечеть|зиллидж-мечетью|зиллидж-мечети</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOROCCO_ZELLIGE_TEMPLE_HELP">
    		<Text>Прирост [ICON_CULTURE] культуры в городе увеличивается на 15%. Строить это здание может только Марокко.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOROCCO_ZELLIGE_TEMPLE_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Марокко, замещает храм. Повышает [ICON_PEACE] веру города, увеличивая скорость создания и распространения религий. Так же увеличивает рост [ICON_CULTURE] культуры в городе на 15%. </Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MOROCCO_ZELLIGE_TEMPLE_TEXT">
    		<Text>Зиллидж — традиционные стиль мавританской архитектуры, который использует терракотовые изразцы для украшения оштукатуренных стен, потолков, полов, бассейнов и т. п. Изразцовое убранство — отличительная черта средневекового мавританского зодчества. В Марокко расцвет изразцового убранства пришёлся на время династии Маринидов, когда стали использоваться синие, зелёные и жёлтые цвета. Особенное разнообразие изразцов свойственно постройкам городов Фес и Мекнес. Покровители искусств использовали зиллидж для украшения своих домов и для того, чтобы заявить о роскоши и изощрённости его жителей. Из изразцов, как правило, составляли геометрические фигуры, что особенно нашло отражение в мечетях, поскольку в исламе не одобряется изображение одушевлённых объектов.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETHIOPIA_MONOLITHIC_CHURCH">
          <Text>Монолитная церковь|монолитной церкви|монолитной церкви|монолитную церковь|монолитной церковью|монолитной церкви</Text>
          <Gender>feminine</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETHIOPIA_MONOLITHIC_CHURCH_HELP">
    		<Text>Увеличивает религиозное влияние города на 25%. Строить это здание может только Эфиопия.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETHIOPIA_MONOLITHIC_CHURCH_STRATEGY">
    		<Text>Уникальное сооружение Эфиопии, замещает храм. По сравнению с храмом не требует содержания и кроме повышения [ICON_PEACE] веры города, увеличивает религиозное влияние этого города на 25%. Для строительства в городе должно быть святилище.</Text>
    	</Row>
    	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ETHIOPIA_MONOLITHIC_CHURCH_TEXT">
    		<Text>Монолитная церковь это храм, сделанный из единственного блока камня. Термин чаще всего используется по отношению к комплексу 11 церквей в Лалибэле, Эфиопия. Уникальность монолитных церквей Лалибэлы в том, что они не построены в прямом смысле слова, а высечены в каменной толще красного вулканического туфа. Церковь Святого Георгия — наиболее известная и последняя по времени создания из этих церквей. Плоская крыша церкви Святого Георгия находится на одном уровне с поверхностью земли, а двор церкви представляет собой котлован глубиной 12 метров. Церковь имеет в плане крестообразную форму. Стены храма декорированы карнизами и пилястрами, плоская крыша украшена орнаментом в форме креста.</Text>
    	</Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_RANCH">
          <Text>Ранчо|ранчо|ранчо|ранчо|ранчо|ранчо</Text>
          <Gender>neuter</Gender>
          <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_RANCH_HELP">
          <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при создании кавалерийских подразделений. Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_HORSE] лошадьми, [ICON_RES_SHEEP] овцами, [ICON_RES_COW] скотом, [ICON_RES_BISON] бизонами или [ICON_RES_DEER] оленями дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE]Город должен иметь поблизости хотя бы одно улучшение с этим ресурсом. Строить это здание может только Америка.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_RANCH_STRATEGY">
          <Text>Уникальное здание для Америки, замещает конюшни, можно построить только в городе, поблизости от которого есть один или несколько улучшенных ресурсов [ICON_RES_HORSE] лошадей, [ICON_RES_SHEEP] овец, [ICON_RES_COW] скота, [ICON_RES_BISON] бизонов или [ICON_RES_DEER] оленей. Ранчо так же увеличивает скорость постройки кавалерийских подразделений.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_AMERICA_RANCH_TEXT">
          <Text>Ранчо — один из наиболее распространенных методов ведения сельского хозяйства, получивший широкое распространение в странах Западного полушария в ходе колонизации Америки выходцами с европейского континента. Основная экономическая специализация ранчо — скотоводство, в первую очередь крупный рогатый скот. Этим ранчо отличается от плантаций, основной специализацией которых является растениеводство. [NEWLINE][NEWLINE]В отличие от земельных наделов густонаселенной и меньшей по площади Европы, ранчо имеют гораздо большие размеры. Первые ранчо были основаны в испанских колониях в Новом Свете переселенцами из Испании, занявшими пустующие земли или же оттеснившими с них индейцев. Испанцы же привезли в новый свет коров, лошадей, коз, свиней, кур и др. Когда на ранчо у ковбоев выдавалось свободное время, они развлекали себя всевозможными соревнованиями. Со временем эти виды спорта отделились, обрели устоявшиеся правила, обросли традициями и особенностями подготовки лошади и всадника. С середины XX века в США проводились официальные соревнования ковбоев, появился вестерн-спорт.</Text>
        </Row>



        <!-- Плавильная печь -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MELTINGFURNACE">
            <Text>Плавильная печь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MELTINGFURNACE_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_COPPER] медью дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MELTINGFURNACE_TEXT">
            <Text>Новую веху в истории обработки металлов ознаменовала восстановительная металлургия. Люди открыли, что, если спекать некоторые минералы с углем, в камешках получившегося шлака заблестят кусочки меди. Это позволило человечеству перейти на небывало высокий по сравнению с неолитом уровень технологий. Новые медные инструменты и так были на порядок лучше каменных, но теперь они стали по-настоящему доступны. Вскоре появились первые печи для плавки меди, которые, например, можно найти в древних городах Анатолии. Так, первое найденное литое изделие датируется 5000 г. до н. э.</Text>
        </Row>

        <!-- Сыродутная печь -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLOOMERYE">
            <Text>Сыродутная печь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLOOMERYE_TEXT">
            <Text>Сыродутный низкий горн строился из высокоогнеупорной глины на каркасе из плетёных прутьев. Для укрепления стенок печи часто применялись деревянные обручи, а иногда её полностью помещали в деревянный сруб или обкладывали камнями. У славянских народов и в Скандинавии распространение получила конструкция, в которой нижняя часть печи располагалась в землянке, а верхняя незначительно выступала над поверхностью земли.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLOOMERYE_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Рядом с городом должен быть источник железа с улучшением ввиде рудника.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUKOFEN">
          <Text>Штукофен</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STUKOFEN_TEXT">
          <Text>Более высокую, по сравнению с сыродутной печью, ступень в развитии чёрной металлургии представляли собой постоянные высокие печи, называемые в Европе штукофенами. Это действительно была высокая печь — с четырёхметровой трубой для усиления тяги. Мехи штукофена «качались» уже несколькими людьми, а иногда и водяным двигателем. Штукофен имел дверцы, через которые раз в сутки извлекалась крица.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STUKOFEN_HELP">
          <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]В городе должена быть Сыродутная печь.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLAUOFEN">
          <Text>Блауофен</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLAUOFEN_TEXT">
          <Text>Преимущества штукофена были недостаточны для всех тугоплавких руд. Требовалось более сильное дутье. Человеческих сил для поддержания температуры оказалось недостаточно, и для приведения в действие мехов стали употреблять водяное колесо. Вал водяного колеса снабжали посаженными на него в разбивку кулачками, которые оттягивали крышки клинчатых кожаных мехов. Для каждой плавильной печи имелось два меха, работавших попеременно. Появление гидравлических двигателей и мехов надо относить к концу 14 века, так как уже в 15 веке многие плавильни в связи с этим передвинулись с гор и холмов вниз – в долины и на берега рек. Это усовершенствование  явилось исходным моментом для крупнейшего сдвига в технике металлургии, так как привело к открытию чугуна, его литейных и переделочных свойств.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLAUOFEN_HELP">
          <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с рекой.[/COLOR][NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]В городе должен быть Штукофен.[/COLOR]</Text>
        </Row>







        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLASTFURNACE">
          <Text>Доменная печь</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_BLASTFURNACE_TEXT">
          <Text>Доменная печь представляет собой непрерывно действующий аппарат шахтного типа. Загрузка шихты осуществляется сверху через типовое загрузочное устройство, которое одновременно является и газовым затвором доменной печи. В домне восстанавливают богатую железную руду (на современном этапе запасы богатой железной руды сохранились лишь в Австралии и Бразилии), агломерат или окатыши. Иногда в качестве рудного сырья используют брикеты.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLASTFURNACE_STRATEGY">
          <Text>Вырабатывает железо</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BLASTFURNACE_HELP">
          <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_IRON] железом дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
        </Row>

        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALMINE">
          <Text>Угольная шахта</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_COALMINE_TEXT">
          <Text>Угольная шахта — это сложный промышленный комплекс, который состоит из подземной и надземной части.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALMINE_STRATEGY">
          <Text>Увеливает добычу каменного угля.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_COALMINE_HELP">
          <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_COAL] углем дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен в пределах двух клеток от горы, находящейся на вашей территории.[/COLOR]</Text>
        </Row>


        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILL">
            <Text>Мельница</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MILL_TEXT">
            <Text>Исторические предшественники мельницы — зернотёрка и ступа. Позднее стали использовать мускульную силу людей и животных, а затем и силу воды и ветра.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILL_STRATEGY">
            <Text>Мельница - способствующая росту [ICON_FOOD] еды и [ICON_RES_FOODSTUFF] продовольствия в городе.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MILL_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей дает +1 [ICON_FOOD] к пище.</Text>
        </Row>

        <!-- Водяная мельница -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WATERMILL">
            <Text>Водяная мельница|водяной мельницы|водяной мельнице|водяную мельницу|водяной мельницей|водяной мельнице</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WATERMILL_TEXT">
            <Text>Водяная мельница - это здание, в котором энергия воды помогает перемалывать зерно в муку. Зерно засыпают между двух каменных жерновов, один из которых медленно вращается. Плотно пригнанные друг к другу жернова растирают зерно в пыль. В древности жернова приводили в действие животные или люди, но энергия водного потока избавила их от этого тяжелого труда, освободив время для другой полезной деятельности. Позже на смену энергии водного потока пришла энергия пара и электричества. Но для своего времени водяные мельницы были огромным шагом вперед.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WATERMILL_STRATEGY">
            <Text>Водяную мельницу можно построить только в городе, расположенном рядом с рекой. Водяная мельница увеличивает прирост [ICON_FOOD] пищи и [ICON_RES_FOODSTUFF] продовольствия в городе.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WATERMILL_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей дает +1 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с рекой.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <!-- Ветрянная мельница -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WINDMILL">
            <Text>Ветряная мельница|ветряной мельницы|ветряной мельнице|ветряную мельницу|ветряной мельницей|ветряной мельнице</Text>
            <Gender>feminine</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WINDMILL_STRATEGY">
            <Text>Ветряная мельница увеличивает [ICON_FOOD] пищу в городе и производит продовольствие.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WINDMILL_HELP">
            <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей дает +1 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город не должен находиться на холмах.[/COLOR]</Text>
        </Row>





        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARCOAL_BURNER">
            <Text>Углежогная яма</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CHARCOAL_BURNER_TEXT">
            <Text>Еще в древние временадревесный уголь изготавливали в печах. Бревна были сложены в коническую кучу (угольная печь вокруг столбов был сделан огненный вал с использованием хвороста и щепы и покрыт герметичным слоем травы, мха и земли. Куча воспламенялась внутри огневой шахты и при температуре от 300 до 350 °C начинался процесс карбонизации. Процесс занял от шести до восьми дней - в больших печах несколько недель - в течение этого времени угольная горелка должна была контролировать тягу (прокалывая небольшие отверстия и закрывая их), стараясь не позволить куче погаснуть и не позволить ей загореться. Наблюдая за дымом, выходящим из печи, угольная горелка могла оценить состояние процесса карбонизации. Если дым был густым и серым, древесина все еще была сырой; тонкий синий дым указывал на хорошую карбонизацию.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARCOAL_BURNER_STRATEGY">
            <Text>Углежогная яма производит +2 единицы [ICON_RES_CHARCOAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]Древестного уголя[ENDCOLOR].</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CHARCOAL_BURNER_HELP">
            <Text>Углежогная яма производит +2 единицы [ICON_RES_CHARCOAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]Древестного уголя[ENDCOLOR].</Text>
        </Row>



        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARBONBURNER">
            <Text>Углежогная печь</Text>
            <Gender>neuter</Gender>
            <Plurality>1</Plurality>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARBONBURNER_TEXT">
            <Text>Еще в древние временадревесный уголь изготавливали в печах. Бревна были сложены в коническую кучу (угольная печь вокруг столбов был сделан огненный вал с использованием хвороста и щепы и покрыт герметичным слоем травы, мха и земли. Куча воспламенялась внутри огневой шахты и при температуре от 300 до 350 °C начинался процесс карбонизации. Процесс занял от шести до восьми дней - в больших печах несколько недель - в течение этого времени угольная горелка должна была контролировать тягу (прокалывая небольшие отверстия и закрывая их), стараясь не позволить куче погаснуть и не позволить ей загореться. Наблюдая за дымом, выходящим из печи, угольная горелка могла оценить состояние процесса карбонизации. Если дым был густым и серым, древесина все еще была сырой; тонкий синий дым указывал на хорошую карбонизацию.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARBONBURNER_STRATEGY">
            <Text>Углежогная яма производит +6 единицы [ICON_RES_CHARCOAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]Древестного уголя[ENDCOLOR].</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARBONBURNER_HELP">
            <Text>Углежогная яма производит +6 единицы [ICON_RES_CHARCOAL][COLOR_POSITIVE_TEXT]Древестного уголя[ENDCOLOR].</Text>
        </Row>








        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SAWMILL">
          <Text>Водяная пилорама</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SAWMILL_TEXT">
          <Text>Первые упоминания о применении водяного колеса относятся к глубокой древности. Аполлоний Пергемский упоминал о водяном колесе еще в 240 году до нашей эры. Уже тогда водяное колесо использовали в качестве привода для водяных мельниц, для подъема воды для орошения полей, для откачки воды из шахт, привода кузнечных молотов и даже для привода всевозможных станков.Считается, что первые водяные колеса были подливными. Нижняя часть такого колеса с лопастями погружалась в поток, и вода вращала колесо, толкая его в нижней части. Коэффициент полезного действия таких колес составлял около 30% энергии водного потока.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SAWMILL_STRATEGY">
          <Text>Можно построить только на реке.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SAWMILL_HELP">
          <Text>[COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с рекой.[/COLOR]</Text>
        </Row>

        <!-- Селитряница -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALTPETER">
            <Text>Селитряница</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SALTPETER_TEXT">
            <Text>В Средние Века и Новое Время (когда активно использовали порох) для получения нитрата калия служили селитряницы — кучи из смеси навоза (и других перегнивающих компонентов) с известняком, строительным мусором и прочим известняковым материалом с прослойками из соломы или хвороста, накрытые дёрном для удерживания образующихся газов. При гниении навоза образовывался аммиак, который накапливаясь в прослойках из соломы, подвергался нитрификации и превращался вначале в азотистую, а затем в азотную кислоту. Добавка древесной золы (состоящей в основном из поташа) приводила к осаждению CaCO3 и получению раствора нитрата калия; нередко золу добавляли сразу в кучу вместо известняка, тогда калиевая селитра получалась сразу.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SALTPETER_HELP">
            <Text></Text>
        </Row>

        <!-- Пороховой погреб -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POWDERMAGAZINE">
            <Text>Пороховой погреб</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_POWDERMAGAZINE_TEXT">
            <Text>Пороховой погреб есть каменный или деревянный, сделанный на поверхности земли амбар, в котором хранится порох.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POWDERMAGAZINE_HELP">
            <Text></Text>
        </Row>

        <!-- Пороховой завод -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNPOWDERFACTORY">
            <Text>Пороховой завод</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_GUNPOWDERFACTORY_TEXT">
            <Text>Первенство в изобретении бездымного пироксилинового пороха принадлежит французскому инженеру Вьелю. В 1885 г. после многочисленных экспериментальных исследований он получил и испытал пироксилиновый пластинчатый порох, получивший название пороха "B". Приготовление пороха "В" состояло из операций: смешения сухого пироксилина (смеси растворимого и нерастворимого) со спирто-эфирным растворителем, уплотнения пластичной массы на вальцах и получения роговидного полотна, резки полотна на пластинки и удаления из пластинок спирто-эфирного растворителя сушкой.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GUNPOWDERFACTORY_HELP">
            <Text></Text>
        </Row>

        <!-- Нитроцеллюлозная фабрика -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NITROCELLULOSEFACTORY">
            <Text>Нитроцеллюлозная фабрика</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_NITROCELLULOSEFACTORY_TEXT">
            <Text>Нитроцеллюлозные пороха – официально принятое во внутренней баллистике название, они же бездымные, они же коллоидные. Пороха это пластифицированные нитраты целлюлозы разного происхождения от хлопковой ваты, первичной целлюлозы из древесины, измельченного пергамента и вискозной нити до резаной макулатуры. Это основная причина различного качества пороха от разных производителей.</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_NITROCELLULOSEFACTORY_HELP">
            <Text>Город должен иметь обрабатываемый ресурс [ICON_RES_COTTON] хлопок.</Text>
        </Row>

        <!-- Патронный завод -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CARTRIDGEFACTORY">
            <Text>Патронный завод</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CARTRIDGEFACTORY_TEXT">
            <Text>Завод по производству боеприпасов к стрелковому оружию.</Text>
        </Row>

        <!-- Снарядный завод -->
        <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_SHELLFACTORY">
            <Text>Снарядный завод</Text>
        </Row>
        <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_SHELLFACTORY_TEXT">
            <Text>Завод по производству боеприпасов к артелерийским орудиям.</Text>
        </Row>



    <!-- Причалы -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIERS">
      <Text>Причалы|причалов|причалам|причалы|причалами|причалах</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>2</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIERS_STRATEGY">
      <Text>Причалы можно построить только в прибрежных городах.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PIERS_HELP">
      <Text>+1 [ICON_FOOD] единица пищи с клеток океана и берега. Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_FISH] рыбой, [ICON_RES_CRAB] крабов, [ICON_RES_WHALE] китов дает +1 [ICON_FOOD] единицу пищи.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться на побережье.[/COLOR]</Text>
    </Row>


    <!-- Погреб -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELLAR">
        <Text>Погреб</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELLAR_HELP">
        <Text></Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELLAR_STRATEGY">
        <Text></Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_CELLAR_TEXT">
        <Text>Первые погреба были созданы в Египте и датируются 4000 годом до нашей эры. Египтяне строили подземные погреба, чтобы сохранять свои запасы зерна, фруктов и овощей.</Text>
    </Row>

    <!-- Амбар -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANARY">
        <Text>Амбар|амбара|амбару|амбар|амбаром|амбаре</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANARY_HELP">
        <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей, [ICON_RES_BANANA] бананами, [ICON_RES_BISON] бизонами или [ICON_RES_DEER] оленями дает +1 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE]Позволяет в границах вашей державы вывозить [ICON_FOOD] пищу из города по торговым путям.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_GRANARY_STRATEGY">
        <Text>Амбар увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи городом и ускоряет прирост населения. Он необходим, если вы хотите быстро создать большой город.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUNS_YURT">
      <Text>Юрта|юрты|юрте|юрту|юртой|юрте</Text>
      <Gender>feminine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUNS_YURT_HELP">
		<Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей, [ICON_RES_BANANA] бананами, [ICON_RES_BISON] бизонами или [ICON_RES_DEER] оленями дает +1 [ICON_FOOD] к пище, а клетка с [ICON_RES_HORSE] лошадьми дает +3 [ICON_FOOD] к пище. Позволяет в границах вашей державы вывозить [ICON_FOOD] пищу из города по торговым путям. Строить это здание могут только Гунны.</Text>
	</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUNS_YURT_STRATEGY">
		<Text>Уникальное сооружение Гуннов, замещает амбар. Увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи городом и ускоряет прирост населения. Юрта дополнительно дает большой бонус к [ICON_RES_HORSE] пище от лошадей в границах города.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HUNS_YURT_TEXT">
		<Text>Юртой называют переносное каркасное жилище с войлочным покрытием у кочевников. Наиболее общим значением общетюркского слова юрта является пастбище или родовая земля. Возможно, прообразом юрты в эпоху поздней бронзы XII—IX веках до нашей эры, являлись жилища андроновской культуры. Юрты были известны со времен гуннов, и затем в том или ином виде распространились среди всех кочевых племен Средней Азии. Юрта полностью удовлетворяет потребностям кочевника в силу своего удобства и практичности. Она быстро собирается и легко разбирается силами одной семьи в течение одного часа. Она легко перевозится на верблюдах или лошадях. Отверстие на вершине купола служит для дневного освещения и позволяет пользоваться очагом.</Text>
	</Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TANNER_HOUSE">
        <Text>Кожевная мастерская|кожевной мастерской|кожевной мастерской|кожевную мастерскую|кожевной мастерской|кожевной мастерской</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TANNER_HOUSE_PEDIA">
        <Text>Дубление (англ. tanning, фр. tannage) в кожевенном производстве — обработка голья дубящими веществами для придания ему пластичности, прочности, износоустойчивости и других свойств, необходимых при выработке кожаных и меховых изделий; взаимодействие дубящих веществ с функциональными группами линейных аминокислотных полимеров с образованием устойчивых поперечных межмолекулярных связей молекул коллагена между собой. Основные виды дубления — минеральное (хромовое, циркониевое, титановое и др.), жировое, формальдегидное, таннидное, комбинированное.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TANNER_HOUSE_HELP">
        <Text>Кожевная мастерская дает +1 [ICON_HAPPINESS_1] счастья в городе, где построена. Здание может быть построено только, если рядом есть один из следующих ресурсов: [ICON_RES_DEER] олени, [ICON_RES_FUR] меха, [ICON_RES_SHEEP] овцы, [ICON_RES_COW] скот, [ICON_RES_BISON] бизоны или [ICON_RES_HORSE] лошади. +1 [ICON_GOLD] золота для каждого источника этих ресурсов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_TANNER_HOUSE_STRATEGY">
        <Text>Кожевная мастерская дает +1 [ICON_HAPPINESS_1] счастья в городе, где построена. Может быть построено только, если рядом есть один из следующих ресурсов: [ICON_RES_DEER] олени, [ICON_RES_FUR] меха, [ICON_RES_SHEEP] овцы, [ICON_RES_COW] скот, [ICON_RES_BISON] бизоны или [ICON_RES_HORSE] лошади.</Text>
    </Row>


    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONGOL_GER">
      <Text>Гэр|гэра|гэру|гэр|гэром|гэре</Text>
      <Gender>masculine</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONGOL_GER_HELP">
		<Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей, [ICON_RES_BANANA] бананами, [ICON_RES_BISON] бизонами или [ICON_RES_DEER] оленями дает +1 [ICON_FOOD] к пище. Новые наземные юниты созданные в городе получают дополнительно 15 очков опыта. Позволяет в границах вашей державы вывозить [ICON_FOOD] пищу из города по торговым путям. Строить это здание может только Монголия.</Text>
	</Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONGOL_GER_STRATEGY">
		<Text>Уникальное сооружение Монголии, замещает амбар. Увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи городом и ускоряет прирост населения. Новые наземные юниты созданные в городе получают дополнительно 15 очков опыта.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MONGOL_GER_TEXT">
		<Text>Гэр — монгольская разновидность юрты, слово в переводе с монгольского языка синонимично понятию дом. Монгольские гэры ниже среднеазиатских юрт из-за прямых потолочных жердей. Кроме того гэр, как правило, ориентирован по оси север — юг. Вход — с южной стороны. Сторона гэра, где хранится алтарь с изображением богов, находится на севере. Изнутри гэр делится на две половины. Восток — женская, а запад — мужская. На мужской половине — ближе к двери, то есть ближе к земле, — находится постель хозяев. Здесь развешивается оружие мужчины, конская упряжь и талисманы. На женской — девичьей — постель невесты — дочери хозяина.</Text>
	</Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ZULU_IQHUGWANE">
      <Text>Икугвене|икугвене|икугвене|икугвене|икугвене|икугвене</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ZULU_IQHUGWANE_HELP">
		<Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_WHEAT] пшеницей, [ICON_RES_BANANA] бананами, [ICON_RES_BISON] бизонами или [ICON_RES_DEER] оленями дает +1 [ICON_FOOD] к пище. Так же увеличивает [ICON_HAPPINESS_1] настроение и [ICON_PEACE] веру в городе. Позволяет в границах вашей державы вывозить [ICON_FOOD] пищу из города по торговым путям. Строить это здание могут только Зулусы.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ZULU_IQHUGWANE_STRATEGY">
		<Text>Уникальное сооружение Зулусов, замещает амбар. Увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи городом и ускоряет прирост населения. Икугвене дополнительно дает 1 [ICON_HAPPINESS_1] настроение и 1 [ICON_PEACE] веру в городе.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ZULU_IQHUGWANE_TEXT">
		<Text>Икугвене — традиционное жилище зулусов, которое представляет собой каркасную полусферическую хижину, которая покрыта плетеными  тростниковыми циновками и шкурами. Вход в жилище закрывается специальным щитом. Хижины располагаются строго по иерархии: сначала дом матери главы клана, затем дом главы, его первой жены, второй, третьей и т. д. Перейдя к оседлости, зулусы стали строить саманные дома, покрытые плоской крышей, а старый тип жилища сохраняется в качестве места проведения обрядов и инициаций.</Text>
	</Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELTS_DRUIDS">
      <Text>Собрание друидов|собрания друидов|собранию друидов|собрание друидов|собранием друидов|собрании друидов</Text>
      <Gender>neuter</Gender>
      <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELTS_DRUIDS_HELP">
		<Text>Дает +1 [ICON_CULTURE] культуры с клеток леса возле города. Строить это здание могут только Кельты.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELTS_DRUIDS_STRATEGY">
		<Text>Уникальное сооружение Кельтов, замещает святилище. Способствует росту [ICON_PEACE] веры в городе, позволяет основывать религии и распространять их. Так же дополнительно дает 1 [ICON_CULTURE] культуры за каждую обрабатываемую городом клетку с лесом.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CELTS_DRUIDS_TEXT">
		<Text>Друидами назывались жрецы у древних кельтских народов, организованные в виде замкнутого, но не наследственного сословия, также выполняли функции судей, занимались врачеванием и астрономией. Религиозные церемонии друидов проводились в священных лесах или в дубовых рощах, которые использовались в качестве храмов. Эти священные дубравы служили также местом собраний, на которых друиды принимали важные решения и вершили правосудие в гражданских и уголовных делах. Некоторые собрания проводились в специальных святилищах в виде арен из каменных монументов. Во время церемоний возносились молитвы, совершались возлияния и приносились в жертву люди и животные.</Text>
	</Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_PYRAMID">
        <Text>Пирамида|пирамиды|пирамиде|пирамиду|пирамидой|пирамиде</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MAYA_PYRAMID_TEXT">
        <Text>Эти впечатляющие сооружения, напоминающие египетские пирамиды, были построены почти 3 000 лет назад индейцами майя для религиозных церемоний. Чтобы сделать пирамиду ступенчатой, каменщикам майя пришлось вручную обтесать каждый камень. Длинная лестница с одной стороны пирамиды вела к небольшому святилищу, расположенному на самой вершине и посвященному одному из майяских богов. Самая большая пирамида высотой почти 80 метров находится в Эль-Мирадоре. По объему (более 2 млн. кубических метров) это одна из самых больших пирамид в мире.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MAYA_PYRAMID_STRATEGY">
        <Text>Пирамида - уникальная для цивилизации майя постройка Древнейшего мира, замещающая святилище. Она ускоряет рост [ICON_RESEARCH] науки и [ICON_PEACE] веры в городе, способствуя открытию новых технологий и развитию религии.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAPER_MAKER_DESC">
        <Text>Бумажная мастерская|бумажной мастерской|бумажной мастерской|бумажную мастерскую|бумажной мастерской|бумажной мастерской</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAPER_MAKER_PEDIA">
        <Text>Бумага была изобретена в Китае в 200 году до н.э. Судя по дошедшим до нас сведениям, ее изначально использовали в качестве упаковочного материала, а самые древние сохранившиеся надписи на бумаге датируются примерно 8 годом до н.э. К 300 году н.э. бумага распространилась по всему Китаю. Китайские бумажные мастерские были невероятно сложными для своего времени и создавали чистую, плотную бумагу, которая шла на нужды образованных классов китайского общества, торговцев и императорского двора. Со временем листы бумаги попали в арабский мир и позже - в Европу. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAPER_MAKER_STRATEGY">
        <Text>Бумажная мастерская - уникальная китайская постройка, замещающая библиотеку. Бумажная мастерская увеличивает производство [ICON_RESEARCH] очков науки и поступление золота для города.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_PAPER_MAKER_HELP">
      <Text>Дает +1 [ICON_RESEARCH] к науке на каждых двух [ICON_CITIZEN] жителей этого города, а также +2 [ICON_GOLD] к золоту и +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_DESC">
        <Text>Царская библиотека|царской библиотеки|царской библиотеке|царскую библиотеку|царской библиотекой|царской библиотеке</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_STRATEGY">
        <Text>Помимо повышения показателей [ICON_RESEARCH] науки, как у обычной библиотеки, которую она замещает, царская библиотека располагает ячейкой для литературного шедевра. После появления в ячейке шедевра дает дополнительные +10 единиц опыта юнитам, обученным в этом городе, так что постарайтесь как можно скорее разместить в ячейке шедевр. Строить это здание могут только ассирийцы.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_ROYAL_LIBRARY_HELP">
        <Text>Уникальная ассирийская постройка, замещающая библиотеку. Дает +1 [ICON_RESEARCH] к науке за каждых 2 [ICON_CITIZEN] граждан города. Кроме того, содержит ячейку для литературного шедевра, которая, после заполнения, дает дополнительные +10 единиц опыта юнитам, обученным в этом городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_ROYAL_LIBRARY_TEXT">
        <Text>Первой в мире библиотекой считается собрание тысяч глиняных табличек, которые хранились в Ниневии, во дворце ассирийского царя Синахериба, правившего в конце VIII – начале VII века до н.э.,. Эту знаменитую библиотеку собрал его внук Ашшурбанапал. Страстный коллекционер, он отправлял сотни ученых мужей на поиски письменных текстов - в Ассирии, Вавилоне и соседних государствах. Чтобы гарантировать сохранность текстов, царь приказал сделать несколько копий каждой таблички. Некоторые из них Ашшурбанапал отправлял на хранение в другие города быстро растущего Ассирийского царства. Царская библиотека была погребена под развалинами дворца в 612 году до н.э, когда Ниневию захватили мидяне и вавилоняне. Однако в середине XIX века археологи обнаружили там более 10 тысяч клинописных табличек и их фрагментов.</Text>
    </Row>




    <!-- Каменный карьер -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONEQUARRY">
        <Text>Каменный карьер</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STONEQUARRY_TEXT">
        <Text>Открытые горные работы известны из эпохи палеолита. Первые большие карьеры появились в связи со стройками в Древнем Египте пирамид. Позже, в античном мире в карьерах в больших масштабах добывался мрамор. Расширение области применения открытого способа разработки с помощью карьеров сдерживалось вплоть до начала XX века, за отсутствием высокопродуктивных машин для вынимания и перемещения больших объёмов вскрышных пород. На конец XX века в карьерах добывалось 95 % строительных горных пород, более 70 % руд, 90 % бурого и 20 % каменного угля.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONEQUARRY_HELP">
        <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_MARBLE] мрамором и [ICON_RES_STONE] камнем дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться на холмах.[/COLOR]</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BIGARENA">
        <Text>Колизей</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BIGARENA_DESC">
        <Text>Долгое время Колизей был для жителей Рима и приезжих главным местом увеселительных зрелищ, таких, как бои гладиаторов, звериные травли, морские сражения. При императоре Макрине в 217 году Колизей сильно пострадал от пожара, но был реставрирован по указу Александра Севера. В 248 году император Филипп ещё праздновал в нём с большими представлениями тысячелетие существования Рима. Гонорий в 405 году запретил гладиаторские битвы как несогласные с духом христианства, ставшего после Константина Великого господствующей религией римской империи; тем не менее, звериные травли продолжали происходить в Колизее практически до смерти Теодориха Великого. В 422 году Колизей, вероятно, пострадал от сильного землетрясения, которым были повреждены многие памятники Рима, так как при Валентиниане III (425—455) этот амфитеатр пришлось реставрировать. Исправления производились также ещё между 467 и 472 годами. Затем Колизей был, по-видимому, повреждён вторым землетрясением в начале VI века и был исправлен префектом города Децием Марием Венанцием Василием в 508 г., в правление Теодориха. Но, с одной стороны, истощение государственной кассы и обеднение сената, с другой — мораль времени, получившая христианское содержание, уже исключали возможность тех внушительных и жестоких зрелищ, которые давались в Древнем Риме (бои гладиаторов исчезли с арены ещё при Гонории).</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_BIGARENA_HELP">
        <Text>Колизей</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILDING_WALLS">
        <Text>Защита столицы|защиты столицы|защите столицы|защиту столицы|защитой столицы|защите столицы</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIVIL_WAR_SCENARIO_BUILDING_WALLS_STRATEGY">
        <Text>Защита столицы - это кольцо земляных укреплений, которые увеличивают обороноспособность города на 10 очков, а ОЗ - на 100. Захватить такой город становится гораздо труднее.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS">
        <Text>Деревянный частокол</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>2</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_WALLS_STRATEGY">
        <Text>Захватить город, окруженный частоколом, сложнее.</Text>
    </Row>




    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CITYWALL">
        <Text>Городские стены</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_WALLS_TEXT">
        <Text>Сооружались из камней или глины на высоту, минимум, человеческого роста, чаще значительно выше. Частично или полностью окружали город, иногда включали естественные преграды, такие как скалы или реки. Попасть в город можно было только через ворота. В средневековье возведение городских стен было привилегией, которая не давалась автоматически с городским правом. Городские стены стали символом городов. Чтобы держать в повиновении население городов, и для облегчения локализации восстания, город разделялся поперечными стенами на несколько частей, например город Дамаск. Зажиточная часть населения часто занимала кварталы города, также отделённые от беднейшей части города стенами, как было, например, в городе Карфаген. </Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CITYWALL_STRATEGY">
        <Text>Городские стены увеличивают обороноспособность города на 5 очков и ОЗ - на 50. Захватить город, окруженный городской стеной, довольно трудно. Городские стены очень нужны приграничным городам.</Text>
    </Row>

    <!-- Каменная мастерская -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONE_WORKS">
        <Text>Каменная мастерская|каменной мастерской|каменной мастерской|каменную мастерскую|каменной мастерской|каменной мастерской</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>


    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONE_WORKS_HELP">
        <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_MARBLE] мрамором и [ICON_RES_STONE] камнем дает +1 [ICON_PRODUCTION] к производству.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONE_WORKS_STRATEGY">
        <Text>Каменная мастерская может быть построена только в городе, рядом с которым есть один или несколько улучшенных ресурсов [ICON_RES_STONE] камня или [ICON_RES_MARBLE] рамора. Каменная мастерская увеличивает производство в городе.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_STONE_WORKS_TEXT">
        <Text>Каменная мастерская - место работы каменщиков, которые работают с различными породами, создавая как декоративные, так и конструктивные элементы для строительства. Работа по камню является одной из древнейших в мире профессий. К ней можно отнести добычу камня в карьере, обработку камней и собственно строительство. Каменщики работали со всеми породами, начиная от известняка, который использовался в первую очередь для создания массивных зданий, и заканчивая гранитом и мрамором - они, как правило, шли на статуи и монументы.</Text>
    </Row>

    <!-- Мраморная мастерская -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARBLE_WORKS">
        <Text>Мраморная мастерская</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MARBLE_WORKS_HELP">
        <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_MARBLE] мрамором и [ICON_RES_STONE] камнем дает +1 [ICON_GOLD] к золоту.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_CIV5_BUILDINGS_MARBLE_WORKS_TEXT">
        <Text>Мраморная мастерская была тщательно охраняемой мастерской, расположенной в Мраморном квартале Афин, Греция. Тамошние скульпторы совершенствовали свое ремесло, создавая невероятные статуи. В 431 году до н.э. наемница Кассандра убила капитана Калетора в Плаще и разграбила сокровище.</Text>
    </Row>



    <!-- Храм Артемиды -->
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_DESC">
      <Text>Храм Артемиды в Эфесе, впервые построенный греками в 880 году до нашей эры, был посвящен покровительнице охоты, плодородия и всего живого. Храм считался одним из семи чудес света. Храм разрушали как природа, так и люди: его восстанавливали не менее семи раз. Со временем место, где стоял храм, забылось, и лишь после долгих поисков, в 1869 году, было найдено британскими археологами. Сегодня на месте храма стоит одна единственная колонна, восстановленная из найденных обломков.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_HELP">
      <Text>+1 [ICON_FOOD] к пище на всех клетках с лугами, обработаных городом. Увеличивает на 10% прирост [ICON_FOOD] пищи во всех городах. Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при создании дальнобойных подразделений.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен находиться рядом с лугом.[/COLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_TEMPLE_ARTEMIS_QUOTE">
      <Text>[NEWLINE][TAB][TAB]"Лес пленяет сердца людей не столько своей красотой, сколько прекрасным воздухом, эманацией старых деревьев, чем-то неуловимым, что так замечательно изменяет и восстанавливает усталый дух".[NEWLINE][TAB][TAB] - Роберт Льюис Стивенсон[NEWLINE][TAB]</Text>
    </Row>

    <!-- Висячие сады -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HANGING_GARDEN">
        <Text>Висячие сады|Висячих садов|Висячим садам|Висячие сады|Висячими садами|Висячих садах</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>2</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_HANGING_GARDEN_STRATEGY">
        <Text>Висячие сады увеличивают население всех ваших городов на 1, а также улучшают настроение цивилизации на 3 по всей империи. Это относительно недорогое чудо будет полезным для любой цивилизации, но в особенности для империй, развивающихся экстенсивно и включающих множество городов.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_HANGING_GARDEN_HELP">
        <Text>Каждый сад дает +1 [ICON_FOOD] к пище. В городе, где они были построены, бесплатно появляется сад и один поселенец.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:116:0:182:255]Требуется традиция.[/COLOR]</Text>
    </Row>

    <!-- Стоунхендж -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_STONEHENGE">
        <Text>Стоунхендж|Стоунхенджа|Стоунхенджу|Стоунхендж|Стоунхенджем|Стоунхендже</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STONEHENGE_DESC">
        <Text>Стоунхендж - это, пожалуй, самая поразительная доисторическая постройка, сохранившаяся до наших дней. Хотя она наполовину разрушена, ее величие все равно вызывает изумление и благоговение.[NEWLINE][NEWLINE]Стоунхендж находится в Южной Англии. Он состоит из концентрических каменных кругов, обнесенных рвом. Стоунхендж создавался тысячелетиями, строительство шло в несколько этапов. Ров был вырыт около пяти тысяч лет назад, внутреннее, малое кольцо из "синих камней" было добавлено на тысячу лет позже, приблизительно за 2000 лет до нашей эры, а внешнее кольцо из огромных камней-сарсенов было построено еще на 500 лет позже. [NEWLINE][NEWLINE]Кто именно построил Стоунхендж, неизвестно. Многие века бытовало романтичное, но ошибочное поверье, будто его возвели друиды, но на самом деле его строительство было закончено за 2000 лет до появления друидов. Все, в чем мы можем быть уверены, - постройку начали люди эпохи неолита, а закончили те, кто пришел им на смену. [NEWLINE][NEWLINE]Стоунхендж - чудо инженерной мысли, сооруженное самыми примитивными инструментами. Похоже, что внешний ров был вырыт деревянными и костяными орудиями. 80 "синих камней", каждый весом около 4 тонн, были доставлены из карьеров в 390 километрах отсюда. Ученые предполагают, что часть пути камни перетаскивали по бревнам и на деревянных волокушах, а часть - везли на баржах по реке. Самые тяжелые камни из внешнего кольца весят около 50 тонн. Чтобы доставить такой камень из карьера, который находился в 30 километрах, нужно было 600 человек. Эти глыбы чудовищных размеров ставились стоймя в точно намеченное положение с помощью веревок и деревянных рычагов.[NEWLINE][NEWLINE]О назначении Стоунхенджа ходит много споров. Некоторые считают, что это был храм, в котором поклонялись богам земли, другие думают, что это было кладбище древних королей и знати. Еще одна теория утверждает, что Стоунхендж - это обсерватория древних астрономов, построенная для предсказания пути звезд, которые, как считалось, влияют на судьбы людей. [NEWLINE][NEWLINE]Каково бы ни было первоначальное назначение Стоунхенджа, он и по сей день остается величественным памятником удивительному искусству и усердию своих создателей.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_WONDER_STONEHENGE_HELP">
        <Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_MARBLE] мрамором и [ICON_RES_STONE] камнем дает +3 [ICON_PEACE] к вере.</Text>
    </Row>



    <!-- Кирпичный завод -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKFACTORY">
        <Text>Кирпичный завод</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKFACTORY_STRATEGY">
        <Text>Кирпичный завод - сооружение Нового времени, увеличивающее [ICON_PRODUCTION] производство в городе при строительстве зданий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKFACTORY_HELP">
        <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при строительстве зданий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_BRICKFACTORY_TEXT">
        <Text>До XIX века техника производства кирпичей оставалась примитивной и трудоёмкой. Формовали кирпичи вручную, сушили исключительно летом, а обжигали в напольных печах-времянках, выложенных из высушенного кирпича-сырца. В середине XIX века были изобретены кольцевая обжиговая печь и ленточный пресс, обусловившие переворот в технике производства. В конце XIX века стали строить сушилки. В это же время появились глинообрабатывающие машины: бегуны, вальцы, глиномялки. В наше время более 80% всего кирпича производят предприятия круглогодичного действия, среди которых имеются крупные механизированные заводы, производительностью свыше 200 млн штук в год. </Text>
    </Row>

    <!-- Кирпичный завод -->
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEMENTPLANT">
        <Text>Цементный завод</Text>
        <Gender>feminine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEMENTPLANT_STRATEGY">
        <Text>Цементный завод - сооружение Нового времени, увеличивающее [ICON_PRODUCTION] производство в городе при строительстве зданий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEMENTPLANT_HELP">
        <Text>Дает +15% [ICON_PRODUCTION] к производству при строительстве зданий.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_CEMENTPLANT_TEXT">
        <Text>Цементный завод выпускает  разновидности портландцемента, используемого в строительстве гражданских, промышленных, коммерческих и военных объектов, производстве железобетонных конструкций.</Text>
    </Row>







    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLOATING_GARDENS_DESC">
        <Text>Плавучие сады|плавучих садов|плавучим садам|плавучие сады|плавучими садами|плавучих садах</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>2</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLOATING_GARDENS_PEDIA">
        <Text>Плавучие сады - небольшие искусственные островки, которые позволяют увеличить площадь обрабатываемой земли. Озеро дает воду для орошения и удобрения, благодаря чему плодородность участка значительно увеличивается. Такие плодоносные островки сооружали ацтеки - Плавучие сады Шочимилько известны по сей день.</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FLOATING_GARDENS_HELP">
        <Text>Дают +15% [ICON_FOOD] к пище. Каждая обрабатываемая клетка озера дает +2 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен располагаться рядом с рекой или озером.[/COLOR]</Text>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_FOATING_GARDENS_STRATEGY">
        <Text>Плавучие сады ацтеков - уникальная постройка, замещающая водяную мельницу. Она увеличивает производство [ICON_FOOD] пищи, особенно если город находится рядом с озером или рекой.</Text>
    </Row>

    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLYNESIA_FISH_POND">
        <Text>Рыбный загон|рыбного загона|рыбному загону|рыбный загон|рыбным загоном|рыбном загоне</Text>
        <Gender>masculine</Gender>
        <Plurality>1</Plurality>
    </Row>
    <Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLYNESIA_FISH_POND_HELP">
		<Text>Каждая обрабатываемая городом клетка с [ICON_RES_FISH] рыбой и [ICON_RES_WHALE] китами дает +1 [ICON_FOOD] к пище.[NEWLINE][NEWLINE][COLOR:195:195:195:255]Город должен быть построен на побережье.[/COLOR]</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLYNESIA_FISH_POND_STRATEGY">
		<Text>Уникальное сооружение Полинезии, замещает водяную мельницу. Можно построить только в городе, расположенном рядом с океаном. Рыбный загон обходится дешевле по сравнению с водяной мельницей, которую он замещает, еще больше увеличивает прирост [ICON_FOOD] пищи в городе, а так же дает +1 [ICON_FOOD] к пище за каждую клетку с [ICON_RES_FISH] рыбой.</Text>
	</Row>
	<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_POLYNESIA_FISH_POND_TEXT">
		<Text>Жители Гавайских островов издревле практикуют разведение рыбы в специальных рыбных прудах. Эти загоны, как правило, имеют наполовину естественное происхождение, например, мелководья рифов или мелководные заливы, образуемые застывшей лавой породой. Иногда загоны дополнительно огораживают от океана. У гавайцев есть традиционные методы ловли рыбы в таких местах с использованием специальных сетей. Этот традиционный промысел сегодня преобразуется в промышленные масштабы. Ныне Гавайские острова являются одним из лидеров в области содержания рыбных ферм и разведения рыб различных видов.</Text>
	</Row>

   </Language_RU_RU>
</GameData>
